【癡線治癒 x 浪漫搞笑】《介紹返，我女朋友有七種人格》

早排單PTGF 事件搞到滿城風雨，巴打就懷疑自己條女畀綠帽自己載，絲打就懷疑自己男朋友係雞蟲。

喺度我想同大家講一個盡全力為對方付出嘅純愛故事。

你仲相信愛情嘅，歡迎你畀個正評我，等我繼續寫落去。

你唔相信愛情嘅，就當入嚟睇下我呢個故有幾超現實同離地。

富姦就呃你十年八載，但我保證呢個故唔會爛尾。

故事要由我識咗個痴線嘅女仔講起......

前言

是咁的，我叫江譽琦，典型80後廢青，是一個平凡打工仔，在媒體公司仼職Marketing Executive，心願是成為著名小說家，將熱血、正義，希望通通貫進讀者的腦海裏。

九把刀有曰：「說出來會被嘲笑的夢想，才有實踐的價值。即使跌倒了，姿勢也會非常豪邁。」讓我們一起努力戰鬥吧！

我和大部份香港人一樣，正在盡力對抗社會洪流，拼命求存。

不過，有一樣嘢我比人哋特別，就係......

我有一個患有解離性身份障礙的女朋友，亦即是多重人格患者。她的身軀藏著七個靈魂，七種性情。

還是不太了解這個病，唔太get？欲知更多詳情可以閱讀24個比利，或觀看動畫幽遊白書的仙水篇，亦可選擇讀完我這篇愛情傳記。

「你條女癡線㗎！點解仲要同佢一齊呀？」我身邊大概每個朋友都曾經問過我同一個問題。

如果沒有遇上宋初晴，我應該可以交一個平凡一點的女朋友，然後在30歲前結婚，過著幸福安逸的生活。

那我就不需要害怕女朋友會自殘、不需要阻止她傷害別人、不需要擔心自己變成綠帽俠，更不需要提防自己會在某一天被愛人殺害。

一生之中總會有個moment，你會義無反顧地喜歡上某一個人。你無法解釋你為何會戀上她。原因是甚麼呢？

或許原因是「沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下。」然後你豪邁地出手，大聲說：「我來追！」

當然，原因也可以純粹是因為愛呀，哈利！愛係冇得解㗎！

謹以這篇故事獻給每一個盡全力去愛的人。希望你們enjoy 以下這個癲癲地，又帶點甜蜜的奇幻旅程。

楔子

「我要真普選」、「Do you Hear the People Sing」、「風雨中抱緊自由」，各式旗幟和勵志標語在烈風中飄揚，傲然屹立，就像是那些渴望自由的戰士，面對不義政權，他們勢不退讓。

紅紅綠綠的帳幕鋪滿了干諾道中，內裏住著一個個不甘心認命的人民。這裏曾是希望匯聚之地。

凌晨三時，金鐘佔領區。

近九成的村民都正在熟睡。一名年輕少女危坐在干諾道橋邊的欄杆，動機不明。

「小姐你冷靜啲，有咩唔啱講到啱呀。」

「小姐你落返嚟先啦，呢個位太危險。」

「如果你跌咗出去受傷，會破壞成個運動㗎。」

幾個熱心佔領者和左膠在少女附近輕聲勸告，不希望驚動其他人，希望低調解決這這次危機。

我也是其中一個醒著的人，不知道是何緣故，我很想拯救這個女孩，她的背影落寞淒涼，自然地令人心生同情。

我慢慢地向前邁進，和少女的距離縮窄至五步之遙。

「小姐，你頭先喺海富M記跌咗嘢呀，妳落嚟我畀返妳呀。」我嘗試和少女溝通，分散她的注意力。

「我跌咗嘢？」女孩有少許疑惑，語氣平淡乏力。

「係呀，妳跌咗我呀。哈哈，我叫江譽琦呀。妳可以叫我阿琦。妳叫咩名呀？」

「我叫宋初晴。初生之犢嘅初，雨後晴天個晴。」她還是依舊目無表情，但是已經不抗拒和我對話。

「接近我嘅人都會受傷㗎。我勸你行遠少少。」她的臉色微帶怒意，言談間同時帶著憐憫，嘴唇微揚，卻又露出了微笑。

只是一剎間，她的情緒起了無窮變化，就像是身體內藏著無數靈魂，他們正在彼此交替，衝突競爭。

宋初晴。幾好聽呀。那時，我還不知道我會無可救藥地愛上她；我還不知道眼前的女子將會成為我一生的羈絆。

正當我意圖再行近她身邊的時候，她的身子微微晃動，然後突然翻身一跳！

那時那刻，空氣彷似凝住了，時間的流動歸零，我看到了一張悲傷而美麗的臉龐。

那次是我和她的第一次相遇......

個題材幾吸引 加油

加速

好正 幾時有再續

多謝最先留名嘅幾位巴絲。點解咁快有人負評㗎

男女主唔係左膠，之後會講佢地去旺角佔領區

為表誠意，我連圖都叫人整埋

【Episode 1 : 宋初晴 】

宋初晴是一個很特別的女孩。她不是那種顛倒眾生的女神類型，她的五官頗為標緻，身材非常瘦削，整體不算突出，但她笑起來的時候卻有種治癒的魔力，足以融化方圓百尺內雄性生物的心。

摩牙details? 準確一點來說，她笑得很像林嘉欣。她笑起來的時候，雙眼半瞇，成了一彎新月；她笑起來的時候，雙頰梨渦淺現，散發出如太陽般的溫暖氣質；她笑起來的時候，時間會......

話口未完，佢又笑啦！

只見初晴的臉上堆滿了笑意，手中捧著一個精緻的盒子，內裏放滿了渾圓的松露朱古力。

「琦少，快啲試下呀，我琴晚整咗好耐㗎。」初晴嚷著，把椰絲口味朱古力推到我嘴邊。

「好唔好食呀？」初晴把眼睛睜得大大，臉上閃著期待。

「哇！宋小姐... 粒朱古力...」我誇張地把雙眉擠作一團，面有難色。

未待我說完，初晴已神色慌張地拿起一顆試試味道。

「Texture 同個味都冇問題呀，你係咪唔鍾意椰絲味呀？我下次整......」初晴轉身向我回應，卻發現我露出了惡作劇般的笑容。

「無聊！人哋真心問你㗎。」她忍不住打出了一記可愛的重拳。

「我都未講完。我係話粒朱古力好好食呀，Godiva 唔搵妳做顧問晒咗。」我笑著說，並給了她一個熱情的擁抱，又在她紅通通的臉頰親了一下。

好肉麻？熱戀期係咁㗎啦。我忘了說，今天是2015年2月14日，是我和初晴過的第一個情人節，我們約好了在我家一邊吃自家製朱古力，一邊看電影。

那場波瀾壯闊的雨傘革命正正在兩個月前落幕。我到現在還是覺得很夢幻。如果不是那場民主運動，我這個公屋仔沒可能和初晴相戀。

初晴是一名小學老師，但是家境非常富裕，在某次約會結束後，她的司機駕著一輛深藍色的積架旗艦房車來接她，把我嚇得心膽俱裂，覺得自己根本是個零。

初晴是一個善良溫柔的女人，只是...... 嗯，她真的有點神秘。她現在展現的笑容如明光照耀一樣，和我初遇見她時很不一樣。

我第一次遇見她時，她當時的表情冷若冰霜，眼神空洞，軟弱的身子裏像是藏著無盡鬱結。她到底遇過甚麼可怕的事呢？

我現在認識的初晴是個比較膽小和需要安全感的女人，劏雞見血也足以令她心驚肉跳。但當天928，聽聞她卻走在示威者的前方，無懼漼淚彈的進襲，要求向警方對話。她的勇氣是從何而來的呢？

皮已正

這些反差都給我一種特異的感覺，感覺就像是她的身體裏藏著另一個靈魂，只要等待對的時機，它便會取代初晴，肆意行動。

「情人如若很好奇 要有被我嚇怕的準備 試問誰可潔白無比 如何承受這好奇
答案大概似剃刀鋒利」

我耳中響起了陳奕迅的歌聲，把我從沉思喚回現實，初晴緊緊地摟著我的手，只見她眼泛淚光，顯然被戲中的劇情所觸動。

電視正在播放《常在我心》，是一套由阿Sa和Eason 主演的愛情悲劇，漼涙指數有五粒星。

「如果我好似阿Sa咁有病？你會唔會唔理我走咗去？」初晴若有所思地問。

女人就是愛問這些問題，對嗎？

「梗係唔會啦，無論點我都會留喺度陪你。早啲瞓啦，聽日早船去澳門呀。」我也給了她一個公式答案。

隨口說說的承諾，每個人都懂說，可怕的男人不會理會諾言是否會兌現，但是身旁的女人卻會把這些深情對白刻在心裏。

而所有傷害的起源都是來自這些不能實現的承諾。

「如何承受這好奇 你有沒有愛我的準備
若你喜歡怪人 其實我很美」

歌曲去到尾聲，只剩下了輕柔的樂器伴奏，為這段愛情作出收結。我當時沒有留意到初晴話中的深意。

當然，我也沒有預料到這次澳門之旅會令我的人生帶來天翻地覆的改變，所有歡笑、眼淚，挑戰與怪事皆從此起。

（第一集完）

未自我介紹添，我係一個業餘網絡寫手，筆名叫陸子瀧。之前寫開短篇愛情散文，影評同埋遊記。第一次係連登開長故，如果有咩得罪多多包涵。

如果大家有印象，我就係之前去咗北韓跑馬拉松個位巴打。

想追番之前嘅北韓遊記可以click 呢度：

如果鍾意呢個人格分裂故嘅可以順便like 埋以下個FB post。你地每一個like, comment 或者share 都可以幫到呢個故仔游出公海，令到更加多人認識呢個故事。感激不盡！

當然，最好梗係like埋我個專頁啦。你小小一個like已經足夠令我呢個鍾意文字嘅小薯仔開心大半日！

多謝巴打嘅正評

Lm

多謝巴打。聽日繼續出第二集！咁多位巴絲唔介意嘅就幫我推下post 啦！

臨瞓前一推 如果覺得小弟嘅文筆或者寫文節奏有咩問題，可以隨時大力鞭策。有交流先有進步呀！

戴個頭盔先，有關於人格分裂嘅描述如果有咩出錯，係正常嘅。你就當呢個係特別病例啦

深夜一推

第二集嚟料~

【Episode 2 : 阿烈 】

（11:06) My dear bro, 我放咗杜記新出個隻Dom喺你個斜咩袋，阿嫂好女仔嚟，唔好害人。去澳門玩得開心D 😘

手機微震，我下意識地翻看訊息。Send WhatsApp 來的是我的妹妹，江芷瑜。

此女子得天獨厚，生就一副天真無邪的娃娃臉，身材非常勁爆，但她的腦海裏卻藏著高登麻甩佬的思維，是個思想很黃很暴力的大學生，嗜好是收兵和Cosplay 動漫人物。

我傳了一幅回魂夜劇照給她，只見黃一飛緊閉雙眼，面容扭曲。Caption 寫著：「佢痴Q咗線呀！」我覺得這張照片正好反映了我妹妹的精神狀況。

（11:12) 為你好又唔知 😢 你唔係諗住唔用呀？搞出人命點算呀？爸爸唔好唔要我😭

（11:15) 心領啦，高登仔。記得照顧好媽子，同幫我買日本香蕉蛋糕 ☺️凸

（11:16) 帶定啦，青頭仔。過幾日見，love ya 😘

我被妹妹弄得哭笑不得，樣子顯得有點尷尬。天底下沒有不好色的男人，但我這次真的沒有預期會有甚麼親密的發展，我只想藉著這次旅程了解初晴更加多，明白她內裏的苦楚。

或許是因為這個女孩太善良，也或許是我突然想學張志明，扮純情，也或許有啲嘢真係唔駛一晩做晒。

「係唔係識咗新女，快啲拎部電話嚟睇。」初晴採用了樹熊大字飛身攻勢，向我撲了過來。

「唔係呀。妹妹又send 啲女優相過嚟，唔好睇啦，兒童不宜呀。不如食埋啲朱古力就瞓啦。」我左閃右避，逃避初晴的追擊。

結果，初晴真的吃完了一整盆我製作的Chocolate Truffle。對比起她的傑作，我的情人節朱古力簡直是一場災難。可能是因為未雪涷的關係，朱古力呈現各種不規則的形狀，白色糖霜也未鋪滿外層，露出了啡色的身軀，而口感味道亦非常怪異。

還是妹妹的形容最為精準。

(19:35) It looks like shit coming out from an Unicorn 🤗

「多謝你呀，男朋友。我好欣賞。」初晴說得誠懇無比，同時雙手合什，又露出了她的甜美笑容。

這麼好的女朋友要往那裡找呢？我暗暗立誓，一定要在澳門好好獎勵她一下。

地獄Chocolate Truffle 示意圖

嚟個Fast forward，我和初晴這次選擇乘搭的是噴射飛航。我們都趕不及吃早餐，在船上各自買了碗辛辣麵來吃。

我倆無視船身的劇烈搖晃，專注眼前的戰爭，一同發出高分貝的雪雪聲，鬥快把麵條吸進肚裏。

是日天氣極佳，天空一碧如洗，陽光格外明媚，耀眼的光芒洒滿在澳門西灣大橋，一棟棟的賭場和飯店映入眼簾，表示我們已經到達澳門。

「琦少，行快啲啦，今次我要食半打葡撻！」初晴牽著我滿是汗水的手，向接駁穿梭巴士車站進發。

途經各式歐陸建築，走入新馬路。我們果真買了半打瑪嘉烈葡撻，坐下享用。香滑軟嫩的蛋皮，搭配鬆脆酥皮，真係無得輸。

恢復元氣後，我們隨即前往玫瑰堂，拍攝一系列的文青照片。甩頭髮動感系列、大步向前走、然後再來一個驀然回首，我不停地按動拍照鍵，務求把女友最美好的一面捕捉。

一切都是那麼完美，直至晚上，我們緩步至路環黑沙海灘。月色朦朧映照在初晴的臉頰上，顯得她分外美麗。

一切都是那麼完美。

在一個人跡罕至的暗角處，突然有三個滿身酒氣的小混混從我們身邊閃出，旋即圍住我們！

「姐姐仔係咪香港嚟㗎？我今日贏咗好多錢，不如妳今晚陪我。」染上一頭銀髮的中年漢不懷好意地打量著初晴，把她逼向牆角。

其餘一人猛地抓著我雙臂，力度之大讓我動彈不得。另一人亮出利刀，明晃晃的在我的臉前揮舞！

然後，事情就發生了。

初晴的眼神由驚懼變為凶狠，俏臉忽地剎白，兩臂的青筋高高墳起，平日飄柔的黑色秀髮彷如超級撒亞人般直往上豎。她完全變成了另一個人！！！

難以置信的力量從她的左拳爆發出來，她的上勾拳準確地命中了銀髮古惑仔的下顎，發出了可怕的聲響，那個男人隨即失平衡倒地，跌個四腳朝天。

挾持我的兩個年青人發現勢頭不對，意欲攻擊初晴。不知是否因為太害怕，其中一名青年開始毫無章法地狂舞手中利刃。我急欲上前保護初晴，左肩卻被他劃了一道頗長的口子，鮮血登時直冒。

初晴身形晃動，避開了其中一個人的直拳，只見她腳勢如風，一記快速的上段踢又擊中了施襲者的頭顱，那人應聲倒下。

最後一個持刀青年意識到危險，轉身逃跑，卻不小心絆倒在地上。初晴得勢不饒人，發出了狂暴的吼叫，然後用腳掌在他的跨下位置大力地按了個讚。

他的慘叫聲響遍了路環。他本想用巨龍和這名美女來一次緊密接觸，如今總算如願以償，只不過他享受到的快感和他想像的似乎略有不同。

「哇！係咪有人搞出人命，使唔使叫警察？」附近的路人議論紛紛，臉上流露出驚恐莫名的表情。

我拉著失去一半意識的初晴，急速地離開了現場。

「哈哈...... 無人可以恰鳩我阿烈，無人可以恰鳩我哋。」初晴口中發出沙啞而狡滑的笑聲。這把聲音聽起上來竟是如此的陌生。

我也不記得用了甚麼方法回到酒店，只知道踏入房間時，女友已經陷入了昏迷狀態。

我不知道怎麼平復心中的恐慌。過了幾年後，我才想到了一個貼切的比喻去形容當晚的遭遇。情況就像你以為身邊拖著的是游蕙禎，然後你再定睛觀看，發現女友竟然變成了彪形大漢。仆你個街，東星耀揚嚟嘅喂！

我很感激初晴救了我，但我有點害怕她又會再度變成瘋子向我攻擊。以防萬一，我把工作時用剩的膠索帶，圈上初晴的雙手，輕力索緊，然後進了廁所清洗傷口和洗臉，希望令自己冷靜一點。

我再出來的時候，發現初晴竟然不在床上。

一道寒氣從我的背後襲來，我回頭觀望，發現了一對妖異猙獰的眼神，面前的人發出了危險的氣息。我的淆底指數霎時飆升至120%。

（第二集完）

咁多位巴絲賞面嘅可以like 埋我個FB專頁，你地讀者嘅支持係網絡寫手能夠寫落去嘅最大動力

Link 喺度：

live左
巴打幾有心機寫..
加油！順便正評留名

多謝你呀巴打！ 歡迎討論劇情，最鍾意同讀者交流！

同埋我第一次係連登開故，有啲咩漏咗注意，希望大家都可以提點下

樓主會唔會之後講多啲阿妹？佢個性格好正

會呀。妹妹係非常重要嘅人物，佢會同女主某啲人格有好多互動。睇落去就知

我幾鍾意呢類情節，唔知會唔會有男主角戴綠帽嘅情節出現呢？

睇落去就知，我諗帽事掛

條女有七條仔 七條仔再PTGF PTGFs 再乘 x條仔 好淫亂

多謝支持，聽晩繼續有第三集

我欣賞你嘅思路，不過應該唔會去到咁複雜

加速啦

有新文！

lm

【Episode 3 : 多重人格 】

「阿晴。喺我呀，妳認唔認得我呀？」我指著自己，強裝鎮定。

「哈哈...... 阿哥，我諗你認錯人啦。我唔係宋初晴。」眼前的這個女孩輕搖食指，語帶嘲諷地說。她右手一甩，把斷裂的膠索帶丟在地上。

我恍如墮入異空間之中，站在我身前的明明是初晴，為甚麼她要否認自己的身份呢？我要拿筷子夾她中指嗎？還是要致電給司徒法正求助？

「哈哈...... 哈哼哼哈...... 終於可以見到你，大家都叫我阿烈，行古惑嘅阿烈。哈哈！」佔據了初晴身體的阿烈瘋狂地大笑起來，聲線低沉雄厚，和初晴截然不同。

「你流血呀！你流血呀！哈哈！」阿烈逐步向我逼近，望著我被利刀割傷的肩膊發呆。

阿烈突然發動攻勢，他化身成惡虎，向我撲了過來。我倆倒在床上，他的雙臂如鐵箍一樣把我鎖著，他嘴巴微張，緊貼在我的傷口上，不停吸啜，貪婪地飲用我的鮮血。

正當我在沉思蘋果動會如何報導我這單命案時，阿烈停止了動作，他像個用盡電池的機械人倒在一旁。他的肌肉不再崩緊，雙眉不再緊皺，臉上的邪氣亦消失了。

女孩雙眼慢慢睜開，我感覺到我的女朋友宋初晴又好像回來了。

「我哋係唔係又做咗啲傷害人嘅事？佢係咪整傷咗你？」初晴用手抹掉了嘴上的鮮血，眼神有點迷惘。她俯視著房間的亂局，心中感到內疚。

我把剛才遇到小混混的事件簡略地說了一遍，同時緊抱著她，希望可以安撫她的情緒。

「你頭先見到個個係阿烈，佢讀書唔多，所以走咗去撈偏。佢唔係壞人嚟㗎，係遇到危險嘅時候，佢最可靠。不過有時佢會出手太重......」初晴意圖向我解釋，勉強地擠出一絲微笑。

「如果你想同我分手我都明白，你唔係第一個畀我嚇走嘅男仔。」初晴繼續補充，雙眼變得通紅，眼淚卻不掉下來。

「Sorry，我無依個諗法。我仲未好理解到頭先發生咩事，但我唔會分手，無論妳有病定無病，定係鬼上身都好，我淨係知道我鍾意嘅女人叫宋初晴，而我唔會拋低我鍾意嘅人走咗去。」我語氣堅定地回應。

我竟然可以說得這麼肯定。

大概是因為這個世上有病的人實在太多了。有人為金錢出賣尊嚴；有人為幸福嫁給自己不喜歡的人；有人為權力出賣兄弟。對比之下，鬼上身也不是甚麼嚴重的疾病。

當然，大概也是因為這個世上真心對你好的人實在太少了。所以我還想繼續愛下去。可能我也有病。

深夜時分，初晴哭乾了眼淚，躺在我的懷中睡著了。她的身體仍在微微顫抖，像是再發甚麼惡夢。

我輕輕撫著她的秀髮，她那尤如茉莉花般的清幽體香彌漫在四周，我不知不覺間也睡著了。

我也發了一個夢。夢中的畫面撲朔迷離，漏氣的黑色車鈦、玻璃碎片橫飛、染成血紅色的石屎地，穿著紫色長裙的女人，這幾幕景象不停地在我的腦海裏徘徊。

「你係咪已經唔記得咗我啦？你記唔記得你曾經愛過我？」紫裙女生對我輕聲呼喚。我看不清楚她的臉，只肯定她不是初晴，但我卻無法回想起她是誰。

紅日初升，夢醒時份。我和初晴帶著滿腔愁緒回到了香港。我倆也料想不到第一次拍拖旅行竟然會有這樣的收場。隨後兩天，我們都沒有聯絡對方。

「你真係超級大傻仔呀。乜嘢上身呀？你條女擺明係精神病啦。應該係DID，即係多重人格患者呀。」妹妹芷瑜滿有信心地作出判斷。她在Kong U 是修讀心理學的。

「阿烈係個技擊高手，但係佢所接受嘅教育程度亦唔高，而且佢仲有啲變態，見到血會失去控制。」

「多重人格患者就係咁，每一個人格都有佢嘅思考模式同埋記憶，佢哋會輪流出現去控制患者嘅行為......」芷瑜滔滔不絕，越說越興奮。

「喂喂喂，我冇興趣聽你喺度長篇大論呀，而追緊post 嘅讀者都冇興趣同你上心理學101。我淨係想知我點樣先可以幫到佢？」我忍不住打斷了妹妹的發言。

「通常有DID嘅人都應該係受過好大嘅童年創傷，佢哋要分裂出其他人格去分擔呢種巨大衝擊。我諗知道佢細個發生咩事應該會有助解決到個問題掛？」芷瑜回應，並將一本厚重的人物傳記放在我的枱面上。封面寫著《24個比利》。

「佢哋會有一個分裂出嚟嘅人格知道晒所有來龍去脈，我諗你可以試吓搵出呢個關鍵人物。放心，做阿妹嘅一定會幫你！」芷瑜調皮地指著我，擺出了名偵探柯南式的自信表情。

芷瑜身穿的粉紅色恤衫明顯太細，給人一種感覺，她的34D巨胸好像快要破衫而出似的。最重要一點，她飛釘了。

「唉！我多謝妳先啦...... 不過你可唔可以著返個Bra ，好肉酸啊！」我做出了馬騮掩眼的Emoji 表情。

「好衰㗎你！幫你仲話人！諗住屋企free 啲嘛！😡」她說完後竟然隨手把她的黑色蕾絲邊胸罩擲向我的後腦！我低頭避開，胸罩直接命中了我桌上的胡迪公仔。

就在這時，初晴傳送了一個訊息給我。

(08:16) Sorry呀，琦少。咁耐冇搵你。你星期六得唔得閑啊？🙂

(08:19) 我ok呀，妳想睇戲定食飯呀？😘

(08:21) 唔係呀，我想你同我一個好朋友食個飯，佢好了解我而家個情況，或者會幫到我哋而家面對嘅問題。

吓？我很想了解初晴的過去，知道她現在面對的困難，但是她親自現身說法，不是來得更加方便和直接嗎？我沒有把疑惑告訴初晴。

(08:26) 咁就食個飯啦，佢想約邊度同幾點？🤗

(08:30) 幫你約1pm？就尖沙咀個間cafe 啦，之前我同你成日去嗰間。佢叫Kate，係我識咗好多年嘅朋友，我share 個contact 畀你。

(08:32) 琦少，唔好唔開心啦。最多我嗰日夜晚陪你食飯呀😃

看來這一餐飯是避無可避的了。我立刻add 了Kate 的電話，她用了文青導演 Wes Anderson 的照片作為 WhatsApp 頭像，似乎是個熱愛電影的文藝少女。

皮已正，好好睇

出快啲就更好啦

假若約會對象是初晴的話，我一般會約她到港鐵站會合。初晴是個路痴，無論目的地距離站口有多近，她都有本事蕩失路。

當然，我沒有告訴她，其實我也是個路痴。每次約會前，我都會早半個小時到達，然後自己試行一遍，確保自己不會帶她行冤枉路。

大概在每一個心儀的女孩面前，男孩都是一樣的。我們都想充當領袖，只為告訴她，我有指引她的能力，只為告訴她，我能為她遮風擋雨。

我直接約Kate 在咖啡店見。當日有點潮濕，空氣中帶點霧。我隔著玻璃門，我看到了她。

像霧一般神秘的Kate。

白襯衫搭上紅薄冷外套，淺啡色的麂皮小手袋和黑鞋，還有那瀲灩的紅唇。這種標準文青打扮和她的氣質非常配合。

進到店內，一張熟悉的面容映入眼簾。

長髮及肩、純真的臉孔、茉莉花的體香，喂！ 搞咩呀，坐在Cafe 一角品嚐咖啡的女孩赫然就是初晴。正確一點來說，初晴就是Kate。

「Nice to meet you！初晴成日同我提起你。你可以叫我Kate。」Kate 的神色有點冷漠，給人一種拒人於千里之外的感覺，但她卻散發出初晴沒有的書卷氣。

只見枱上的Latte 拉出了一個純白色的問號，就像是眼前的麗人一樣，充滿了未知性。我所有的疑惑能在今天得到解答嗎？

（第三集完）

多謝你嘅讚賞，請繼續追落去。之後一定會越嚟越精彩

盡量啦巴打，其實大綱同結局都諗好，不過我寫文係有少少慢，盡量加速！

唔好意思，嚟緊工作繁忙，未必做到每日一更。之後我會不定期放一啲以前寫定嘅一集過散文，題材內容有熱血有奇幻有愛情。就當係幫手維持返個post既人氣。

賞面嘅可以睇下，唔鍾意嘅就skip去睇返人格分裂故。聽日會繼續有第四集！

非正文，一集過散文。今次講成長。

巴絲們覺唔覺以前中學雞嗰時想開心好似好容易，而家想開心反而好難？唔知呢篇文你哋有冇共鳴呢？

==============================

《18到28歲 青春怎會零創傷》

又一個瘋狂OT的晚上，你拖著半殘的身軀離開了社會監牢，望一望手上的iPhone 7，發現原來已經深夜12點。

「邊撚係人做㗎呢份工。」聽到旁邊Fresh Grad 的怨言，你心裏表示認同，卻沒有作出回應。你已經對一切感到麻目。

28歲的你躺在床上，心中滿是疑惑。看到書櫃的畢業紀念冊，你突然想起了那個見識少，還未懂賺錢的自己。

中學雞時代，其實你也穿著一樣的白色裇衫加西褲，你也是同一個時間起床，然後被困在一個地方學習和工作。「點解以前想開心好似好容易，而家想開心咁難？」你內心不其然出現了這一句獨白。

「傳波啦！屌你老味。」駡聲未落，你已經上籃成功，終結了這場三打三的比賽。

街場爭霸完畢，幾個同學便開始鬥射三分，輸了就會被人捉去玩Happy Corner 。那時那刻，除了即將來臨的高考和溝唔到女外，人生似乎沒有甚麼煩惱和痛苦。

「快啲講！係咪想溝Jessica? 」細輝和庭佳用力鉗住你的雙腿，並向鐵柱靠攏。

無情撞擊加上一輪喜笑怒駡，為當晩的鬥牛帶來了高潮。

那一年，旁邊的同學拍了你肩頭一下，是想找你傾心事，不是找你買保險追quota。

那一年，你們笑得很燦爛。那一年，你18歲。

中學生涯彈指即過，光陰似箭乜乜乜。Jessica 在翠華吃完鐵板餐後，決定和你分手。 你極力挽留，嘗試解決這場Crisis。

直至你看到一輛鮮黃色的Porsche在外面等她，裏面的主人優雅地走了出來。該名男子面目英俊，鬼鬼地，有點像Edison。他是Jessica 讀港大的醫科同學。

你知道你徹底地敗陣。「我已經同佢講清楚㗎啦...」聽著Jessica 的絕情宣言，你突然覺得這個八婆ex 變得很陌生。

那一年，你這個Asso仔明白到原來地球真是HKU領先的，而談戀愛這回事，Come on James，你認真便輸了。

金錢和權力能讓你獲得一切，包括愛情。你說對嗎？你開始動搖。那一年，你20歲。

用盡洪荒之力，總算給你入了中大的BBA。這個躊躇滿志的少年發誓要在大學揚名立萬，幹一番大事。

讀書、上莊、住hall、part -time、拍拖，並稱大學五件事。而你才不過year 3，便彷佛甚麼新鮮有趣的事都給你嘗盡過了。

在校內，你是吒叱風雲的辯論學會會長；在校外，你是受眾街坊垂青的金牌私補；
在情場，你是受大一師妹歡迎的好情人。

當然，部分葡萄友喜歡稱呼你為獸父。你很少理這些閒言閒語，繼續在大學努力探險。

（非正文，植入式散文廣告）

大學幾年轉眼即逝，世界在變，你也在變。由從前害怕在女神Xanga留低footprints，到和女友在MSN玩踩地雷小遊戲，然後是WhatsApp 私訊師妹出來看電影，社交媒體日新月異，你的情人也換了一個又一個。

「奇怪卻是每戀一次，震撼總逐漸變得越淺，令人動心只得那次。」聽到E臣的粵語殘片，你想起了你的初戀女友。

不能再全情投入去愛一個人又如何呢？你安慰自己，男人最緊要是事業嘛。然後，你發現因為莊務繁重的關係，你的GPA急瀉得如尼瓜拉瓜大瀑布一樣，想以First Hon 畢業似乎已經無望。

那一年，你變得更加成熟和圓滑，不過仍然帶點天真，你以為這個世界是屬於你的，前邊等著你的是壯闊跑道。

那一年，你以為可以革新社會，實現理想。那年畢業，你23歲。

你懷著豪情壯志，在新公司努力工作，堅信付出一定會有回報的。當然，你很快就被身邊的老屎忽上司和篤灰同事殘忍地擰碎了夢想和熱誠。

「其實呢單嘢不嬲都係你地Event team 跟開，我地真係幫唔到手。」隔離Team阿姐的說話比粗口更難聽，卻仍然維持住客氣友善的語調，真是令人嘔心。

「有功就狗衝領，有鑊就光速卸。」原來這才是辦公室上位之道。那班大學做慣free rider 的不盡責同事反而在職場上如魚得水，比你升職更快。

然後是奇幻過世界奇妙物語的扮工文化。明明是剛剛完了一個重頭event ，為甚麼還有人自願留低OT呢？看一看屏幕，有些人正在淘寶，而你的上司則在追連登的甜故。老闆沒有明言可以準時離開，大家便急急自我審查，那和擦阿爺鞋的保皇黨有何分別？

而最諷刺的是，雖然你極度厭惡這種風氣，但你卻漸漸被他們同化。不在你工作範圍的事務，你死也不會碰。被上司問候娘親，你竟然沒有發怒。你學會低頭道歉，即使你知道其實你根本沒有做錯。

由green到爆的職場新鮮人到CV多兩版嘢寫的辦公室老鬼，輾轉反側又過了幾年。

這一年，你的Title 不再是Assistant，而是Senior Executive，也轉了幾份工，信用卡顏色不再是弱弱的灰色，不過離上到車還差一大截。

這一年，你為工作奔波勞碌，對著那些偽善的臉孔拼命掙扎。看著鏡子的自己，發現自己面色差得有點像林日曦，每天抑壓自己的情緒，最後成為了那個不懂哭也不想笑的一個漢子。

這一年，你開始反思到底自己為何而活？為甚麼一定要上到車才叫成功？其實你的夢想是做周柏豪，得閒唱下歌和寫文章，然後到布吉和心愛的人結婚，這樣不是很爽嗎？

這一年，你28歲。你仍在渴求成長和尋找方向，卻感到迷失，迷失在這光怪陸離的時代巨輪裏面。

「長大啦你！識你咁耐仲咁幼稚！」被細輝閹了一下的庭佳大聲叫出來。六個人又再度像中學時代一樣扭作一團。

久違了的籃球之夜，好像有一年半沒有見大家了。沒辦法吧，因為大家也在停不低地建立，停不低地計劃，老母的家用還是要畀的，你的港女未婚妻希望自己的丈夫成熟一點。

每人也在談論成長和拼命向前衝。其實成長蛻變比想像中容易，保留初心比想像中困難。大家都像Deadpool 一樣，受著生活的壓迫而變強，但那個真正的自己卻被摧殘得血肉模糊。

除下西裝，關上電腦，你再度控著球在場上奔馳，看著同學們的笑臉，有一剎那間，你又好像找回純真的自己。

記得當天你曾經奮不顧身地去愛，盡全力無私付出，不是為了呃蝦條，而是單純地想讓那個女孩得到幸福。

記得當天你參加集會反國教，你不是收錢做嘢，而是為了公義和保護下一代挺身而出。

記得中學時寫我的志願，你的初衷是做一個作家，因為你相信文章有價，文字可以令這個世界變得更加美好。

「傳波啦！屌你老味。」聽著熟悉的叫駡，沙漏倒轉了。你彷佛又變成了那個18歲零創傷的自己，然後你開心地笑了，就像以前一樣。

（完）

再賣個小廣告，以下係小弟嘅fb專頁，賞面可以like埋。

香港呢個時勢，要搵到肯睇文同有共鳴感嘅讀者好難。你嘅支持會令我哋呢班網絡射手更加有動力寫落去。

好！加速放正文！第四集前半有la

【Episode 4 : Kate 】

面前和我對視的麗人明明是我的女友，但此時的她卻給我一種難以親近的感覺。

「我有睇過你寫嘅網上小說。」Kate 打破沉默，右手拿起杯來，順便呷了一口咖啡，舉止優雅之極。

哈哈！😅我有點驚訝，因為就連初晴也甚少看我寫的小說，她嫌裏面的劇情太過暴力了。頂！明明就是熱血爆棚的佳作！

「多謝捧場。係咪好睇先？😎」我豎起了大拇指，露出洋洋得意的表情。

「文筆都ok嘅。不過內容太唔realistic 啦。好似嗰套咩《那夜凌晨，我坐上了喪屍列車》咁......」Kate 冷冷回應。

「哇！識貨！呢套勁高Hit Rate！」我打斷了她的發言。

「林說叔為咗救男主角用個屁股頂住度車門，搞到畀群屍狂咬八月十五。太美國英雄主義啦，人面對危機嘅時候唔會咁，冇乜人會咁犧牲自己去救人。」Kate 語氣平淡地說，用詞甚為尖銳。

「仲有最後男主角知道女朋友會變喪屍，所以唔上地面陪佢一齊死，都係好脱離現實。」

「呢個世界根本冇呢種不顧一切嘅愛情。或者你可能想改變大家嘅諗法，不過咁寫真係好天真嬌。」Kate 不留情面，狠狠地評擊。

她見我半響沒有作聲，知道語氣重了，正想打圓場。我揮手示意，阻止了她。

「唔係想改變人嘅諗法，我係想搵有共鳴嘅讀者。嗰啲仍然肯捨己去幫人嘅讀者，嗰啲為愛情付出一切嘅人，相信係少數，我諗佢地一定好孤獨。」

「佢地需要認同，我嘅文字就可以堅定佢地嘅信念，等佢地無忘初衷，繼續感染其他人。」我壯志衝天地說，發出了強過金庸、歌德，一眾大文豪的氣場。

「要相信文字可以令呢個宇宙變得更加美好呀！」我誇張地向天揮出了一記重拳，眼神爆出了烈焰，擺出要征服全世界的衝勁。

這種高溫燒滾了我一切的演講沒有嚇怕Kate，反而打破了我和她的隔膜。她身子傾前，嘴角上揚，稍微撥弄頭髮，露出罕見的微笑。

我吞完最後一口墨魚汁意粉，把澳門事件的詳情告訴了Kate。畢竟我這次來不是為召開文學大會的。

唔好要我單機出晒成個故

有人睇㗎 你不是一個人

多謝巴打不離不棄

「係各司其職。我哋每個人都有自己嘅定位同鍾意嘅嘢。例如話遇到危險，好戰嘅阿烈就會出嚟應付。」

「初晴鍾意小朋友，所以佢負責返工，仲有Auntie Wendy，佢年紀大啲，有智慧啲，同有耐性......」Kate 冷靜地解釋。

她沒有提到自己的角色，是因為對我仍然有保留嗎？

「有冇諗過搵人幫手？妳知啦，幾個人分咗啲時間，始終唔太方便，哈哈。其實點解會有咁多人出現嘅？幾時開始㗎？」我故作輕鬆地說。

天啊！是咪問得好白痴呀。我是否已經冒犯了Kate？

「係有搵過治療師，不過冇乜大作用。我哋七個人相處無乜問題。我哋亦無必要記返之前啲唔開心嘅嘢。今日就到此為止啦，好嗎？」Kate 的臉色黑得像林日㬢，她拿出錢包，急欲離開。

那次約會過後，我還是久不久便會看到Kate。通常我不小心惹怒了初晴，Kate 便會出來調停。由於在眾多人格中，她和初晴最老友，所以我經常性地巴結Kate，向她求助。

好心啦。只不過係擺隻假小強落珍珠奶茶度姐。其實有咩好嬲呢？

Kate 答應我在初晴面前美言幾句，代價是請她看舞台劇。Kate 看劇的眼神時而專注、時以興奮，最後卻不耐煩地皺眉。

「套劇唔好睇？」我被她的古怪表情所吸引，離開劇院後，我問她。

「幾好睇，只不過我唔鍾意其他人係劇院討論劇情，我覺得有啲騷擾。」她抱怨的語氣竟然有點可愛。

她又不停地撥弄著頭髮，這個人格的習慣很獨特。

後來，我知道Kate 之所以不喜歡別人在散場時研究劇情，是因為她認為看完好的作品，需要時間消化和沉澱，她不喜歡別人打斷她的思考，破壞那一剎的寧靜。

Kate 某程度和初晴很相似。她們同樣喜歡吃蛋包飯、喝Latte，欣賞椎名林檎的音樂。

即使Kate 否定我主張人性本善的作品，她還是會去賣旗，還是會探訪孤兒院，還是會像個小朋友一樣去撫弄小狗。

冷漠的臉孔底下其實藏著一顆善良的心。

如果她和初晴是同一個人該有多好，我心中不其然產生了這個怪異的想法。

後來發生了一次意外，Kate 這個人格足足有半年時間失縱了，沒有再露面。直到今天，我仍然在想如果當天我有阻止她的演出，是否一切就會不同呢？

（第四集完）

輕推一下

主人格係咪未出現？

你估下

唔通Kate係主人格？但主人格應該較為懦弱，唔係都唔會要分裂搵其他人格出黎幫佢啦

哈哈！Sorry, 唔想劇透住。我只能夠話每個人格分裂出來都有原因。等多幾集，所有人格出哂來，或者你會有更加多頭緒，知道主人格係邊個。

之後會交待男主同初晴係雨革嘅經歷，亦會有更多人物登場，例如係初晴爸爸同治療師。請期待！

聽日會出第五集

如果鍾意初晴，又鍾意另一個人格，叫唔叫出軌

同埋都戴個頭盔先，我知道大家一定會拎一啲真實病例去做比較，但係我故事入邊嘅人格分裂患者未必同現實嘅患者有相同嘅病癥。

主人格係咪一定會較為懦弱呢？係我嘅故事設定度未必會係咁。跟足真實，小說情節就有所限制。我只能夠答到呢度。

我會盡量令七個人格都有血有肉，希望大家都會鍾意佢地

哈哈！呢個會係江譽琦嘅掙扎。睇落去就知

【Episode 5 : Who's gonna give me one more chance? 】

「喂喂...... 玩頭髮呀，擺明對你有啲意思。得米啦，阿哥。」芷諭在家中毫無儀態可言。她一邊棟起右腳、左手掐著薯片袋、雙眼情深款款地望著屏幕中的李鍾碩，一邊聆聽與FF我同初晴的互動，展現她瘋狂的幻想力。

「究竟係你有病定佢有病呀？嗰個明明係我女朋友嚟㗎。之不過唔知點解分裂咗幾個人出嚟姐。」我飛身掩著她的臭口。

芷瑜輕輕一擋，和我交換了幾招擒拿手，然後她狠狠地踩了我的腳一下。

「咁你今晚又睇下妳女朋友有咩動靜囉。大情聖。喂，我又放咗岡本新出個隻......」

我未待芷瑜說完，就衝出了我家門口。妹妹那種滿腦鬼主意的魔女性格是遺傳自老媽子嗎？

係，我又激嬲咗初晴。又要勞煩文青阿Kate 出手相助。

我這次趁初晴睡著了，在她旁邊Cosplay 恐懼鬥室的面具怪客，成功嚇到一向斯文的她爆出一句四字廣東粗口。

為何要生氣呢？那句I want to play a game，我的語氣模仿得維妙維俏，值得嘉許呀！

「喂，可唔可以陪我行下海旁？」Kate 在結賬時向我要求。

我沒有拒絕的餘地，每一次初晴和Kate 傾訴過後，翌日我又會再次看到初晴那醉人的甜笑，萬試萬靈。

晩上八時十五分，尖沙咀天星碼頭。幻彩詠香江剛剛又完成了震撼自由行心靈的偉大任務。

街裏愛人一對對，海旁除了有情侶無限放閃之外，還有幾隊業餘本土樂隊正在表演。Supper Moment 式的熱血音符隨風爆發。

「我有時好羨慕初晴。對佢來講開心好似好簡單咁。而且佢身邊有你，呢點已經比我強。」Kate 語氣保持一貫冷靜，但這次是她首次向我透露一些深層的想法。

「或者你都可以呢？」我對她做了一個將眼睛變小的白痴魔術，想逗她開心。

拜托，或許妳再去看治療師，就有轉機呢。我心中祈禱。

「我諗我適合一個人多啲，咁多個人裏面，我比較無用。我嘅專長都係玩下音樂，彈下結他咁。」

「我好鍾意初晴，好鍾意佢嗰種楚楚可憐嘅特質。鍾意到想取代佢，想殺死佢。」Kate 無視我的魔術，說出令人心寒的宣言。

唔L係啩。 我變成了那隻滿口綠葉的樹熊，嚇到心都離一離。

「講笑咋，白痴琦！哈哈。」Kate 輕輕地錘了我幾拳，露出罕見的微笑。有一剎那，我以為我看到了初晴。

「Kate，好耐冇見妳喇喎！有冇一年呀？」結他刻上骷髏頭的金髮MK哥哥走到她旁邊。

「唱返首呀？妳啲fans 等妳等到頸都長啊。」他遞出自己的結他，友善地問。

Kate 緩步走向擴音器旁，接過電結他。

「嗯！我就唱呢首。」Kate 展露笑顏，五指輕掃，漫妙輕柔的旋律伴隨而出。

回望昨日 真心愛過一趟
年月裡面 愛漸成為珈瑣
願我可離開 來鬆開你的綑綁

這首是清新組合Robynn & Kendy 的療傷系情歌— 《降落傘》。

Kate 的聲線清跪甜美，海風拂面，她的秀髮亦隨之飄揚，形態彷如文青歌后陳綺貞。

明白眼淚 要用來揮霍
曾心碎過 我學會硬朗
受過傷的心 才會學會快樂

「正呀！Kate，We love you！😍」幾個被治癒魔音征服的中學生狂呼。

Ooh Who's gonna give me one more chance～
離合太多 已學懂知足
這一次我定會在微笑中 碰見幸福

我已分不清楚站在人群中間的是初晴，還是Kate。沉醉於演唱的女孩是如此的快樂，她全神貫注地進入了音樂的世界，雙眼半𣉢，發出溫柔的力量。

這才是真正的Kate，音樂讓她再次覺醒了。

一曲唱罷，眾人皆醉。鋪天蓋地的掌聲從四周響起。

「Kate，好開心可以再聽到你唱歌。妳最近幾好嗎？」一名下巴蓄著鬍鬚的東洋系型男走過來詢問。他托了托眼鏡，臉上全是關懷之情。

「啊啊呀嗚呀！！我唔想見到你！你唔好過嚟！」Kate 眼神中湧現疑惑，然後突然臉色一變，後退幾步，發出意想不到的慘叫，向星光大道方向直奔！

咩料。我趕忙追了出去。最後，我在遠處的一排長凳找到Kate。她臉上呈現複雜的神情，時而咬牙切齒、時而哭泣嚎叫，面容扭成一團，身體微微抽搐。

「I don't wanna get hurt again. I don't wanna be alone.」她口齒不清地哆嗦著。我依稀記得Kate 提過她之前曾經在美國留學。月色之下，她的淚如水晶般動人，神態弱不禁風，惹人憐惜。

鬼理得她是哪一個人格，我坐下，從後環腰輕抱著她，吻去她流下來的淚。她抖了一下，卻沒有掙扎，就容我這樣抱著她。

我擁抱過初晴很多遍，但Kate是第一次。她們是如此相似，但又如此獨特。

問哪位方可陪我遇見快樂？我想起了《降落傘》的歌詞。或許每一個受過傷的人，需要的可能只是一個肩膀，一個擁抱，一個不會再離她而去的人。

If you gave me one chance to tell you how I was feeling, I would sing to you and tell you I won't live my life without you～

我柔聲唱著衛蘭的《Never let you go》。縱然相比起她，我的歌喉簡直是悲劇，但她卻被我逗得笑了。

我致電給初晴的司機，告訴他小姐出事了。十五分鐘後，名牌房車呼嘯而至，接走了她。

「阿琦，不如順路兜埋你?」老司機友善提問。

我拒絕了司機的好意。不知由甚麼時候開始，我得了一個無法乘搭私家車的怪病。假若我強行上車，便會產生強烈的嘔吐感，迫使我離開。

況且，我還有一件事要做。我回到表演場地，找到了剛才那位東洋型男，原來他是另一隊樂隊的主音，在該區頗有名氣。

直覺告訴我這名男子或許可以幫我更了解初晴的病。我告訴他我是個低音結他手，正在尋求合作機會，順便抄了他牌。

「佢始終唔想見到我......」東洋型男喃喃自語，轉身急步離開了。

我又再逗留了兩個小時，聽音樂之餘，同時不斷回想剛才發生的事，嘗試歸納出線索。

這時，電話響起了。耳邊傳來芷瑜的聲音。

「大檸樂啦，阿Chris 佢話約我睇戲行街！阿哥點算呀？」

「邊個Chris呀？冇人識佢喎。咪去囉。你不嬲都濫開㗎啦。 」

「阿Chris 即係阿嫂。初晴約我出街呀！」

我虎軀劇震，五指一鬆，IPhone 脫手飛出。

（第五集完）

襟兄妹

世上有種尷尬嘅情況叫你條女想溝你個妹

TB 人格

呢個人格分裂故亦都上載左去紙言。想一次過睇晒五集嘅巴打絲打可以入去下面睇睇。

鍾意嘅就讚好同追稿啦 多謝大家！

哈哈！我諗Chris 應該當自己係真正嘅男人

認真問巴打們，如果我重開個post。個標題叫《我有七條女，你問我答》

會唔會多啲人入嚟睇呢

我會第一個lm
然後

全盛時期嘅衞蘭真係好屈，如果個故過30正評。我就cover 全首Never let you go。 （無人想聽呀，走啦）

又到咗散文推post 嘅時間。今次同大家講個關於前度嘅故事。一段愛情經歷，兩種男女視角。睇文啦喂！

《那夜元宵，你去參加了ex的婚禮》（男）

故事開始前，先問大家一個問題。如果能時光倒流，修補遺憾，你會選擇回到過去嗎?

情人節那天，你放棄了做毒撚的機會，約了在Tinder認識的Michelle出來吃飯。你知道其實你並不喜歡她，只不過你太寂寞，想找個人陪。

口中鯨吞著壽司的Michelle 一邊吃，一邊說：「我覺得有錢嘅男人好有魅力，因為佢承擔到好多野。」那一刻，你覺得她很李嘉欣很charm。對了，李嘉欣好像也叫Michelle。

她接著問：「係呢，你係外國留學嘅時候揸咩車架？」你笑著回答說：「我旅行嘅時候都有租Honda嚟揸嘅。」最後，那一餐飯當然吃得不太愉快。告別時候，你連「下次再約」這樣的客套說話也省下了。

搭港鐵回家的途中，你想起了大學時期的女朋友，啊怡。你的身家沒有劉鳴煒豐厚，外表也不夠游學修英俊，整個package 計起來不算標青。但啊怡偏偏選中了你成為她的戀人。那是一個單純地去愛，沒有計算的快樂時代。

那年戲劇學會的General meeting，你遇上了她。一開始其實你對她並沒有太大的興趣，只不過純粹看見漂亮的女孩就走過去認識。含著一口薯片的你上前問：「聽Angela講，你都係女校出身㗎喎？你識唔識S language呀?」

她有點驚訝，看著你說：「識少少啦，你邊度學返嚟架?」你沒有直接回答，繼續說：「不如你試吓解讀呢句啊，利Say好蘇靚腥仔細。」

她明白背後的意思，輕輕捶了你一拳，悄悄在你耳邊說：「我死都唔會同你講你好靚仔。」她笑得很純真，亦對眼前這個儍小子留下了不錯的印象。

因為同系的關係，你們開始會在課後一起吃午飯，一起行動。當看見你在聚精會神地看劇，她會過來搶掉你的聽筒，吵着說要一起看。不知不覺間，你們走得越來越接近，你們分享夢想，研究電影，討論擇偶要求，甚麼也坦承相告。

電腦播着求婚大作戰的主題曲，你們心中也播着專屬你們的主題曲。上課時，她會扁著嘴，瞧著你説：「大傻瓜！唔准襯我唔係度嘅時候偷睇下一集啊。」「遵命，啊怡大人！」那一刻，你認為她比女主角長澤正美還要正，不過你沒有說出口，因為你像山下智久一樣淆底。

每個星期，看一集日劇，喝一杯牛奶咖啡，成為了你們之間的約定。看大結局的那一天，你鼓起勇氣向她告白，她答應的那一刻，你彷彿得到了全世界。

兩周年紀念日，外面呼呼風雪，而你們窩在家中看電影。為了給你織圍巾，她累壞了，電影未播完已經睡死在梳化上。你看著那個自己送給她的小熊維尼公仔，你覺得自己的誠意度等於零。

於是，你披了件大䄛毅然出門，在零下二十餘度的氣溫下，步行了二十分鐘，去了買她最愛吃的雪糕waffle。回來的時候叫醒了她，準備獎她一個小小的驚喜。

「痴線㗎，就嚟考試啦，凍親點算啊？」她一邊溫柔地駡你，一邊摟著你，然後輕輕吻了你的嘴唇一下。心中感到無限甜蜜的你們極速消滅桌上的甜品，你和她是天下間最無敵的一對。

你很喜歡唱歌和夾band，常常參加不同的比賽，也會間中在學校表演。一場又一場的演出，無論是走音失準被人噓，或是奪得佳績贏冠軍，她總是在台下無限量支持，像個瘋狂小粉絲一樣給你打氣。

有一次輸掉比賽後，你感到有點泄氣，問她：「我真係唱得咁差咩?」她倚在你的肩上，誠懇的安慰：「我覺得你唱得好好呀，第日紅咗唔准識其他女仔架，仲有，I will always be your biggest fan。」

聽她這樣說，瞬間人生又充滿希望。雖然你輸掉比賽，卻自信得認為自己會成為下一個陳奕迅。你回了她一句：「遵命，老婆大人!」一切都是那麼美好。

那時你們不知道原來always，永遠在一起這句說話知易行難。原來再好喝的牛奶咖啡也有賞味期限，再好看的日劇也有完結的一集。於是，有一天，你們的愛淡了，彼此的價值觀和理念越來越背道而馳。終於，你們分開了。

難過、自責、孤單，百感交集，只因她曾在你的生命中帶來了莫大的衝擊。因為她，你重新認識了自己，你的視野擴闊了，你對愛有了更深的體會和詮釋。

在悲傷得不能自己的時候，你提醒自己這段經歷不是虛無的。這份情出現過，精彩過，世上沒有任何一種力量可以奪去它的價值。

元宵節的那個晚上，你推掉了Tinder鍾嘉欣的約會，去參加啊怡的婚宴。穿上緍紗的她仍然那麼漂亮，只是比起當年多了一份成熟的知性美。

聽著新郎的分享，你知道對比以前，她大膽了很多，也少了從前的依賴。現在的她，成熟，勇敢，她亦到過了很多國家進行探索，她的眼中多了一份歷練。

那個常常被你鼓勵的小女孩，終於因為失去了你而鋭變成一個女人。而你那硬邦邦，不肯聆聽別人說話的性格也在失去她後有了改善。

那一晩，沒有天使跳出來幫你回到過去，改寫歷史﹔你也沒有衝上台唱啊牛。看著啊怡幸福的樣子，你終於宣布你可以delete了playlist 裏面的念念不忘。

第二天的中午，啊怡發了一個訊息給你。是電話被hack了嗎？你匆忙解鎖電話，只見訊息寫著：「大傻瓜！你都要幸福啊！」你會心一笑，然後輸入了兩個中文字和一個表情符號。「遵命」

（非正文，植入式散文廣告）

《那夜元宵，你去參加了ex的婚禮》（女）

如果能時光倒流，修補遺憾，妳會選擇回到過去嗎？Thanks, but no thanks。因為妳深知道沒有昨天的經歷，就成就不了今天的自己。

情人節那天，Simon 約了妳到山頂吃晚飯。和他約會過幾次後，妳知道Simon對你很有意思，而妳對他印象也很好。

雖然他的身家沒有劉嗚煒豐厚，但畢竟也是個工程師，事業有成，笑起來時壞壞的，有點像游學修；外加溫柔體貼的他，卻有一個缺點。嗯... 就是愛情智商不夠高。

情人節時帶心儀對象來山頂吃飯，不嫌人多擠迫，不夠浪漫嗎? 處身於people mountain people sea，再美的夜景也打了七折。

從餐廳離開後，他把妳帶到一旁，然後突然滿險認真的對妳說：「啊怡，不如妳做我女朋友。我以後一定會努力寵壞妳，俾妳過幸福既生活。」

那一刻，妳呆了。妳不是沒有預料到告白的劇情，只不過一式一樣的台詞令妳有種似曾相識的感覺。妳想起了大學時期的男朋友，子俊。

子俊也不是個調情高手，但他會做盡一切傻事逗妳高興。你們的一個月紀念日，正當妳在自修室煩惱如何把四十頁筆記灌進腦袋的時候，那個傻瓜拿著木結他走了進來，開始自彈自唱。

「啊朱而拿米打也高而魯沙奇別無...」那是桑田佳祐的明日晴，日劇求婚大作戰的主題曲，亦是你們的主題曲。

他對旁邊同學的恥笑視若無睹，紅著臉把整首歌唱完，並對妳說：「對唔住呀！花店無開，送首歌俾妳頂住檔先，好唔好聽？」

妳見到他招積的樣子，終於忍俊不禁，大笑起來。妳靠近他身邊，在他的臉額吻了一下，然後說：「大傻瓜！妳啲日文好爛呀，不過我收貨。」口中雖然不滿，但其實心裏樂透了。

那一刻，妳認為妳是天下間最幸運的女孩。

聖誕節的那個晚上，妳和他參加了同學舉辦的派對。妳自以為酒量很好，堅持不讓他頂酒，結果幾輪drinking game後，妳醉了，並且開始大吵大鬧，片段也愈來愈模糊。濛濛瓏瓏間，妳感到一陣暖意，妳知道是他。

那天晚上，他背著妳走了一段很漫長，很漫長的路，妳緊緊靠著這個令人安心的肩膊，希望這條路可以一直走下去。

第二天的清晨，妳頭痛欲裂，起床時，看見他累壞在梳化上，手裏拿著一條乾了的毛巾，那是用來幫妳擦臉的。後來妳從室友中得知原來他照顧了妳整整一個晚上，不停用濕毛巾給妳擦臉，天亮的時候才肯休息。

妳幫他煮了早餐，看著他憔悴的倦容，滿懷歉意的對他說：「對唔住啊！我以後唔會再玩到咁癲。」

「唔緊要啦，最重要妳無事，我仲好精神。」他笑著回應。他沒有邀功，也沒有怪責妳，只是默默地照顧妳，看守著妳，不讓妳受到任何傷害。

妳告訴自己，從今開始，妳要學懂照顧自己。不可以再讓這個傻瓜擔心。

子俊是一個很有活力、很有夢想，對人生充滿盼望的小伙子。在一個冰天雪地的晚上，他緊握著妳的手說：「咁凍我地唔好行，我地跑！」

話聲未落，他就拖著妳的手向前直奔，妳是標準運動白痴，不過這些時候妳總會陪他瘋，你們都用盡吃奶的氣力向前跑，他的身影為妳抵擋風雪，手牽手帶妳回家。

每次妳失落的時候，他總會鼓舞妳，推動妳向前走，今次也不例外。「啊怡，有機會我地一定要出去周圍闖，畢業前我地去紐約！喺Brooklyn Bridge 手拖手，一齊掛我地專屬嘅愛鎖。」這是他常常掛在囗邊的諾言。「嗯... 約定了喔，不準反悔。」

結果，因為簽證問題，以致你們畢業前也機會沒有去紐約。不要緊，來日方長，以後總會有機會的，對嗎？

那時侯你不知道原來這個世界沒有一定會兌現的承諾，沒有跑不完的道路，妳身邊的那個男孩不能永遠保護妳。忙碌的工作，分歧的理念，時代巨輪壓碎了你們的愛情。終於，你們分開了。

傷痛萬分的妳尋求蛻變，妳決定要做一些革新的事去療傷。「啊怡，一定要出走闖一闖，睇吓個世界係點。」想起他的鼓勵，妳毅然的辭去銀行的工作，遊遍了世界各地。

上一個星期，妳還在台北和新相識的朋友行夜市。下一個星期，妳已經到了小樽，參觀日本電影「情書」的拍攝地點。再下個月，妳又分別在法國、意大利，杜拜等地方打了卡。嗯...最後理所當然地，妳出現在紐約的Brooklyn Bridge。

看著眼前掛上重重愛鎖的這個地方，妳不禁大聲吶喊：「大傻瓜！我做到啦！你睇唔睇到呀？」旁邊的男生被妳這獅吼式大叫嚇得弄跌了手機。妳很不好意思，隨即道歉，並和他閒談了幾句，原來他都是香港人，叫Simon。

四年後的元宵節，是妳的大喜日子，Simon 成為了妳的丈夫。妳很愛這個處處為妳照顧周到的老實男人。

不過，偶爾心中也會好奇。到底這幾年，子俊過得怎麽樣呢？他還記掛我嗎？他會上來搶親嗎？女生的腦袋果然是複雜異常，這些瘋狂的幻想可不能給Simon知道喔。

妳在預留給大學同學的那圍枱發現了子俊的縱影。他保留著一樣的陽光氣息，多了一份滄桑，然而神色有點不自在。妳很想對他說一聲多謝。失去他，妳學懂了獨立，妳跳出了安舒區，成為一個更堅強和勇敢的人。

此時此刻，妳終於意識到這個守護自己的男生從來沒有離開過，一直都在妳的心中。第二天的中午，妳發了一個祝福的訊息給子俊，暗暗希望他早日找到屬於自己的幸福。

對了，還記得那個不太浪漫的山頂之旅嗎？看著妳嚇呆了的模樣，Simon情願自己沒有向妳告白，他轉身離開，並說：「Sorry啊，可能咪係時候。不如我去買啲雪糕返嚟一齊食啊。」

及時恢復理智的妳拉住了他的手，輕輕捶了他一拳，笑著對他說：「又話寵壞我，做乜轉身就走。」

你們相視而笑，在人潮裏擁抱在一起。原來只要妳細心尋找，幸福還是會再降臨的，幸福就在咫尺之間。

賣完廣告，聽日有第六集 請期待！

【Episode 6 : Chris 】

強行加插的前言

是咁的，我叫江芷瑜，香港大學社會科學學院二年級生，主修心理學。嗜好是Cosplay 動漫人物，和令一個個無辜的男生喜歡我。

依～做咩喎，我我我唔係收兵呀！孔慈有曰：「你不要生氣，反正我嫁給他，以後還是可以跟你在一起啊。」這句來自《風雲》的電影金句震撼著我純純的心靈呀。

沒錯！即使同聶風結咗婚嘅孔慈都可以同步驚雲一齊啦，更何況男未婚女未嫁？讓我們一起努力戀愛吧！

我哥哥是個愛寫小說的毒男，追女口味獨特，好追唔追，追著一個患有解離性身份障礙的女仔，亦即是多重人格患者。

本來我也沒有甚麼所謂的，直至發現我其中一個略有好感的男網友的真身竟然就是阿嫂初晴。她還主動邀約我去吃飯逛街。

我望著那張Chris (男網友名字） Send 過來的獨照不禁發呆。只見他扎起垂下的長髮，梳了個周柏豪比比鳥頭，面目英俊，身穿白色裇衫，配搭淺灰麻質西裝褸，其實很對我的胃口。

只不過有一個問題，他顯然是女扮男裝的！而這個「他」，居然和我個毒男阿哥早兩日起電話Show俾我睇的DID女朋友，初晴...... 咪玩啦，根本就是同一個人呀！

為了尋找阿嫂人格分裂的真相，為了我哥哥的終身幸福，我決定答應Chris ，和他約會。

絕無惡搞，這集由我擔正。就讓這場偵探遊戲開始吧！真相永遠只有一個！

妹妹係今集嘅主角，夜啲出埋下半集

Push, 點建咁少人睇

agger

繼續！花美男Chris vs 野性的江芷瑜！

早上十時，理工大學。

這裏是香港的Cosplay 聖地，我今天約了Chris 在此相見。幹甚麼？自然是要他幫我拍照吧，要得到我是需要付出代價的。

今天我Cosplay 的是《拳皇》裏的知名女忍者，不知火舞。我身穿紅色高衩浴衣、配戴純黑護碗，手持誇張的白紙扇，這個撫媚系格鬥女角彷如從街機裏跳出來一樣。

或許是姿態太過誘惑撩人，很快已經吸引到兩個大一男學生過來想和我合照。

「唔好意思呀。我男朋友唔畀我立亂比電話識其他男仔呀。多謝你地支持。請你地食糖呀。」

我露出親切的微笑，遞上兩粒Super Lemon糖果。能夠想到這種拒絕方式，我江芷瑜簡直是天才。

Chris 竟然夠膽遲到。我心中不滿，正欲打電話投訴時，一雙強而有力的臂彎突然從後掩至，輕箍著我的頸。

「打劫！唔好亂郁。」一把充滿磁性的聲音從背後響起。

「Chris！又話自己好守時嘅。罰你一陣請我食雪糕。」我零秒踢爆，向後發出笑靨攻勢，外加台式娃娃音，務求極速地馴服Chris。

「Sorry，我遲到，送份見面禮畀妳當無數。」眼前的男子鬆開手，退後兩步，指了指自己的頸，神態高雅從容，一雙如朝偉的英目發出攝人電力。

雖然臉孔和初晴一模一樣，但他身上散發出濃厚的雄性魅力，旁人一時三刻不能看穿他的真實性別。

我摸一摸自己的頸，發現不知何時，頸上竟多了一條穿有四葉草配件的925銀鍊。這自然是Chris 的傑作。

Know Play，識玩。看來我這次遇到高手了。我魔女的調情之血正在沸騰。

「咁好嘅。第一次出嚟就有禮物收。😍」我搭上他的肩膀，一副極好的身材向他緊貼，示意感激。

身體接觸能把好感度大幅提升，要好好緊記呀。☺️

Chris 似乎不為所動。怎麼搞的？明明這招對其他男生是Super Effective的。

風度翩翩的Chris 帶齊了攝影工具。他幫我在著名的校園鐘樓前影了幾張相，又帶我到典雅的紅磚建築物前，再度謀殺菲林。

他專注拍攝的眼神很可愛呀。😍我不是同性戀者，我不是同性戀者，我不是同性戀者。很重要，所以要說三次。

我沒有忘記自己的間諜任務。趁著Chris 去了洗手間，我打開了他的帆布袋，發現一個啡色牛皮銀包。

三分鐘時間快速研究一下吧。我打開銀包，第一眼看見的是初晴和哥哥在雨傘革命時影的合照，兩人靠著鐵馬，面貼面的擁抱著，好不恩愛呢。

真是個好女人，把男友的相藏在銀包，很Old School，不過給人一種專情的感覺。

除了幾張信用卡、八達通，工作証外，我還發現了一張摺成正方形的信紙。

Bingo！看來找到了重要線索。我打開一看，只見信紙上佈滿了秀麗的字跡，內容頗為荒誕。不如一齊嚟研究下。

Chris 必須要緊記的守則

Rule 1: 不能把真相告訴Cherry

Rule 2: 要避免接觸到血

Rule 3: 不能接近校園

Rule 4: 不能危害他和她的關係

最後一行寫著：

違反守則者，後果自負。

當我正想仔細看清楚其他守則時，我看到Chris已從洗手間出來了。我急速地把銀包塞進帆布袋中，裝作沒事發生。

待我也換好衣服後，我們離開校園。隨後，Chris 帶我來到一間Board Game Cafe，似乎很有決心要在今天把我征服。

我腦海不停地轉動。要避免接觸到血？我猜測接觸到血應該會觸發人格轉換，然後那個充滿野性的阿烈就會現身。

不能接近校園？自然就是指初晴任教的小學。即使不同的人格有行動自由，但他們應該也會盡量避免影響其他人格才是的，如果學生家長看到老師一身TB打扮，應該會被嚇壞的。

但是誰是Cherry 呢？Chris 的前度？初晴的家人？句子中的他和她又是指誰呢？

「寫小說嘅人充滿住好奇心，妳係江譽琦嘅妹妹，所以都有相同嘅個性？」Chris 中斷了我的思考，露出看透一切的笑容。

他似乎知道我偷看他的銀包。我正想狡辯，Chris 卻向我揮一揮手，做了個「殊」的禁聲手勢。

「妳Send 過一張妳同阿哥嘅合照俾我。妳唔記得咗啦？妳真係個好有趣嘅女人。」Chris 的雙眼繼續發出十萬伏特電流。

「不如咁，我見你好似好多疑問，我哋玩個遊戲。如果你贏咗，我就答你一個問題。如果妳輸咗...... 就睇我表演一個魔術。」

似乎冇乜風險喎，本小姐就同你奉陪到底。

第一個遊戲，我們玩層層疊。我在大學year 1 住Hall時，和室友經常操練。Chris 根本不是我對手。

經過七個來回，轟隆一聲，積木散落四周，Chris 輸了。

「我相信唔係每一個人身體裏面都住咗咁多人。你應該明我想問乜。」

「你知唔知究竟係幾時開始宋初晴身體裏面多咗幾個人？同埋發生咗咩事？最初點解會衍生出其他人格？」

我擺出一副天真無邪的模樣，無視只問一條問題的規則。

「我唔係太明你問乜。不過我記得當我嚟到間房嘅時候，房入邊只係有五個人，之後無幾耐又再嚟多一個女人。我唔係好知點解會越來越多人。」Chris 似乎也是一臉疑惑。

「至於發生咩事？咁要睇你有冇本事贏第二個遊戲，我先可以答你。」Chris 的語氣十分曖昧，送了我一個飛吻。

我心中小鹿亂撞。如果他真的是男人，我有30%機率會戀上他。阿瑜，勾大嫂係江湖大忌，你自己小心啦。

𡃁坤的聲音在我腦海中響起。我硬生生地粉碎了大腦的瘋狂幻想，專注眼前的遊戲。

第二個遊戲是跳跳猴大作戰，我運氣不佳，這次是Chris 贏了。

「我表演一個將白色手巾變成紫色手巾嘅魔術俾妳睇。」Chris 沒有因為勝出而興奮，保持一貫斯文的態度。

他把手帕貼近我的臉蛋，放到我的眼睛前面，視線亦被遮蓋了。

我還未反應過來，一雙滾燙灼熱的嘴唇便親了過來，我吃驚的睜大雙眼，身體一陣酥軟。

喂！阿嫂，冷靜啲啊。妳有男朋友㗎啦。點解個天要我面對啲咁嘅事？

（第六集完）

有睇嘅巴絲打，真係要勞煩大家推一推。 同埋真心問，純愛故係唔係真係咁冇市場？定係真係個故太悶

重甜就多人睇

唔好咁啦，百花齊放呀嘛:( 遲啲會有少量甜。

多謝巴打。明天會更好，聽日一定會更加多正評嘅

你加番個小甜係個題目應該好少少，同文量多番d就應該會越來越多人睇

我又唔想呃啲人入來，事關真係可能得一集甜甜地。 同埋可以改題目嘅咩？定係巴打你指重開？（帶返頭盔先，新手開故）

多謝巴打支持

唔好講咁多 加返啲丁圖做插圖

江芷瑜大概應該係咁嘅樣，滿意未

好睇

多謝絲打

絲打啊

對唔住呀 絲打

好睇 皮已正

Thanks, 星期一有第七集

樓主收埋好多貨

一下就live左

利申，好鍾意24個比利，於是去左睇思裂（覺得麻麻）
所以走左入來，幾好睇

多謝支持。星期一會有第七集 歡迎討論劇情

Push

好似陳四月個人格故
都係七個人格

呢個孤陋寡聞未聽過，巴打有冇link？又係之前嘅連登故？

高登個陣既故
陳四月都出過下書

等我研究下先

加油巴打，一直對多重人格好有興趣

多謝支持，出文先！

【Episode 7 : Wendy 與小鈴 】

「嗚嗚哇...... 你個妹畀人強吻，點解你可以一啲反應都冇。」芷瑜雙手揉著眼，賣力地扮飲泣。

自從芷瑜回到家中，她便一直賣小強，實在令人想一腳伸返佢出街。

「喂喂...... 而家似係我個妹撬我牆腳多啲，喊嘅應該係我。 」我無奈地回應。

這個妖女還真的給我擠出了幾滴眼淚，今屆金像奬最佳女主角仲唔係妳拎？

「我陣間去買妳最鍾意食嘅Macaron。滿意未？」我大力地拍她的背脊，掌中混入九陽神功內勁。

「咳咳，但係我幫你拎到咁多information 喎，又犧牲埋色相，幾粒Macaron 就當報酬，你過唔過意得去？」被我內力震傷的芷瑜不忘討價還價。

「加多兩張王菀之演唱會飛，同我躝出去！」我怒比中指，故意不望芷瑜得戚的表情。

芷瑜的頭像啄木鳥一樣點個不停，帶著勝利者的微笑離開了我的房間。

妹妹確實帶來很多有用的資訊，不過亦令我產生更多疑團。根據Chris 的說法，他是很後期才加入這個DID大家庭的。到底第一個分裂出來的人格是誰呢？Cherry 又是何方神聖？

提起這個花美男人格，被芷瑜摑了一巴的Chris 仍然對她念念不忘。他嘗試聯絡妹妹不果後，又再傳訊息向我道歉。

（11:09) 你個問題就係太有自信啦。算啦，我諗我個妹短期內都唔會想再見到你。我勸你死咗條心😣

我都快要哭了，世上有一種超級尷尬的情況叫你條女想溝你個妹。

不過，這也證實到一樣事情。每個人格都有自己的電話、生活圈子，甚至乎喜歡的對象。我有不祥預感，更可怕的事可能還在後頭。

自那次在尖沙咀海旁和Kate 分別後，我便沒有再見過她。她Send 了個類似向我道別的訊息後，就人間蒸發了。她就像一陣神秘的霧，虛幻地出現，悄然地消失。

（11:18) 關於初晴嘅嘢，我已經講晒畀你聽。記得之後對佢好啲呀，唔好再嚇佢啦，白痴琦！

（11:25) Thank you for comforting me when I was scared, thank you for telling me I wasn't alone

Kate 從來不用表情符號傳訊息，她討厭那些嬌柔做作的Emoji ，我會好好記住這個難得的笑臉。

我突然想起電影《少年PI的奇幻漂流》的電影金句。「人生就是不斷地放下...... 而最讓人痛心的是，來不及說再見。」

奇怪的是我除了想和Kate 好好地道別之外，我還想和另外一個她說再見。一張陌生的容貌浮現在我的腦海中，是那個曾經出現在我夢中的紫裙女孩。

我無暇深究Kate 的下落和競猜誰是夢中女神。因為其他我未曾見過的人格開始陸陸續續在我身邊出現。

在一個悠閑的星期日晚上，我看到了Auntie Wendy。那天，初晴興致勃勃地買了一大堆餸菜，說要煮大餐給我吃。

江家廚房中，初晴的背影看上去是如此的陌生，只見她不停地錘著自己的肩膊，發出蒼老的嘆息聲，神態極像上了年紀的老婦人。

我心生懷疑，因為眼前的女友刀法太過熟練，拋鑊技巧爐火純青，這種功架少說也有20年下廚經驗。

「辛苦晒喇，Auntie Wendy。」我試探地說。我記得Kate 曾經提過這個名字。

「哎呀，哈哈！穿咗煲添。初晴整甜品好叻，不過唔係好識煮正餐，所以我咪出嚟幫下手囉。」她的語調豪邁有力，有點像開朗的肥姐沈殿霞，給人可靠的感覺。

後來，我和Wendy 有過幾次對談，發現她好像和每一個人格都很熟絡。她記得我和初晴的拍拖紀念日、說得出Kate 最喜歡的電影，知道阿烈最擅長那種格鬥技。

由於她的敘述太過詳細，我得出一個結論。眼前的老婦人似乎能夠讀取其他人格的記憶，她就是妹妹所說的那個知道所有事情的關鍵人物。

「你無需要知道以前發生咩事，因為知道咗或者會破壞你同初晴嘅關係。」Wendy 斬釘截鐵地說。

「放心，我會用盡全力去悍衛你地兩個嘅愛情，我唔會比阿女有事。」Wendy 緊握拳頭，說得十分誠懇，看得出她當初晴是親生女一樣。

我無法再從Wendy 口中套出其他有用的資訊。不過，小鈴的出現又為我帶來另一些線索。

小鈴初次現身的剎那很逗趣。那天我正和初晴看懷舊動畫，正當月野兔轉身變，已變成戰士之際，我身邊的女友心靈也起了變化。

只見初晴屈起雙腿，側起了頭，表情無辜迷惘，眼睛緊盯前方，顯然被屏幕中的美少女所吸引。

我知道有另一個人格在主導行動，我在她旁邊揮揮手，意圖吸引她注意。

女孩指指自己嘴巴，再伸出食指微微擺動，意思是自己不能夠說話。原來這個人格是個啞巴。

我給了女孩一枝筆和一本畫簿。她大筆一揮，寫出自己的名字。

「我叫小鈴，今年七歲。」小鈴寫的是麥兜字體，八個字大小不一，顯得稚氣未脫。

小鈴除了喜歡看動畫外，還愛吃芒果雪糕。不過最令我驚訝的是，她竟然是一個天才畫家。

無論是宏偉的羅馬鬥獸場，或是莊嚴的聖彼得大教堂，小鈴都能勾劃出它的神髓，把景象活靈活現地繪畫出來。

不過，後來她畫的畫卻令我感到十分不安。

某天下午，小鈴關上電腦，沒有追看我為她預備的忍者亂太郎，她把自己淹沒在顏料和畫冊中。

小鈴的巧手有規則地揮舞著。

畫冊中出現了一間看來有點殘舊的灰色木屋，天上明月有一半被烏雲遮蓋著，門外守著一隻凶神惡煞的藏獒，牠張開了血盆大口，露出利齒，貌相嚇人。

小鈴把第一幅畫撕出，隨手放在一旁，然後繼續工作。

她這次畫了一個倒在血泊上的中年婦人。詭異的鮮紅色污染了婦女的絲質長裙，她雙眼圓瞪，咬牙切齒，像是死不瞑目似的。她的雙腿誇張地張開，死相奇怪。旁邊還倒瀉了一樽牛奶，白色汁液四散在她的臉上。

小鈴把第二幅畫放在她的身後，繼續埋頭苦幹。

她今次畫了一頭狼，呃... 正確一點來說，她畫了一個身上散發出野狼氣息的狂人。只見這個瘋子眼神流露殺意，口中白沫徐徐流下，手持沾滿鮮血的斧頭，形態可怖，就像是很久未嘗過人肉的狂暴喪屍一樣。

小鈴畫完第三幅畫後突然崩潰，她雙眼呆滯放空，喘氣不停，然後發狂地拿起畫筆，在瘋子身上畫上無數交叉。

「哥哥姐姐叫小鈴不要再畫。」她最後在畫冊上寫了這行字。

我見勢色不對，立刻攔腰抱起小鈴，同時掩著她的雙眼，踢開了畫冊。

我遙望著那幅畫，那個神情變態的狂魔讓我想起了一個人。阿烈，行古惑的阿烈。

我感到一種充滿惡意的力量向我迫近，這種危險臨近的感覺令我膽寒。

我和初晴能夠無驚無險地愛下去嗎？

（第七集完）

臨瞓前推一下。其實我盡量想寫到啲角色立體啲，盡可能做到每一個人格都有佢嘅特色。

希望完咗呢個故，大家都會記得某一啲角色，例如係大情大性嘅江芷瑜、溫柔嘅初晴同傲嬌文青Kate~

盡可能聽日出第八集。大家有啲咩劇情睇唔明嘅可以一齊討論下

又嚟散文短篇，今次講我係辦公室嘅奇遇，或者每個人一生中都會識幾個得個樣冇乜內涵嘅所謂女神。

睇吓呢篇大家有冇共鳴

《女神，其實妳真係要upgrade下自己》

有人說女人最怕長得醜，在我而言，我認為有時長得漂亮也未必是一件好事。不明白？給你說個故事，你便會懂。

「如果佢今次送個經典Lady Dior 俾我，我咪考慮原諒佢囉。不過佢上次已經送咗Chanel 菱格袋，希望佢今次有啲創意。」

說話的是大學還未畢業的intern，她的名字叫Selina。大眼con加濃妝、摟屌裙配黑絲、火爆身材搭長腿，所有配套一應俱全，這是她的最佳狀態，一下班就可以去蘭桂坊收兵了。

「你就好啦，男朋友咁錫你，仲有咁多人追。」一班女同事在旁邊不停追捧，語氣卻是葉劉劉的不是味兒。

我在旁聽著不禁覺得好笑。訪問過好幾個朋友，似乎大家身邊都總會有一個Selina 喺左近。

Selina 可能是你的家人、同事或者舊同學，世人給予這種女子很多稱呼，包括IG𡃁模、娘娘，BB等等...

她貌美，但是自戀非常；她高傲，但是受眾狗公景仰；她可以將Kevin Systrom 發明的Instagram 運用得出神入化，可以拍出堪稱騙之藝術的超級相片！她究竟是觀音的化身，還是仙界來的女神？沒有人知道，只可以肯定她生存在世就有一個終極目的，就是—— 釣 · 金 · 龜！

很爛？I am so sorry buddy。我只是嘗試把這種典型靚女的性格和特質描繪出來，不喜勿插。

「食日本菜可以呀，不過make sure 係加拿大海膽，其他國家出產嘅我唔食㗎。」

「我覺得政治真係好dirty，所以平時都冇乜留意啲議員講乜，總之唔好搞亂香港就得啦。」

Last day 上班的Selina 依然金句連連，盡顯她聰慧的一面，那班披著狼皮的男同事聽得高潮疊起，齊齊稱讚女神說話有見地。

Selina 送給兵丁最後的糧餉是一個小型hazelnut 芝士蛋糕。「哇！個散水餅好有心思喎！快啲幫手切廿二份，阿明！升做將軍嘅好機會呀。」已成人夫的manager 語帶諷刺地說。

看著小兵阿明切得滿頭大汗，我和那個manager 忍不住偷笑。她還要選了硬餅底，這個女孩的腦袋是裝大便的嗎？

五個字總結：有樣冇內涵。Selina 這種女人我統稱她們為花瓶女神。我明白妳們為什麼會如此有自信，也明白在這個moment 妳們確實是有價有市，不過我仍然有幾番忠告想送給妳們。

（非正文，一集過散文。）

以下幾段說話可能有點harsh ，不過相信妳們會終身受用。放心，不需J圖交換，是次忠告完全免費。嚟料。

其實妳的有錢男友沒有想像中那麼愛妳。妳喜歡他的荷包；他喜歡妳的身材。整件事是很膚淺的。他們就像日本的魚生師傅一樣喜愛嘗鮮，遇到更oishii 和更年輕的肉體，他們便會離妳而去。妳沒有什麼特別charm 到他的地方，不要妄想可以留住他。所以不要以為嫁入豪門很容易，徐子淇可是有練過的。

其實妳的兵丁將軍沒有想像中那麼忠誠。妳喜歡他們的阿諛奉承；他們喜歡妳的性感面孔。整件事是很廉價的。妳以為他們把妳放在神枱上供奉？其實他們只會把妳放在電腦螢幕裏。在房間中，他們看著妳的照片，右手不停上下擺動，嗚呀一聲，漆黑的夜空中劃出了一道流星。這就是妳對他們的意義，記住，兵不會只跟隨一個女神，而世間女神也不止一個，they are everywhere。其實妳不是那麼矜貴的，所以不要自視過高。

其實妳沒有想像中那麼不平凡。妳的美貌和巨型air bag 都是雙親所給予的。那即是說妳所得到的讚賞和軍隊都不是妳努力爭取回來的，所以沒有什麼值得炫耀。成功需父幹，妳只是一個女版蔡加讚。拿走了標緻相貌和傲人上圍，其實妳什麼都不是。

女神者，女人之晨光也。太陽當然是耀眼奪目，不過請妳記住。日光不常駐，總有夕陽時。成世齋靠個樣，到年老力衰時就大禍臨頭，好自為之吧。

不要誤會，我無意踐踏成熟的女性。我反而認為女人到了30歲才是她真正展現魅力的時候。但是大前提是妳有悉心經營自己的氣質、努力增廣見聞，培養自己的修養。

不明白的話看一看林嘉欣。甜美面孔加中日混血，本身已是贏在起跑線，但她沒有純走偶像派路線，而是不斷進修她的演技。

由勇奪金馬奬最佳新演員到榮獲最佳女主角，期間努力不懈，才華盡露。撇除她的演藝成就，她還懂得說四種語言和出過唱片。

已經年近40，但我相信如果在街上碰到林嘉欣的話，我還是會被她的笑容迷倒。那份歷練和氣質是任何IG女神都不能模仿的。

Seriously，新垣結衣叫BB，妳又叫BB；林嘉欣叫女神，妳又叫女神。有冇諗過妳憑乜嘢？

花瓶們，請妳進化和蛻變吧。每天三省吾身好重要。

十連咗 夜啲我會出第八集。放心，就算得一個讀者，我都會寫落去！

樓主加油 我仲睇緊架

多謝你

劉名

加油啊
你寫我睇就係咁簡單

樓主加油

聽過其他巴打講思裂麻麻, ching可唔可以唔劇透情況下品評下

ching繼續努力, 走甜路難行

幾時有文？

Sorry 爸打，近排有啲忙。第八集有少少位要執，今晚夜啲有新文。

多謝新留名嘅巴絲打，呢個故有2x集，六月前會完到，可以放心追。

第八集會有新嘅人格出現，叫做宋子遙。之後正式進入雨傘革命篇，請繼續追看。

真心好睇
支持

多謝爸打。有咩想作者改善可以單聲。我都係新手一名

俾負評都講下點解呀，不知名爸打，等我可以改善嘛

聽講人格分裂, 患者處於唔同人格, 身體因為荷爾蒙分泌改變而真係會有所改變,咁係咪啫係有9999999999999

Chris 同阿烈呢個case 係唔會生條J出嚟，其他病例我就唔知。我係咪認真咗

留名

Thanks, 睇住第八集上半先

【Episode 8 : 宋子遙 】

隨著其他人格出現的次數日漸頻密，我開始特別珍惜和初晴相處的每一分每一秒。

半週年紀念日，外面日光普照，適宜登高影呃like照。我和初晴卻選擇窩在家中看電影。

原因是糧尾。給了家用後，還要供妹妹的保險，我進入每天吃譚仔的緊急狀況。拍拖消費？哪有錢，你老X！

初晴從來沒有半點抱怨，沒有擺出有錢人的架子，沒有同我講Come On James。

她知道我吃不飽，就每天帶來愛心靚湯給我喝；她知道我很想買九把刀的最新作品《獵命師傳奇》，但知道我手頭緊，就跑去誠品買。

「琦少，我覺得同你一齊簡簡單單已經好開心。」初晴的笑容是冰天的太陽。

你可能會有疑問。點解你屋企成日都冇人？

我爸很早便因患癌病逝世，江媽媽身兼數職，含辛茹苦的養大我和芷瑜兩條化骨龍。

即使到後來我出來工作，母親大人還是會出去做兼職，很少逗留家中。「仔，冇所謂喎。我天生勞碌命。」這是她常掛在口邊的金句。

所以，很離奇地，即使初晴已經上過來我家不下十次，媽媽卻始終沒有見過初晴。

芷瑜則是為了避開Chris，一聽到初晴上來作客，她便會閃電離開屋企。話說她最近又收了一隻特種兵，是個叫做Peter 的基督徒。不過他們的關係不是本集重點，就此略過。

「呢條頸巾邊個送畀你㗎？哦，係咪有第二個？」初晴掐著我的臉，淘氣地說。

躲在暗角的深藍色毛冷織頸巾沾上大量灰塵，身影落寞，似乎已經被主人遺忘。

「芷瑜啲兵織㗎，佢唔要擺係我房。」這個謊言連我自己都不相信。

那條頸巾曾經帶給我無數溫暖，但我卻無法想起送贈者是誰。

沒有機心的初晴很滿意這個答覆，她轉過頭繼續欣賞電影。

電影也真是他媽的好看。Kate 借給初晴的電影叫《一切從音樂再開始》，由愛爾蘭導演John Carney 執導。

故事講述被仔飛的創作歌手Greta 與事業跌入谷底的唱片公司高層Dan 如何鹹魚翻生，以創新方式穿梭紐約市製作專輯，是超熱血超浪漫的好電影呀！

當然，重點是電影令我和初晴都愛上了紐約市。我們在電腦不停觀看大蘋果的旅遊資訊。

要到翻生侏羅館看完條暴龍化石！
「好！」初晴忘情呼叫。

要去紐約百老匯劇院看孤星淚！
「Yeah！」初晴興奮得拍掌叫好。

要在中央公園影浪漫婚紗照！
「一於咁話！咦，喂呀...... 唔好講啲咁嘅嘢啦。」初晴面色紅得像熟透的蘋果，拍了我個頭一下。

「我講真㗎喎。」我一本正經地望著初晴。

最後我們的目光落在華麗的布魯克林大橋。古色古香的懸索建築，橋外則呈現完美的城市景致，遠方的摩天大廈高插入雲，是紐約獨有的繁盛之美。

「呢個地方我最想去。橋中間仲可以畀情侶掛愛鎖呀，不如嚟緊聖誕去呀？」初晴滿臉期待，輕搖我的手臂。

嗯！我和初晴勾手指尾，答應要給她一個難忘的紐約之旅。

那時我不知道原來這個世界沒有一定兌現的約定，沒有播不完的愛情電影。

我身邊這個完美女友不能永遠守護在旁。

加油呀樓主
我live咗㗎

多謝你，有啲咩意見都可以提出呀。

例如係覺得啲文筆或者節奏有冇咩問題？暫時最深刻印象嘅角色係邊個？個故可以點改善？

啲伏筆唔知會唔會太多......

希望可以同大家多啲互動

文筆冇乜問題 節奏幾好 (個人意見
最鍾意子瑜 個故你嘅點改善幫唔到你

伏筆多少唔係問題 之後交待到就得喇

明白，妹妹有啲喧賓奪主左，哈哈 之後會多啲浪漫情節，因為男女主角嘅愛情其實先係重點。

8下係咪未出

今晩夜啲有，臨訓前會post 埋

留名 加油呀有人睇㗎

連登有愛，第八集下半有啦！

看完電影後，我們還是去了逛街。對，就是那種零消費的輕鬆漫遊。我們模仿電影中的男女主角，交換playlist 聽歌，隨著音樂節拍，走入繁華鬧市。

我的Playlist 綻放出搖滾力量，初晴的腦袋被轟得有點暈，但她還是聽得津津有味，從重金屬音樂中感受到我對夢想的期盼和熱誠。

她的Playlist 卻滲出暖暖情意，動人愛歌徐徐響起，幸福的音符彌漫耳邊，我的心靈亦因而得到治愈。

若有你 若有我 還有十塊
這樣我 便可以 約你去街
只有十塊 甚麼信物平便買
甜蜜蜜吃些燒賣

耳筒傳來溫柔的聲線，是古巨基的《一生何求》。

沒有金錢推砌出來的浪漫，只有真摯簡單的同行，我和她就這樣平凡地攜著手在街道遊走。

若要的通通也沒有
然而仍可手挽手
剩下溫柔 問我一生復何求
庸才 仍可得到你問候
無限滋油 慢慢細賞星宿

初晴忽然停低下來，她的視線聚焦在花店裏的一盆植物。

我舉目望去，盆栽上插著數朵勿忘我，幾十片渾圓的淺藍色花瓣依附在枝節上，閃著夢幻的光彩。

「琦少，你知唔知Forget Me Not 呢個名點嚟？以前有個德國騎士為咗採花送俾佢女朋友，意外跌咗落多瑙河畔。」

「騎士畀急流沖走之前講咗句Don't forget me ，女方為咗表達自己唔會忘記騎士嘅愛，就將騎士送嘅花插喺頭髮度，仲幫朵花改咗名，叫勿忘我。」

「我覺得個故仔好浪漫，你估你會唔會有一日唔記得我呀嗱？」初晴展露甜美笑容，沒頭沒腦地問。

「路邊的野花不要採～妳睇幾危險，出事啦。」我高八度地唱著鄧麗君名曲，給了她一個無厘頭的答案。

「你唔答人㗎。咬你！」她裝作生氣，衝過來要咬我的手臂，我順勢一縮，反過來呵她的腰眼，初晴癢得格格嬌笑起來。

我倆緊纏在一起，眼裏只有彼此的身影。我輕輕的在她手背寫上Never ，又再親她的額角，結束了這場愛情鬧劇。

唔知勿忘我難唔難種？我心中盤算，總算知道下個情人節可以送甚麼禮物給初晴。

晚飯過後，我和初晴分別。奇怪的是，初晴這次沒有叫司機接送，她就這樣隱沒在鬧市中。

好奇心真的會害死貓，我忍不住遠遠的跟著她，只見初晴向周遭幾個方位打量，神態有點鬼崇，確保沒有人注意她後，她便急步走進商場洗手間。

我心中忐忑不安，覺得事有蹊蹺。

不到十分鐘，初晴從洗手間出來了，打扮卻截然不同。

只見她身穿白色露臍背心，再配搭超短牛仔熱褲，豔麗的ABC 妝容遮蓋了她清純的臉孔。科科！谷你個阿莫，我的鄰家女孩初晴怎麼變成了妖豔賤貨？！

我驚魂未定，一個留著飛輪海頭的中年大叔不知從何方出現，他搭著初晴的肩膊，帶她離開了商場。

我強忍心頭怒火，跟蹤他們。

他倆在一棟大廈面前停低，我抬頭望望招牌，只見到一輪彎月，外加淫邪的綠色光線。帽啦，帽啦！這個超齡MK仔帶我條女去百佳酒店開房呀！

未踏入門口，中年大叔的髒嘴已經緊貼著初晴的朱唇，同時不斷上下其手，祿山之爪從腰間向上移動。初晴卻在這時推開了他。

做得好呀！正當我鬆一口氣時，卻留意到初晴媚眼如絲，紅唇微張，竟然露出一副欲佢還迎的姿態。

此時不出手，更待何時？我急速欺近他們身旁，對準那個禽獸的鼻樑，打出一記凌厲的直拳。轟呀！

中年大叔退後幾步，面目驚恐，鼻中鮮血緩緩流出，不敢相信剛才發生的事。他低吼一聲，想還拖。初晴左手卻輕按在他胸前，阻止了他。

「你返去先，有人破壞晒個mood 添，我下次再搵你呀，ok？」初晴的說話腔調酥軟，有一種勾人魔力，令人不得不聽從她的指揮。

中年大叔狠狠地瞪了我幾眼，漫步離開現場。

「你搞寸咗個party，諗住點樣賠返俾我啊，江譽琦？」初晴回頭嫣然一笑，左手食指擺動，示意我跟著她。

初晴對眼前一切很熟悉，很快拿了鎖匙，拉我進了房間。

幽暗的光線映照著粉紅色圓形大床，我還未看清房間佈置，一副溫軟的身軀已經急不及待地把我撲倒。

初晴跨坐在我的腿上，白嫩軟滑的肌膚和我緊貼著，她撩動柔軟的香舌，探入我齒間，左手輕撫著我大腿內側，右手卻熟練地鬆開了我的褲頭鈕。

我沒有任何生理反應是騙你的，不過老子而家係聖人Angry Mode，我壓住慾望，推開了初晴。

「妳究竟係邊個？可唔可以叫返我女朋友出嚟？」我喘著氣地說。

「我叫宋子遙。其實我係邊個都唔重要呀，我哋一齊咁耐，你冇諗過同我搞咩？」子遙眼波流動，語氣誘惑，她靠在我的胸前，右手卻伸入熱褲中，肆無忌憚地安慰自己。

「妳唔係佢！妳同我叫返初晴出嚟！」我用更大力度推開她。

「初晴，初晴！我最憎就係呢個死妹釘。個個都鍾意佢呀嘛。要我瞓返，冇可能！我兩個月先出嚟一次，我點都要玩返夠本。」子遙露出邪惡眼神，憤怒地說。

「江譽琦，你真係戇居。唔怕同你講，我先係呢個身體嘅主人，其他人包括初晴都係我創造出嚟。」

「我對呢個世界好厭倦，尤其討厭你呢啲偽君子，所以我先創造佢哋出嚟，去幫我完成一啲我唔想做嘅事。哈哈！」子遥面目猙獰，說出令人崩潰的真相。

我腦海彷如被深水炸彈轟炸，我忍不住站起來，奪門而出，無法再與這恐怖女子共處一室。

「江譽琦，你唔接受我，你一定會後悔！你一定會後悔！！」子遙歇斯底里地狂叫，亂丟眼前所見到的一切事物。

我像失去方向的野獸到處亂走，不知過了多久，也不知留了多少眼淚，我疲累地回到家中，闖入芷瑜的房間，大肆破壞。

我雙手無意識地揮舞著，推跌了妹妹的教科書，撞倒了身旁的木凳，打飛了我眼前的鐵盒。

「媽！快啲幫手呀，阿哥又好似之前咁啦。」芷瑜十分擔憂，往廚房方向疾呼。

鐵盒裏的信件和照片散落四周，然後我看到了她，是夢中的紫裙女孩。

零碎的片段開始自我組合和靠攏，一幅清晰的砌圖從我的腦海中湧現。

那個被遺忘的女孩、那輛令人作嘔的私家車，那條封塵的頸巾，我終於記起所有事情。

我望著照片中的前度，跪在地上哭了。如果我能夠更加成熟，如果沒有那次交通意外，或許一切就會不同了。

我雙手捂著臉，任由淚水把我淹沒，把我浸沒在痛苦的回憶中，把我拖回那段行屍走肉的歲月裏。

（第八集完）

所有人格已經出齊，到底謎底係咩呢？究竟女主角之前發生咩事呢？

嚟緊會進入雨傘革命篇，講返男女主角點樣相識，千祈唔好錯過。

歡迎大家討論劇情

主人格竟然係play girl

不過有可能係大話

如果係真應該幾虐心

btw 樓主通常幾耐交一次貨呀
慢工出細貨係好
如果有個確實時間就好了
前日你出完個散文又話夜d 出
結果我等左成晚
跟住尋日先出上半part
今日出埋下半part

對唔住呀，之前講得太有自信。 fake咗你。呢排工作太忙，真係做唔到日更。都唔敢確實話個實質時間。我盡可能weekend 出埋第九同第十集，只能夠咁講。

多謝你追睇，要你等左成晚唔好意思

唯有盡力寫好啲，報答返咁多位

我遲啲會出返個簡單嘅人格介紹表。咁大家就會對呢幾個角色了解再多啲。

至於主人格係邊個呢？ 就要大家繼續估啦

新讀者留名

多謝巴打，歡迎提供意見等我可以做得好啲。可以嘅比個正評就正啦

頭八集已經上載到紙言，想一氣呵成追晒嘅巴絲打可以去呢度：

下面係小弟Fb專頁，鍾意嘅可以入去睇吓散文，like埋我page就更好啦

好故要繼續追

多謝大家留名，啱睇既正評埋呀 之後個故一定會越來越精彩的

放住少少文先

【Episode 9 : 跳橋少女 】

這是最好的時代，也是最壞的時代；
這是智慧的時代，也是愚蠢的時代；

這是篤信的時代，也是疑慮的時代；
這是光明的季節，也是黑暗的季節；
這是希望的春天，也是絕望的冬天；

我們什麼都有，也什麼都沒有；
我們全都會上天堂，也全都會下地獄。

-《雙城記》 狄更斯

2014年9月29日，午夜時分，夏愨道。

黑壓壓的示威者像鋪磚一樣塞滿馬路、手持雨傘的抗爭者四散在干諾道橋，沾滿汗水的熱血學生跪坐在路燈旁休息。

我舉目觀看，看見不少熟悉面孔。生果報總頭目大胖子黎生正啃著栗米、本土派在野黨首領光頭黃則在高談闊論，和部下討論形勢，大狀黨陳小姐站在原地喘氣，有點無法相信眼前人頭湧湧的景象。

封殺公民提名的人大831決議、被拘捕的社運學生領袖，無情的催淚彈，一連串行動把民怨推至極限。經過整天的警民對峙，佔領之勢已成，數十萬香港市民發出憤怒的咆吼，這是雨傘革命的序章。

我，江譽琦也身在其中。一次慘烈的意外摧毁了我的人生，我無法清楚記得當中內容，記憶如粉筆字般被抹掉，只剩下悲傷的情感。我辭掉正職，像個無家可歸的流浪漢四處漂泊。

只有在寫作的時候，我才能做回自己。我窮得只剩下對文字的熱誠、空虛得只剩下對正義的執着，孤獨得像一頭受傷的狼。

所以我來到了現場，我要用文字記錄這場運動，以筆桿保衛我城。

除下眼罩，棄掉臉上保鮮紙，我拖著疲倦的身軀向中環方向撤退，準備記錄今天的事發經過。當我行到橋底時，卻嚇了一大跳。

數十輛警車在橋底一字排開，耀眼的紅藍光芒震懾群眾。百幾名全身黑色，勁裝結束的警察拿著防暴盾站在馬路上堵塞出口，他們戰意大盛，正是山雨欲來之勢。

「自己香港自己救！」蒙面阿叔大喝，
對方沒有回應。

「我要真普選！」短髮青年高呼，對方保持沉默。

「香港人唔打香港人！」幾個示威者舉高雙手，意圖打動警方。

毫無預警，三枚催淚彈激射而出、如煙花般炸開、耀眼白光填滿眼框、化學濃煙淹沒人群、恐懼在四周濔漫，進襲示威者五官，一時之間咳嗽聲大作。

兵荒馬亂，幾十名市民像受驚的羊群向後狂奔。一名灰衫老漢不慎跌倒在地上。

是進還是退？我視線模糊，涙水狂湧。不能見死不救！我一個箭步向前衝，抱起了老漢，轉身逃跑。

「唔好再上橋，前面有防暴警察。有催淚彈！」我沿途大喝，把被嚇壞的老人安放在海富中心，然後像醉酒佬一樣，「拍」的一聲倒在地上。我們會看到民主嗎？眼前畫面消失，我暈倒了。

隨著運動開始，我意識變得加倍混沌，拒絕和其他人對話，只是默默的在旁觀察，記錄我看到的一切事情。

抑鬱的愁緒驅散不去，直至我遇上她，意欲跳橋的謎之美少女，宋初晴。

樓主啲文筆幾好

多謝 我會繼續努力

加油呀

歡迎幾位巴打！ 第九集下半有啦！

佔領運動第13日，學界在臉書呼籲「一人一帳篷」，準備長期抗爭。佔領區帳篷急速增加，多達三千個蚊型單位進駐金鐘，旺角以及銅鑼灣等幾個佔領區。

我也是其中一個長期住客。途經遮打自修室附近的朋友可能會見過一個螢光綠色帳篷，門口貼著斷裂的馬里奧蘑菇，圖像上方寫著七個大字，「幫陸伯狗行宮營」。

對不起，我很Sad，但無厘頭是我的天性。凌晨三時，近九成村民正和周公約會，我卻還在撰寫政治評論。

「旺角保衛戰的三大疑團」。打完標題，總算大功告成，明天投稿。

「喂！過嚟幫手呀！好似有人想跳橋！」幾名村民同聲高呼，打散了我的注意力，干諾道橋那邊似乎有騷動。

一名紮起清爽馬尾的女孩危坐在干諾道橋邊的欄杆，雙腿前後擺動，把自己生死置之度外。

幾個熱心村民在附近好言勸告，不希望驚動其他人，暗暗祈求沒有記者發現這件事。

我逐步挨近少女身邊，並對她自我介紹。是基於俠義、同情，還是同病相憐呢？我想救她。直覺告訴我，只要救到這個女孩，我便能得到救贖。

「我叫宋初晴。初生之犢嘅初，雨後晴天個晴。」輕柔婉轉的聲音自少女口中發出，一雙充滿傷痛的明眸與我對視，只見她膚光勝雪，秀眉斜飛入鬢，容貌清麗脫俗，竟是個冰山美人。

「接近我嘅人都會受傷㗎。我勸你行遠少少。」初晴語調帶著憐憫、悲傷、怒氣，百感交集，我從未見過這麼複雜的情緒。

正當我意圖再行近她身邊的時候，她身形微晃，然後突然翻身一跳！

不想活下去的人不止妳一個，救不了妳我就和妳同死。沒有半分猶豫，我奮力向前一撲，緊緊抓著她的手腕！

墮落之勢力度強勁，我被初晴帶得向前猛衝，兩名WWF摔角手身形的村民見勢色不對，趕上前幫手，一個抱著我的腰，一個搭著初晴的肩頭，大家齊心發力，拉！

救人成功，我們四人像骨牌般跌坐在石地上。總算執返條命，要不然明天方向報的頭條標題就會是：「雨傘悲歌：佔中情侶相約在金鐘殉情。」

幾個老人家忍不住對初晴連番勸勉，說了幾句生命冇take 2 的廢話。「喂，兄弟。咁你幫手睇住佢啦喎。」目擊者們來個華麗長傳，拋個波給我後，就各自散去了。

初晴不發一言，朝添馬公園方向行去，我只好緊緊尾隨。地常綠，門常開。穿過鋪上玻璃的香港凱旋門，腳踏翠色欲滴的草地，少女終於打破沉默。

「你諗住跟住我跟到幾時？你冇可能看住我一世㗎喎。」初晴語氣冷冰冰的，像是沒有感情的機器人。

「如果我引到妳笑，妳可唔可以唔好再做傻事？」我不回答她的提問，轉移話題。

我隨手從添馬村民的帳篷旁借來一支結他。唱咩好呢？腦海急促地閃過無數樂譜。

我想起死鬼老爸常常唱給母親聽的一首老情歌。嗯...... 從電腦偷跑出來的科幻美女朱茵、凄美的愛情故事、那套劇集叫「都市的童話」，主題曲由黎天王所唱。

初晴側了側頭，不知我在搞甚麼東東。這個天然呆的模樣十分可愛。

「送畀妳。呢首歌叫傻痴痴。」我把手擺在耳邊，做了個巨星級的Listen 手勢。

若你發覺我時常傻癡癡
望著你半醉半癡不懂說話等你示意
可會知你就是 像天邊一個仙子

若你愛上我這個傻小子
活著你影子每天隱約乍現不遠處
是我想你將我重視 誰人最愛沒懷疑

少女冷漠的心隱若起了變化，冰封雪山開始溶解。她嘴唇翹起，掀起一絲微笑。

請明瞭 我心癡 能日後地老天荒因為傻開始 無掩飾只因我願對你真摯 愛我嗎 耐心等你願意

唱到Chorus，我不慎走音，個「請」字拉高了幾度，重現年輕Leon 的霸氣風采。

「哈哈！好白痴呀，江譽琦！結他又未Tune 好，首歌老土，你又走音。」初晴捧著肚子哈哈大笑，眼淚水也標出來了。

可怒也。我從未對女孩子展示過我高深的自彈自唱技巧，這可是我寶貴的第一次。

「不過我收貨，多謝呀，我唔會再睇唔開㗎啦......」初晴笑容凝住，撲通一聲倒在草地上。

我極度慌張，立刻上前視察情況。我輕輕觸碰她的額頭，她的肌膚燙得像火紅的熱炭，應該是發高燒。

我紮起馬，施展一招公主橫抱，帶她到我的帳幕休息，又問物資站的工作人員拿了小林退熱貼，瓶裝水和退燒藥。初晴有氣無力的吃了藥，攤在營裏休息。

我正想出去鬆一口氣，初晴卻拉著我的手，五指深陷皮膚，捏得我有點痛。

「琦，可唔可以唔好揼低我一個人？」初晴扁扁嘴，神態惹人憐惜。她把我的手臂放到她的頸後，就這樣挨著入睡。

在搖曳昏暗的光線映照下，初晴美得像一幅畫，純真臉孔底下像是隱藏無限傷痛。我忍不住低頭俯視，想看清她的臉，鼻中卻傳來清幽的茉莉花體香。

「諗都唔準唸呀你。子曰：非禮勿視，非禮勿聽，非禮勿言，非禮勿動...... 嗯？」我無視她的拋書包，蜻蜓點水的在她嘴唇親了一下。

「妳扮瞓都幾叻㗎喎。Sorry，頭先我係有... 唔係，我係冇心㗎。」我語無倫次，覺得有點羞愧。

「乘人之危。」初晴冷冷的說了一句，背對著我，但又回頭偷望，雙目閃現少許期待，像在回味剛才那一吻。

我以為她是個傲嬌，她雙手卻又圈上我頸項。這次我們吻得更久，她的紅唇重重地壓過來，我倆像糖黐豆般交纏在一起，全身發熱，腦中一片空白，貪婪地享受這一刻的歡愉。

假若我是離群的野獸，她就是落泊的公主。我們才剛相見，卻又是如此的熟悉。或許是因為我們也曾受過傷，或許是因為我們同樣寂寞。

「你係咪好唔鍾意笑？成日黑面？」初晴問我。妳有資格說這句嗎？我心中不服。

「我搵緊可以令我再次笑返嘅人。」我簡短回應。原來我很久沒有真誠地笑了。

「係呀？睇嚟大家都係鍾意啲可以氹到人開心嘅人。」初晴苦澀地微笑，左手中指和無名指撐開，做了個星空奇遇記的告別手勢。

冼樸？Star Trek迷？是咩意思？初晴陷入沉睡狀態，無法解答我的疑問。我用手帕擦去她的汗，又換了新的退熱貼，默默地守護在旁。

十時四十八分。陽光刺眼，新的一天降臨。悲痛黑夜已然消逝，就像暴風過後，總會見到雨後初晴。

「阿琦，多謝你照顧咗我成晚。」我睜開雙眼，看到一張醉人笑靨，少女的臉容和藹可親，醫治眾生，洗滌心靈。

那是天下間最美麗的笑容。我的救贖之旅才剛開始。

（第九集完）

情歌傳送門，鍾意黎明嘅請入：

廣告時間，啱睇嘅咪入嚟俾個like，你會得到江芷瑜的免費飛吻一個

下集會講男女主角去旺角佔領區，唔鍾意政治嘅朋友唔好意思，講埋下一集就完。

我知道呢個故事未必會爆紅，不過我成日喺度諗可能過多三四十年，都冇人會講廣東話，甚至乎好多歷史都會被遺忘同刪改。我想用自己少少綿力記錄呢場革命。

我知道好多書本都會講雨傘革命，不過多一個角度去寫，多一個record 留低都係好嘅。

再次多謝大家支持，包容一個寫得咁慢嘅講故佬。

利申先：政治素人，無黨無派。只不過嗰段時期花左好多時間去研究呢場革命，所以有啲嘢想係小說表達返出嚟

【Episode 10 : We will be back？ 】

「喂！辛苦啦，師弟。飲啖糖水先啦。」中五學生阿輝汗如雨下，正在遮打自修室幫忙騎單車發電，一抬頭卻看見一朵綻開的白蘭花，笑意盈盈的初晴，為大家帶來了打氣糖水。

自從那晚後，初晴彷彿變成另外一個人。金鐘佔領區到處都是她的蹤影。她是義教英文的老師；她是幫手做垃圾分類的環保大使；她是充滿愛心的中餐大廚；她甚至是遮打馬拉松的熱血跑手。

眼前的女人樂觀開朗，發放打動人心的正能量。難道是燒壞腦？我心中疑惑。

奔波一輪後，初晴總是會來到我的帳篷，放下美食。這次是加料特盛皮蛋瘦肉粥，下次是十足火候的溫暖雞湯。左膠大愛啲講，這碗湯喝下去是幸福的感覺，我很久沒有感到如此窩心。

有時我沒空理會她，專注寫稿，她就托著下巴靜靜地在旁守候。

「我好鍾意睇住你寫嘢嘅樣，好似藝術家，好Charm。」初晴誇張地說，笑容甜得像《戀之風景》裏的林嘉欣。

邊忽Charm，睇過？我望著鏡中的自己，只看到一個衣衫襤褸的流浪漢，滿面鬍鬚，外貌憔悴。初晴卻從一堆爛泥裏看到堅持，魄力和希望。萬人中唯獨她當我是珍寶，她是來拯救我的天使。

我偶然也會到何伯經營的遮打工場幫手搭建學生溫書用的矮桌。何伯就是我當初救回來的老漢，是我在佔領時期混得很熟的好朋友。

佔領初期，市民要橫跨中央大石壆，就只能踏著躺臥在地的紅白水馬，然後爬過去，不太方便。何伯和其他木匠施展妙手，搭建了有扶手的木階梯，情況就得到改善。

後來和幾個佔領者傾談，發現原來何伯是個活傳奇。

「何伯呀嘛，之前個三角鐵馬陣係佢教我地搭嘅，好撚硬淨，慈母難啲拆走。」佔旺青年對何伯讚不絕口。

「何伯？佢有份同班學民仔衝入公民廣場，聽聞佢為咗保護個學生，俾人顏射胡椒噴霧。」中年阿叔舉起大拇指，讚何伯是一條好漢。

「何伯參加社運好多年啦，當年反高鐵佢企好前線。」大學生阿儀說何伯是她的偶像。

不平凡的何伯樣子卻生得很平凡，滄桑外表看起來有三分像吳孟達，額頭上有幾條火車軌，顯得飽經風霜。

「阿琦，其實我哋遲早都會輸。」何伯斷然。

「點解咁講呀？」我把釘子打進凳腳，不明白何伯的意思。

「人數好似好多，但係就各有私心，點樣贏啊？」

「你睇嗰位李生，代表工人喎，幫市民喎，尋日佔領龍和道，唔通佢會同你企喺前線？咪又係打個卡就閃。」何伯指著遠方的灰髮議員不停指駡。

「拎黃旗班友頭先已經傾緊嚟緊選舉用咩策略拎議席，呢場運動贏輸根本唔重要，只係佢哋嘅政治籌碼。」何伯滔滔不絕，繼續譴責。

我心中反思，掃視目前環境。

政總外的圖書館藏書量豐富，收集了中西文學名著，讓人吸收革命先賢智慧。

晚些時候，又有Ukulele 老師一齊Jam 歌，舉辦小型聚會。來吧，一起唱自由花吧！音樂也是一種抗爭。

夏愨村民都是有料文青，有人做皮飾、有人繪畫，有人甚至製作仿真獅子山模型。各種藝術百花齊放，這是香港人嚮往已久的公共空間。

色彩斑斕的連儂牆、紅橙黃綠青藍紫色的長方形Memo 貼盡港人期盼。「You may say I am a dreamer, but I am not the only one」、「就算失望不能絕望」，各種標語伴隨著黃色直幡在空中飄揚，這個傘城烏托邦相信會永留港人心中。

很浪漫，畫面亦很美麗。然後呢？我們不是要爭取《世界人權宣言》裏的選舉權嗎？我們不是要抗衡建制的不公和惡法嗎？

要打贏吃人不吐骨的政權，或許我們需要更大的決心，更強的膽魄和更有策略的行動。

「希望我嘅歌聲可以振奮到大家嘅士氣，我要真普選！」戴著圓框眼鏡的駐場歌手興奮地大叫。

Sorry, 你感動到學生妺，但一定感動不了港共政權。我拉著初晴的手離開現場。

10月17日，光復旺角。

李生

有啲嘢就唔開全名，費事講到太白

有文啦，對唔住係出得慢啲。睇緊嘅巴絲可唔可以say個hi

我空虛我寂寞我涷

如果說金鐘佔領區是烏托邦，那旺角佔領區就是本土味道特濃的小型九龍城寨。

彌敦道，旺角十字路口一帶。一名長髮阿叔在佔領區大喝：「屌你老母！你班仆街廢青阻住阿叔搵食。」

五、六個身穿純白校服的學生哥互相打個眼色，走到阿叔旁邊，施展生日歌驅逐法。「Happy Birthday to you，Happy Birthday to you~~」「阿叔唔好勞氣，坐低吹陣水先啦。」

我和初晴見狀忍不住走前加入合唱團。我打著拍子，表情怪模怪樣，逗得初晴也笑了起來。

一時之間，噪音四起。阿叔掩著雙耳，像中了羅家英的緊箍咒，氣急敗壞的離開現場。

果欄木卡板、垃圾桶、塑膠模特兒，以及大戰過後被毀壞的雨傘堆積在一起，形成富有MK特色的路障。

幾個青年在路障旁商討防守戰術，似是預感不久後有人過來清場。因為今天巡邏的警察好像特別少，事情不太尋常。

「我諗我地需要多啲防具，佢地好撚快有行動。」說話的是肩膀印有黑龍紋身的粉紅短髮女孩，只見她左手拿著一本《香港城邦論》，右手套上捲成一團的軟膠地板，是用來扺擋警棍的。

紋身少女疲倦的雙眼帶著堅毅、旁邊手持美國隊長圓盾的爆衫男正在摩拳擦掌，無懼面前危險，臉上有刀疤的旺角大佬B則在遠處吸煙，尼古丁白霧緩緩升至天際，旺角村民表示老子甚麼也不怕。

旺角人展現出金鐘佔領者沒有的抗爭意識，這是來自草根階層的鋼鐵鬥志。

10月17日，警方發動閃電戰，以「清除障礙物，不是清場」的名義進攻旺角佔領區。由於留守村民數量較少，大家只好退守彌敦道南行線。

晚間時分，我去了學校接初晴放工，然後和何伯在旺角匯合。放工前來支援的市民如怒潮狂濤般四面湧至。

「喂，我哋幫手遞下防具好啦，你仲要睇住你條女。」何伯輕撞我一下，對我眨了眨眼。我臉色變得緋紅，不敢望著初晴。

「何伯，唔好亂Up，我仲係單身㗎。男仔最忌就係冇膽，你話係唔係？」初晴不屑地白了我一眼。

「快啲表白啦，頂。」何伯用唇語作出無聲勸告。

「光復旺角！開路！」赤裸上身的肌肉佬大聲高呼。

「光明磊落，暗角打鑊！」金髮眼鏡仔揮舞手臂，似在諷刺警方早前濫用私刑。

警察仍未發現形勢扭轉，繼續拆除黃色帳篷，爭執加劇，市民媽聲四起，大戰一觸即發。

轟隆，轟隆！！幾個村民不停搖晃鐵馬，要求警方撤退。幾條帶有火辣氣息的白水柱從不同方向進襲示威者雙目。

胡椒噴霧出動，無數警棍緊隨而至，弧形傘陣零妙展開，保護身後的示威者。

早前碰過面的紋身女孩疑似中椒，倒在地上呻呤。初晴上前察看，一雙鐵臂卻從後掩至，緊抱著她。

「喂！！放開我條女，要拉，拉我！」我對著阿Sir 怒喝。戰場無憐憫，他當頭打了我一棍，粗暴地回應我的指責。

我被打得金星亂冒、視線所見，盡是赤紅色一片，今次爆缸鳥。然後肩頭又再捱多棍，英雄救美都要這麼慘嗎？

第三棍夾著烈風撲面而來，我祈禱，希望這次不要打中頭。突然一隻纖柔的手臂從旁殺出，緊抓棍頭，硬生生停止了這雷霆萬鈞的一擊！

是初晴！我只看到她背影，卻也感到她的殺氣。差人叔叔面容蒼白，被眼前的文弱女生嚇怕。他奪回警棍，尋找下一個搞事分子。

「何伯。快撚啲帶呢條友走。我唔可以見到佢咁樣。」初晴遮著雙眼，不想見到我血流被面的樣子。

我意識模糊，何伯半拖著我離開衝突現場。

凌晨時分，村民獲得完全勝利，光復失地。而我們三人則遠離戰場。

「你嚇死我啦，痴線㗎。你知唔知你可能會死㗎！我哋爭啲就Call 白車啦。」一把焦急聲線喚回我魂魄。初晴臉上滿是淚印，她非常擔憂，握著我的手發抖。

我發現自己躺在街道旁，摸摸頭上白紗布，知道醫療隊已經處理過傷口了。我低頭一望，發現我和初晴兩手十指緊扣著。

原來世上還有人這麼著緊我，在過去自我放逐的一年裏，死黨好友和自己疼愛的妹妹都不敢埋自己身，我就是這麼討厭。

宋初晴，妳不但幫我擋了一棍，還挽救了我的靈魂。

「喂...... 我有嘢想同妳講。」我湊近初晴耳邊。「做咩呀？」初晴驚魂未定。

「我想話，呢隻手我拖咗呢，就唔會咁輕易放手。就係咁。」

「嗯。」初晴害羞地點點頭，依偎在我的懷裏。何伯也點點頭，轉身乾嘔，肉麻到叔叔都快要哭了。

結果，何伯還是猜對了。我們真的輸了。

無成效的兩方對談、蜘蛛仔的獅子山黃幡，立法會的爛玻璃和鳩嗚行動，我們已竭盡所能，但雨傘革命仍以失敗告終。

金鐘清場那天，我望著「We will be Back」字句發呆，然後問自己一個問題。甚麼是正義？

這個世界......

有長髮阿叔為搵食辱駡佔領者，
有小店阿姐為理念請村民飲嘢；

有大學尖子投訴雙學違法抗命，
有紋身少女無懼壓迫挺身而出；

有七俠五義暗角打鑊濫用私刑，
有倔強輔警爭取民主不惜一切；

有高官議員漠視民意崇拜權力，
有基層伯伯為民謀福無慾無求。

誰是誰非？是成是敗？上帝和歷史自有公論。只知道革命過後，香港從此不再一樣，這是抗命時代的開端。

我永遠都會記得躺在病床上的何伯，最後對我說的這番話。

「阿琦，要記錄低所有嘢，香港唔應該係咁。你一定要繼續寫落去啊。念念不忘，必有迴響......」何伯淚眼盈眶，心情激動。

憑一口氣，點一盞燈，有燈就有人。我挽著初晴的手，離開金鐘，走入夕陽之中。

（第十集完）

眼利嘅朋友應該會發覺第九同第十集，除咗初晴之外，其實已經有兩個人格靜悄悄地現身。

之後節奏會快啲，因為進入解謎篇

唔好棄故呀 咁多位！！

阿烈

冇錯 差啲就入狂暴狀態

一口氣live左！
好睇！即使無甜都覺得好睇！
希望作者唔好為左多人睇而加甜

Sorry 幾位。最近有D忙，聽日有第11集 請務必睇落去

就憑你呢句，我老虎蟹都唔加甜

靜靜咁睇完全部
子瀧巴打其實你d字幾好睇架
期待解謎篇，想攞返睇文睇到喊既感覺

幫手推下 認唔認得我個名

我都希望我寫完自己會喊

認得啦巴打，多謝你支持左咁耐，成日幫手推

加油

睇住少少先

【Episode 11 : 遺忘的記憶 】

那天晩上，我推開子遙，奪門逃走，似乎也順帶推走了初晴，斷送了我們的愛情。

我和初晴自此失去聯絡，我已經整整一個月沒有和她見面。開房事件過後，初晴第二天就Send 了幾段分手訊息給我。

(9:46) 我知道總有一日你會發現子遙嘅存在，好對唔住。尊重所有人嘅行動自由係我哋七個人定落嚟嘅規則。

(9:48) 同你一齊呢段時間好開心。對唔住，呃咗你。宋初晴原來冇你想像中咁純潔。對唔住，我唔可以同你去New York。

(9:51) 我一早知道呢個問題會影響到我哋嘅關係，之不過想拖得就拖。希望你原諒我用咁嘅方法離開。

(9:52) 記唔記得騎士送畀佢愛人嘅 Forget Me Not？希望你日後無論同邊個一齊，有時都會諗起我。記得有個女仔會整朱古力你食，記得有個傻妹鍾意望住你寫嘢，鍾意對住你笑。

(9:53) 琦少，我愛你。不過今次我真係要走，Sorry

我也打了一段千字文回應，告訴初晴我不想分手。對於化身成綠帽俠這件事，我確實很難過。不過，我知道這不是她的錯。

初晴的WhatsApp 頭像變成灰白一片，她封鎖了我。我嘗試致電給她，每次都是未能接通。唯有到初晴任教的學校找她，這是最後一個方法。

不過在這之前，我要好好梳理自己的情緒，除了「被分手」這個問題，我還要學習接受那些突如其來的記憶，那個盛載甜蜜和傷痛的鐵盒讓我記起所有事情。

灰雲蓋日，陰天正好表達我今天的心情。

墓碑林立，無數亡靈在內棲息。十架高懸，為痛失親友的探訪者帶來安慰。

此刻，我正身處薄扶林基督教墳場。

我凝望著乳白色石碑發呆，石碑正中間鑲著亡者的照片。深紫色長裙、甜美的笑容、飄逸的純黑長髮，相中的女孩叫陳靖瑤，是我的前度。

我視線漸漸模糊起來，黃豆般大的淚水徐徐落下，悲痛卻仍鎖在心頭。我回憶起那段揮之不去的過去，那次毁掉一切的日本之旅。

深藍色的Honda 四門車。目的地是北海道中部的富良野。一對男女在車內激烈爭吵。

「你就係咁㗎啦，永遠只係諗到自己。你要去讀書，讀Master。點解要讀啲咁嘅科？你知唔知要洗幾多錢？」紫裙女孩雙眉緊皺，說話的是我大學時期結識的前度女友陳靖瑤。

「修讀文學其實好重要。好多傑出嘅人才嗜好都係讀書，佢哋係書本入邊得到啟發，之後先可以影響到世界。點解你永遠都淨係識講錢？」我提高聲量，不憤地回應。

「你從來都冇諗過我哋嘅將來，永遠都好似個細路咁。我一早已經話咗唔嚟日本，夾硬一齊去只會日日嗌交。我哋分咗手㗎啦，江譽琦！嗚嗚......」靖瑤氣得全身抖震，別過了臉，淚水不爭氣地流下來。

「靖瑤，點解一定係咁？我哋以前好開心㗎。我哋可唔可以由頭再嚟過？」我單手扶著鈦盤，右手輕撫靖瑤的肩頭。

我們在出發前半個月分手了，原因是靖瑤覺得我不夠成熟，沒有為未來打算，好好打拼。這次日本之旅是用來箍煲的。

我沒有為意靖瑤的惶恐，沒有為意她的不快裏面，其實藏著深情。我更加沒有為意原來我越開越快，把油門踏盡。

轟隆！！無情的交響樂奏起，四門車猛烈撞向路邊燈柱。玻璃碎片散落四周、金屬車門扭曲變形、前方釱盤染成紅色，這是我醒過來第一眼看到的景象。

我頭痛欲裂，望望身邊的靖瑤。只見她臉上縱橫交錯留了幾道傷痕，長裙漂成紅紫相間，胸腹之間大量慘血，已經失去知覺。

「彼女は死んでいる。I Sorry，She maybe die。」青年㗎仔救護員向著虛弱的我解釋。旁邊的同事向他𠮟喝，似是叫他收聲，不要影響傷者情緒。

「唔好理我。救佢啊！我求下你救佢啊！」我失去理智地呼求，望著奄奄一息的靖瑤，她就像是朵快要枯萎的紅玫瑰。

我無法相信眼前的事實，我害死了靖瑤，我一生中最愛的女人。

正 岩岩一黎就有文睇 子瀧巴打加速

加速比返初晴我

畫面消失，鏡頭一轉。我看見自己跪在香港殯儀館外邊。狂風暴雨，水點沙沙聲的掉在我的臉上，我全身濕透，希望雨水可以洗刷我的罪孽。

「你條仆街害死我個妹。明明分咗手點解仲要纏住佢！」憤怒的聲音來自陳嘉銘，他是靖瑤的哥哥。

砂煲咁大的拳頭狠狠擊中我的太陽穴，我被推跌在石梯上，狼狽不堪。

「阿琦。你都係走啦。我諗呢段時間阿爸阿媽佢哋都唔方便同你見面。你都唔好太怪責自己......」大家姐Tracy 哭得妝都溶了。

我連靖瑤最後一面都見不到。我離開殯儀館，像個瘋子一樣四圍亂逛，踢倒路邊的垃圾桶，對著路人大吼。

有冇聽過選擇性失憶？當人承受巨大打擊的時候，痛楚超出負擔，大腦就會發出指令，讓人遺忘那次意外，所有相關事情和人物，種種記憶均會被抽離出來。

都幾慘

多謝
希望其他重甜巴打唔好我

11集下半！

太痛了，所以我也選擇忘記這次車禍，忘記這個陪我走了五年的女友。靖瑤的臉孔逐漸變得模糊、紫色長裙在腦海中割成碎片，私家車極速奔馳去無蹤影，我把一切通通忘記。

記憶消逝，但是自責、孤單，悔疚和哀傷的情緒卻如利勾般插在我的靈魂。一整年時間，我彷如墮進黑洞深淵中，無法自救。

「哥，係意外嚟㗎，唔關你事㗎。唔好再諗住靖瑤。你仲有我同媽子呀。」芷瑜扯著我手臂，神色驚慌，急得快要哭出來。

「邊個係靖瑤？」我感到茫然。我關掉所有燈、躲在書枱底下，帶著耳筒，讓黑暗把我吞噬。

芷瑜和媽媽把一切有關於靖瑤的事物鎖在鐵盒裏，包括情信，紀念品和照片。妹妹再幫我刪除社交媒體內的照片，就讓一切隨風。要忘記，就要徹底忘記。

然後我開始瘋狂地寫作。政治評論、影評、小說，甚麼都寫。只有在建構文章的時候，我的心思才得以平靜下來，文字成為我的救贖。之後的事你們都知道了。

離開墓地，回到家中。江媽媽端著一碗青紅蘿蔔瘦肉湯放在我面前。母親大人的額頭好像又多了幾條深深的皺紋，歲月不饒人，那是時間留下來的傷口。

好好飲。我呷了一口湯，感到無比溫暖。除了文字這種良藥，還有阿媽的靚湯能令我重新振作。嗯，我還想起初晴的笑臉，她是把我從絕望深谷中拉上來的人啊。

「仔，靖瑤同你去旅行之前畀咗封信我，我一直都搵唔到適合嘅時間畀你睇。或者而家你會想睇下。」江媽媽拿出一封紫色信紙，交到我手中。

靖瑤的字體有別於一般女子，打風系狂草，混亂是她的特色。出奇地，頭幾百字都是一些讚賞說話，她說我是個好男友。

最後兩段寫著：

「多謝你給我的美好回憶。我不應該迫你成為我理想中的男人，你有自己的夢想要去追尋，那就盡管去吧。

原諒我過去的自私，記得我們曾經努力愛過便好了。希望你遇到下一個她時，她會是一個心地善良和願意支持你的人。到時記得拼命去愛，不要放棄！

曾經好愛你的前度

靖瑤」

真是敗給妳了，分手還可以這麼體貼。我開始明白為何到現在我都不願意放棄初晴。因為我已經不想再失去了，尤其是失去摯愛的女人。

「仔，過去嘅嘢我哋冇辦法改變，我哋只能夠珍惜而家仲企喺我哋身邊嘅人。追返佢返嚟啦。下個星期，我想請初晴上嚟食飯。」江媽媽的笑容依舊和煦，她輕撫著我的頭，當我是個只有六歲的孩童。

收到，媽子！冒著被上司皇天擊殺的風險，我請了半天假，準時去到初晴任教的小學，接她放工。

「Miss Sung？佢今日off 喎，好似話陪佢阿爸睇醫生。不過今日夜啲佢會去金鐘嗰邊幫個小朋友補習......」八卦女老師Mary 是初晴的好朋友，收風能力達S 級。

我認識的初晴是個在weekday 吃飯吃得很求其的女人，尤其是補習前，她多數會光顧快餐店。

直覺引導我來到海富中心M 記。這裏可是我和初晴編織甜蜜回憶的拍拖聖地呀。

「邊有人薯條拎去點新地雪糕㗎。」我露出不以為然的黑人問號樣子。

「好好食㗎！又跪又甜又香。琦少，唔準唔試。」初晴笑得見牙唔見眼，把沾了雲呢拿雪糕的薯條塞進我嘴裏。

從前那個帶我開拓新宇宙的女孩如今去了那裏呢？我在M 記四圍張望。感人歌聲在此時響起，快餐店正在播放Supper Moment 的《是你令我再次找到心跳》。

當一切也跌倒了 是你令我再次找到心跳 當一切也失去了 沒有預料
至少都可 擁抱你哭笑
偽善的世界 混沌了意義 唯獨你在我身邊 拍掌拍肩直到了最後的一秒

歌曲使我回想起那個賤如爛泥的自己。當我每次躲在帳篷裏敲打鍵盤時，是初晴堅持拉我出來，叫我面對世界的。

「可唔可以由我一個人打埋篇文？呢個已經係我生存係世上唯一嘅貢獻。」我雙拳發抖，不讓眼淚流下來。

「琦少，你唔係一個人㗎。你有我。」初晴舉起V字手勢，綻放融化人心的徵笑，把我從地獄中拯救出來。

心早已屬於你 就算世界把我唾棄推到絕地 心早已屬於你 在花開結果那天年月回味

轉角處，一名少女嘴角上揚，笑臉劃出美麗的弧度，正在品嘗薯條新地的仙氣女孩，她的名字叫宋初晴。

這一次，我會緊緊抓著這個愛我到底的專屬天使，直到永遠，阿門。

（第十一集完）

宋初晴示意圖。下集係七人會議，會由初晴第一身視角出發講故。同埋會多啲人格對談嘅幻想情節 千祈唔好錯過！

推推推

估唔到男主都有自己嘅心理陰影
期待下集！！

【Episode 12 : 七人會議 】

雨傘革命時期，謎之房間。

我睜開雙眼，發現自己身處裁決會議廳。我睡了多久？兩個小時？四個小時？糟糕了，明天要上班嗎？

先幫讀者們解話。我是這本小說的女主角，大家喜歡的話可以叫我初晴。☺️

當出現重要爭議時，我們七個人便會在裁決會議廳聚會，討論可行方案。

這個正方體房間就像是被淘空的大型骰子。紅松木鋼琴、40吋三叔大電視連PS3、堆滿古典文學名著的書櫃、施華洛水晶吊燈，佈置陳列和娛樂設施井然有序地分散在房間不同角落。

充滿典雅氣息的裁決會議廳正中央有著七張歐陸式單人梳化，方便我們圍爐討論各項事宜。

軟綿又帶點粗糙的牛仔褲質感提醒著我似乎正枕在別人的大腿上。

我回頭觀望，看到一張俏麗而冷漠的臉孔。來自冰之國的女孩伸出友誼之手，當我是小貓一樣撫弄我的秀髪。這個貓主叫Kate，是我最好的朋友。

「醒咗？頭先睇真實直播睇到瞓著咗？」Kate 笑著問。

「哈哈！係呀。我係電腦見到妳同個男仔Kiss 。我見佢都對妳幾好呀，又彈結他又照顧咗妳成晩。不如諗諗佢呀。」我露出燦爛的笑容，手肘撞一撞她的肩膀。

Kate 滿臉通紅地低下頭，展示百年難得一見的羞澀表情。

「唔想同妳討論呢樣嘢呀。喂，妳想唔想試下拍拖？我覺得江譽琦好適合妳。應該咁講，只有妳呢啲咁樂觀嘅女仔先可以幫到佢。你哋一齊一定會好開心。」Kate 的語氣不太開心，就像個要把玩具割愛的小女孩一樣。

「妳真係唔後悔？」我嘆了一口氣。

Kate 搖搖頭，神色有點難過。哈哈，她真是個典型傲嬌。

「頭先我見妳係橋度咁樣坐，妳係唔係想自......」我有點擔憂，Kate 的情緒一直不太穩定。

「可唔可以唔好同Auntie Wendy 講？我而家無事啦，麻煩妳Delete 咗段直播佢。」Kate 不敢和我有視線上的接觸。

磅！一名粗豪大漢以美式足球衝陣方式撞開了其中一道房門，進到裁決會議廳中，打斷了我倆的對話。

妖異眼神搭配痛苦嘴臉，只見他的右臂有一條四寸長的傷口，海量鮮血滴在地氈上。

「又被仇家追斬？阿烈，你係咪次次都要我幫你執手尾？」有輕度潔癖的Kate 叉起腰，退後兩步，滿臉不滿。

「哈哈！Sorry，係呢度我啲傷會自然康復。我都係逼不得已。」阿烈做了個敬禮手勢，表示歉意。

真奇怪，嗅到自己的血，阿烈是不會發狂的。難道是這個特別的房間作怪嗎？

被撞破的房門血淋淋的寫上四個大字：「欠債還錢」。上方橫貼著出入平安揮春，字體龍飛鳳舞，甚有江湖味。門旁擺著黑白兩道都推崇的關公像。

這道房門是通向阿烈世界的入口，一個只講求追逐金錢、毒品買賣，黑幫仇殺的罪惡之城。

無啦咁少

Molamola

樓主加油
好鐘意你啲文筆

繼續啦 我仲喺到睇㗎

只要你把視線稍微靠右，便會看到小鈴的粉紅色房門。帥到爆燈的禮服蒙面俠、可愛的電氣鼠比卡超，永遠長不大的冬菇頭小丸子，不同的卡通畫像烙印在門上。

小鈴的世界沒有悲傷和死亡。她可以日間去當捕獵奇獸的精靈訓練員，夜間變成水手服戰士儆惡懲奸。

哈哈！補充一點。會議廳兩側其實各有三道門，通向不同的異世界，我們每個人都有各自的棲身之所。

不過最令所有人關注的是位於會議廳最前方的古堡鐵門。穩固的黑色鋼門慘出絲絲光芒，內裏傳出嘩啦嘩啦的海浪聲，似在呼喚別人前來相會。

只有通過這道門，我們才能真正活著，踏進一個有血有肉的世界。因此它又被稱為真實之門。

誰可以進入真實之門？甚麼時候或場合進入？這是我們七個人經常討論的課題。

「阿Kate，妳唔係咁對救命恩人呀？我喺度逗留多一個鐘就會走。」阿烈繼續補充，露出狐狸一般的狡猾笑容。

Kate 掩著鼻孔，阻止血腥怪味的入侵，她緩緩坐下，實行無聲抗議。

我無意欲加入他們的爭執。我向真實之門漫步走去。這次要學習的新課題是戀愛。

「好姊妹，祝妳戀愛愉快。」Kate 為我獻上祝福，語氣有點言不由衷。

我回頭舉了個港女勝利手勢，以自信笑臉代替答覆。強烈的光芒將我重重包圍，我的靈魂再度甦醒，這是活著的感覺。

我眼前的景象由模糊逐漸變得清晰，此刻，我正躺在一個幽暗而狹小的帳篷裏。

我凝望身邊這名剛剛睡醒的陌生男孩，只見他形神憔悴，內心似乎藏著不快傷心事。他身材瘦長，純黑髮絲凌亂地披在頭頂，五官雖然稍微平凡，但一雙英目卻流露出倔強和正氣。

來吧！荒謬的世界，我們好好較量。正義能量從男孩眼中激射而出。

開場白說甚麼好呢？他睡醒的樣子竟然有點Cute 。「阿琦，多謝你照顧咗我成晚。」

我給了他一個溫暖濃度高達120%的微笑。我決心要拯救這個受傷的男人。施行手術吧，快樂女孩！💪🏻

起初，我真的沒有想到我會愛上眼前的男子。我只是純粹好奇，甚麼人會連命也不要，去拯救一個素未謀面的女仔？如果他不是奇怪癡漢，就一定是個善良的好男人。

「阿琦依條𡃁仔真係喪喪地。嗰晚啲催淚煙攻到呢。全部人都走夾唔唞，佢偏偏High 大咗走過嚟救我，同佢有親咩。」何伯好像是在寸江譽琦，其實心裏暗暗感激。

原來是這樣，有些人天生心裏就住了一個大俠，只要見到有人遇到危難，他就忍不住拔刀相助。江譽琦就是如此特別的人。

我開始喜歡對著他傻笑，喜歡望著他寫作，喜歡煮東西給他吃。當我見到他專注地注視電腦時，心跳會加速，卜卜卜...... 這種異常節奏令我心情緊張呀。

我明明是爽朗系女孩。點解我會變成咁㗎？😨

「好簡單，因為妳鍾意咗人。係愛呀，哈利！」Kate 托著我下巴，眨眨眼睛，對我善意取笑。

這就是戀愛嗎？如果琦少真正喜歡的是Kate 呢？如果他發現這個身體由七個人統領呢？之前就有男生被我們嚇跑呀。如果爸爸不喜歡我和他一起呢？

大量疑問從我腦海增生。

「我想話，呢隻手我拖咗呢，就唔會咁輕易放手。就係咁。哈哈！」琦少的聲線很可靠。這是他對我作出的承諾呀。

旺角黑夜，他把我牢牢抱著，薄薄的唇緊貼在我的嘴巴。我呼吸漸漸急促起來，濃烈的雄性氣味使我全身發軟。我完全陶醉在這激情的一吻裏，這是我和他的首次接吻。

我們真的可以無風無浪地愛下去嗎？我充滿自信，但殘酷現實一再把我打沉。先是阿烈在澳門無雙亂舞，然後是Chris 對芷瑜的騷擾，最後是子遙惡意的挑逗。

可以怪罪他們嗎？他們只是率性而為呀，我們七個人都有行動自由，這是規定。

我不想再給琦少增添任何麻煩，或許是時候分開了？我的離開也是愛呀☺️ 我腦中突然無厘頭地loop 起許牙醫的歌曲。這種搞怪念頭一定是被男友傳染的。

在經歷過幾次人格騷亂後，Auntie Wendy 再度召開七人會議。

「當初我哋訂立咁多規則，都係為咗保護大家，希望喺唔影響彼此嘅情況下一齊生活，各自有精彩人生。但係而家就有人破壞規則！！」Wendy 慣性地錘著五十肩，右手拐杖重重地踹在地上。

大家都嚇得不敢作聲。對於其餘六個人，Wendy 代表著絕對威嚴，她是眾人敬服的首領。

「我建議我哋將子遙囚禁喺會議廳，刑期係三年。因為佢違反規則，令到阿琦同阿女分手。古語有云......」Wendy 由孔子講到第二次世界大戰，足足訓示了子遙二十分鐘。老人家是比較長氣的。

「冇可能。咁樣唔公平！我只係做返我自己，有咩問題。」穿著暗綠色性感比堅尼的子遙激動得跳起來。

「我和議。我唔可以再容許佢搵埋啲騎呢怪嚟沾污我哋身體。」Kate 手中拿著黃碧雲所寫的小說《烈佬傳》，淡然回應。她素來不喜歡這個腦中只有陽具的女人。

「我都好撚贊成。喺我嘅世界，啲女淫底都冇好收場。」阿烈兇狠的臉孔又多了幾道疤痕，他超速舞動手中利刃，向Kate 單眼示好。他對文藝女生似乎有特殊偏好。

我和小鈴一齊搖頭，不忍看見子遙受到酷刑對待。

「阿女大量！咁你呢？Chris？」Wendy 凌厲地直視花美男。

「家姐。Sorry，可能妳真係要收歛下自己。」Chris 嚇得失去他應有的優雅，舉起右手，背叛了姐姐子遙。

「過半數贊成！希望子遙妳呢段時間好好反省。」Wendy 冷冷地說。

「Chris 連你都反我？阿烈如果唔係你我唔會出現喺呢間房。死妹釘妳同我好好記住，呢個仇我一定報！！」子遙狠毒的眼神射向我，像是要把我吞掉。

突然，十幾條灰色鐵鍊憑空出現，它們像有生命的八岐大蛇迅速合攏收緊，把子遙固定在梳化上，勒得她無法動彈，失去意識。

我被眼前景象嚇呆，轉身奔向真實之門，只想逃離這個恐佈空間。金光再度把我包圍，我彷彿還聽到子遙的慘叫。

我在現實世界驚醒，爸爸這天又帶我去見治療師。這個真的是病嗎？我心理有問題嗎？

我又不自覺地來到海富中心M記，手持薯條，攪動著雪糕新地。我又想起了琦少。

「唔Hi 得。薯條只可以配茄汁。呢個典栗嚟㗎嘛。」阿琦又在扮暴龍哥鄭中基。是我眼花嗎？還是那個明知被扑頭都要來救我的男友就站在我面前？

眼前的男子身影修長筆直，深情雙目對我俯視，正是江譽琦。

唔可以，唔可以。我唔可以再傷害佢。我低頭急步離開，裝作沒有看見他。

只聽「拍」的一聲巨響，琦少大手拍在牆壁，把我攔住。我最怕他用這招日式壁咚，這是他最有魅力的必殺技呀！😳

「你仲想避我避到幾時？」琦少無奈問我。

「你根本唔明，我痴線㗎！我有病㗎！」我情緒失控，雙腳頓地，淚水從眼眶裏掉落出來，白色裇衫很快濕潤了一大片。

「我知，我都係。可唔可以畀我陪你一齊痴落去？」琦少的壯闊胸膛緊貼著我，把我浸沒在他的愛裏。

我以為我是救贖江譽琦的人，但原來一直被拯救的人是我。他才是把我從灰暗海域撈上來的英雄。

（第十二集完）

琦少

多謝爸打不離不棄

多謝支持。十二集有啲亂，唔明出聲。

推

Lived
好好睇，好吸引

歡迎新讀者 真心想問大家其實係咪我個標題起得唔好？定係走甜注定就會少人睇啲？

Anyways, 呢個故七月前應該會完到，請放心追

我係俾標題既七種人格同埋癡線治癒吸引左入嚟既[ 所以我覺得標題ok
可能連登仔對依類題材無興趣掛

多謝你，只要有一個人睇，我都會繼續寫

正皮左
樓豬加油

多謝你哋，作者表示好感動

（為左令到大家更加能夠投入劇情，同埋了解七個人格，我整咗個人物小傳。希望大家鍾意 ）

《特別篇：七人格病歷報告》

宋初晴 （本小說女主角）

姓別：女
年齡：24
職業：小學老師
性格：樂觀純真，天性善良，擁有地上最強親和力，相信世間有純潔的愛情，是個常常帶著治癒系微笑的「Gfable」女孩。

興趣：整甜品 / 教導學生 / 淘寶 / 睇TVB
偶像：唐詩詠 / 陳奕迅 / 山下智久
自我介紹：抬頭吧！黑暗過會是晨曦，懷著樂觀總有轉機。啊喲，唔知講咩好添。🙂

人格關係分析：除了子遙當她是眼中釘外，其餘人格均和她保持友好關係。Kate 是她最好的朋友。

口頭禪：琦少，你睇我整咗啲咩比你？ / 唔好唔開心啦🙂

================================

阿烈 （狂暴戰鬥系人格）

姓別：男
年齡：32
職業：全職古惑仔 / 福建幫紅棍 / 第四膠椅
性格：中五棄學後加入黑幫，好勇鬥狠，殘忍好殺，嗅到鮮血會入魔。

興趣：打架 / 飲血 / 老笠 / Kate
偶像：陳浩南 / 葉問 / 拳王泰臣
自我介紹：哈哈！唔好恰鳩我呀，打柒你㗎。

人格關係分析：和Kate 有較多互動，似乎對她有特別好感。聽命於Auntie Wendy。

口頭禪：殺殺殺！ / 係血呀！哈哈！

Kate (孤獨文青系人格）

姓別：女
年齡：26
職業：酒吧駐場歌手 / 兼職鋼琴老師
性格：冷靜聰明，多愁善感，喜歡和人對著幹，但實則內心善良，通曉多種樂器，是個擁有天籟嗓音的傲嬌文青。（有著悲傷過去？！）

興趣：閱讀 / 看電影 / 街頭演唱
偶像：村上春樹 / Wes Anderson / Jason Mraz
自我介紹：才如湖海文始偉，腹有詩書氣自華。

人格關係分析：討厭子遙，羨慕小鈴的畫技，視初晴為好姊妹，當阿烈是好朋友。

口頭禪：我唔會鍾意任何人。/ 白痴琦，你真係好低能呀！

============================

Chris (英俊花美男系人格）

姓別：男
年齡：29
職業：全職追女 / 兼職攝影師 / 兼職魔術師
性格：氣質優雅，口甜舌滑，細心浪漫，是個愛情至上，極有魅力的男人。

興趣：研究兩性關係 / 江芷瑜 / 打桌球
偶像：木村拓哉 / 謝安琪 / Taylor Swift
自我介紹：溝女來講，一字記之曰心。想學野嘅可以參加我嘅脫獨工作坊，我個銀行戶口係......

人格關係分析：和子遙近乎同期出現的人格，視她為親家姐。曾想追求初晴，不過被Kate 惡意阻止。對Wendy 存有恐懼，不敢違抗她的意思。

口頭禪：天下間冇我追唔到嘅女！（芷瑜笑而不語）

==============================

Wendy （母親領導型人格）

姓別：女
年齡：56
職業：家庭主婦
性格：集合威嚴慈愛於一體的媽媽，耐心聆聽融入家中，非常長氣，經常想當年，能夠讀取其他人格的記憶。

興趣：煮食 / 跳鄭多燕 / 旅行
偶像：鄭多燕 / 黃日華 / 譚詠麟
自我介紹：其實有時我鬧你地，都係想你哋好姐，老媽子唔係想煩你。其實你哋六個，我都同樣咁錫。正所謂養兒一百歲......

人格關係分析：最疼愛初晴和Kate，是眾人的母親和領袖。

口頭禪：鍾意啲餸就食多啲啦！/ 冇用啦，老喇老喇。

小鈴 （天才小女孩人格）

姓別：女
年齡：7
職業：全職在動畫世界裏冒險
性格：善良單純，天真可愛，從小便失去說話能力，是個天才畫家。

興趣：畫畫 / 看動畫 / 吃雪糕
偶像：月野兔 / 小智 / 阿古獸
自我介紹：「如果可以一邊食雪糕，一邊睇卡通，小鈴就會覺得好開心。」

人格關係分析：和初晴及Kate 比較熟絡，懼怕阿烈，喜歡痴著Auntie Wendy。

口頭禪：.............

==============================

宋子遙 （邪惡蕩婦人格）

姓別：女
年齡：22
職業：援交少女 / Freelance 設計師
性格：妒忌心極重，放蕩不羈，渴望被愛，天生性慾旺盛，無法對伴侶盡忠，曾多次派帽畀男友。

興趣：爆房 / 睇甜故 / Clubbing / 跳街舞
偶像：澤尻英龍華 / 奧巴馬 / 加藤鷹
自我介紹：啱feel 咪過夜囉，有啲嘢唔需要咁認真。記住做足安全措施，人生最緊要係enjoy~ 😘

人格關係分析：和Chris 是姊弟關係，討厭宋初晴和Kate，怨恨Auntie Wendy。

口頭禪：可以再入啲...... / 我識嘅體位比你想像中仲要多。

（亂入的江家兄妹XD）

江譽琦 （本小說男主角）

姓別：男
年齡：28
職業：營銷主管 / 網絡寫手 / 小說作家
性格：極富正義感，對寫作充滿熱誠，相信世間有純潔的愛情，無厘頭是他的特徵，是個輕度中二病患者。

興趣：寫作 / 打嘴砲 / 打籃球 / 整蠱宋初晴
偶像：九把刀 / 周星馳 / 麻倉憂
自我介紹：廢話唔使多講，我筆名叫綠柚子。成名作包括《那夜凌晨，我坐上了喪屍列車》、《莎士比亞的奇幻逆襲》、《運動武俠系列：熱血冰壺》，《史上最強乞丐兼七》以及《一段等食的愛情》。齋聽書名已經興奮，仲唔快啲like 我個page。

口頭禪：阿晴，妳望下後面😜 / 要相信文字可以令呢個宇宙變得更加美好呀！

==============================

江芷瑜 （男主角妹妹）

姓別：女
年齡：21
職業：大學生 / 兼職模特兒
性格：重視家人，多管閑事，口沒遮攔，充滿好奇心，Flirt 人收兵是她的本能，是個戀愛高手。

興趣：誘惑男生 / 研究人類心理 / Cosplay 動漫人物
偶像： 李鍾碩 / 周柏豪 / Adam Levine
自我介紹：Hello~ 無辜的男生呀，要小心我放出來的偽Green Signal，傷害到你們我會感到很內疚的。

口頭禪：鍾意我係要付出代價㗎~ 😈 / 係咪真㗎，唔準呃我😘

屌可以再入啲

支持

【Episode 13 : 我帶女朋友返屋企食飯 】

初晴的呼吸逐漸變得急促，心跳加速到120，手心不斷冒汗，她緊張得把頭埋在我的懷裏。

也難怪她膽怯，這是她的第一次呀。

「琦少，第一次我真係有啲緊張，有啲驚。」初晴一臉腼腆，面色彷如盛開的櫻花。

「過多陣習慣咗就會冇事㗎啦，我保證妳今晚會過得開開心心。」我微微用力，把初晴拉到一旁。這個略嫌粗暴的動作嚇了她一跳。

「我準備好啦，嚟啦。」初晴緊閉雙目。

下午五時，牛頭角下邨。我和初晴站在江家鐵閘門口，準備闖關。這是每對情侶都必須經歷的考驗。

無錯，就係第一次見家長！你頭先諗咗啲乜嘢？哈哈哈哈！！

初晴右手握著一枝純米大吟釀，那是送給江媽媽的見面禮，左手微微顫抖，難掩驚慌心情。

「入去啦。」「嗯。」我旋開門把，把女友帶進320呎的迷你空間。

我的家雖然狹窄，不過都算是麻雀雖小，五臟俱全。只見黑色仿皮梳化上面坐著一隻巨型啡色鬆弛熊，是芷瑜的兵仔送的。

對面擺放的LG 電視由中產舅父私人贊助，貼近門口的方形木桌只剛好可以擺滿四餸一湯。

我死鬼老爸是個傑出裝修師傅，有本事在微型蝸居間出三房兩廳。他不是誠哥，但也竭盡所能給孩子提供一個最舒適的居住空間。

「咁客氣呀，晴晴。真係乖，知道我鍾意飲Sake！」江媽媽的聲線像盧宛茵一樣豪邁，她熱情地抱著初晴，力度之大差點讓她窒息。

她倆一見如故，像是久別重逢的好姊妹，雞啄唔斷。當然，話題自然是環繞我吧。

「阿琦個衰仔好核突㗎，細個最鍾意將啲鼻屎痴落幅牆度，嗰時我幾驚佢識唔到女朋友呀。」媽媽把我人生十大醜事逐一揭露，我紅到面晒，急忙推她入廚房，終結她們的對話。

「你媽咪好搞笑呀！好羡慕你可以同佢日日相處。」初晴臉上洋溢著滿滿愉悅。

對了，我很少聽初晴提起她母親，只知道她很早便離世，死因不明。所以她應該很缺乏母愛，難怪她那麼喜歡江媽媽。莫非Auntie Wendy 就是為了填補初晴的人生空缺而出現的？

「Irene，我想入嚟幫手煮嘢呀。」初晴三指舉起，做個Ok 手勢，向我展示必勝笑容。

初晴身子微曲，開始有節奏地捶肩，她啍唱著秋官的香港料理，緩慢地步進廚房。

喂喂...... 這個明顯是Auntie Wendy 上身的跡象啊。 初晴有備而戰，相信有和其他六個人格傾談過作戰策略。

初晴負責切肉、斬菜，洗米。她刀光所至，菜肉整齊分離，每個動作都盡顯功架。

「仔，你女朋友中國廚藝學院出嚟㗎？好堅喎。」媽媽不敢相信眼前的景象。

遠來是客，不到二十分鐘，江媽媽便推了初晴出來看電視，不想她太操勞。

事情進展好像頗為順利。還是我太天真了？

電視突然播放寵物小精靈大電影預告片，黃色電鼠調皮地跳動，把我心情打進谷底。只見初晴身體劇震，靈魂瞬間轉換，天然呆特質加持，現時操縱身體的主人正是天才畫家小鈴。

「小鈴畫畫好叻呀，可唔可以教姐姐畫？ 」剛睡醒的芷瑜捧著芒果味甜筒，正在利誘小鈴教她畫掃描。

「Chris 哥哥得唔得閑？不如出嚟講兩句。 」我在小鈴耳邊說。

「江譽琦你真係好賤格！枉你個妹平時對你咁好。 」芷瑜發現我的陰謀，在我上五寸下五寸位置狠狠踢了一腳。

「可唔可以叫返初晴姐姐出嚟，我有重要事搵佢。最多遲啲請你食雪糕？」我用鉛筆在小鈴畫冊寫上這幾行字。

小鈴嘴角微翹，露出雪白牙齒，連連點頭。我「呼」一聲倒在梳化上，總算鬆口氣。

小鈴的畫技確實利害。短短十五分鐘，她又畫了幅畫。慢著，這個畫中女人我記得小鈴曾經畫過，她是那個倒在血泊上的中年婦人。

在早前的畫作，她滿身鮮血，呈現死氣，顯然是被人謀殺的。不過今次這位畫中婦人卻是精神飽滿，笑容充滿母愛，她右手牽著一個可愛女孩童，場面溫馨。女童笑得十分燦爛，露出得意酒窩，乍看之下竟有七分像初晴。她們在綠野平原奔跑，這種過分和諧的畫面竟然令我有點恐懼。

難道畫中婦人是真有其人？難道她就是初晴的母親？我嘗試整理腦中疑團，或許初晴的病和母親之死有莫大關連？

「開飯啦。阿琦阿瑜，過嚟幫手啦。」江媽媽在廚房高呼。

柱侯蘿蔔燜牛腩、㰓菜肉碎四季豆，清蒸馬頭魚，三個主角進駐飯桌東南西方，淺白熱氣上騰，每道佳餚都散發出令人食指大動的香味。

「額外斬料，韮菜豬紅！」母親將一大碗血豆腐放在枱上。

我和芷瑜面面相覷，同時露出驚恐神情。說時遲那時快，初晴身體又起劇變。

她眼中爆出飢渴貪婪，猛舔嘴巴，死死盯著那碗美味豬紅，雙手成九陰白骨爪，青筋暴現，向獵物伸去。

「唉呀！阿晴好似哮喘病發，我要幫一幫佢。」我強拉著初晴離開飯桌，推她入我房。

「阿嫂對韮菜食物敏感，夜啲我哋自己食啦。」芷瑜快手拿起那顆引起災禍的血紅炸彈，極速把它丟進雪櫃。

「阿烈你冷靜啲，我哋暫時唔需要你幫手，你可唔可以休息下先！」我奮力箍著阿烈，封鎖他的行動。

「Kate 叫我叫我... 唔好搞事。我要我要聽佢講。」阿烈身體像發瘋的駿馬不停扭動，他一記奪命批踭向後揮出，重重擊中我用來製造嬰兒的命根！

地獄痛楚從胯下直傳至小腹，再衝上氣海膻中，最後到達頭頂百會穴。我痛得出現幻覺，眼前彷彿出現一行白鷺上青天的景象，這一刻，我參透了因果。

眼前的女孩突然停止動作，澎湃肌肉瞬間縮小，像漏汽氣球一樣。初晴再次成為這副身軀的指揮官。

「嗯...... 對唔住呀。我哋係咪又闖禍啦？」初晴伸伸舌頭，尷尬地笑問。我掩著小琦，捲曲在地，無力回答女友問題。

有驚無險，轉眼又到十點。江媽媽對初晴很滿意，只是幾個小時的相處，好感度已經爆晒錶。

「哈哈！得閑記住多啲上嚟，記得拎甜品走啊。」好久沒有見過母親大人笑得那麼暢快，對上次應該是靖瑤過來吃飯。

我送初晴離開屋邨，她的頭輕輕靠在我肩膀，很不好意思地問：「仲痛唔痛呀？Sorry呀，我無心㗎。」

正當我想說幾句調戲說話時，電話卻傳來一則神秘訊息。

(10:18) 你好。我叫宋有誠，係初晴嘅爸爸。我聽日想同你食餐飯，有重要事商討。君悅酒店，下午一點。呢個約會保密，你唔需要同我個女講。

加油呀樓主

(10:20) 冇問題，我聽日準時到。

我爽快回應。我要了解初晴的病，最好的方法就是直接和她的家人溝通。

君悅酒店Grand Cafe，一個死窮撚永遠都不會踏足的地方。不過，凡事總有破例。

陽光明媚，光線射入Cafe 的落地玻璃，使得全店更顯富麗堂皇。

我一眼就認出宋有誠。有些男人天生就散發出攝人魅力，宋先生就是這樣的人。只見他蓄著一頭灰白短髮，劍眉星目，鼻樑高挺，竟有幾分像George Clooney，冷靜高傲，卻又盛勢逼人。

最攞膽是他身穿的那套燙得筆直的Armani 西裝，手上再配簡約系陀飛輪手錶，所有package 加埋令他變得猶如漆黑中的螢火蟲一樣，咁鮮明，咁出眾。

「Hello~ 阿琦，So We Finally Meet。坐低食嘢啊，我地邊食邊傾。」宋先生左手一擺，氣度雍容。

木桌上擺放著全城最貴的海南雞飯。三色醬料配搭極滑雞胸，我挾了一塊連王迪詩都迷戀的雞肉，放入口中。Damn，OISHII！

「我唔想轉彎抹角。我希望你離開我個女，你要幾多錢隨便開聲。」宋先生淡淡然地說。

我聽完不禁一怔，回答說：「Uncle，我冇諗過同初晴分手。我知道我唔係咩有錢人，但我會盡全力令佢得到幸福。」

「後生仔，我都窮過。我唔係睇少你。但係而家現實社會就係咁，你冇樓冇錢，學咩人拍拖？」

「愛情好重要，但荷包都好重要。遲啲結婚擺酒，養育子女樣樣都係錢。對唔住，我唔想個女涯。你明唔明白？」

「你而家搵幾錢一個月？」宋先生補多一句。

「一萬八......」我聲量降到最低。

「咪係囉，呢個月薪你覺得要儲幾耐錢，先可以買到樓？先可以搞個好好睇睇嘅婚禮？」宋先生語帶諷刺，插多一刀。

「Uncle，你話你曾經都窮過。咁當初尊夫人點解會嫁俾你？佢愛你係因為你啲錢，定係愛你願意為佢付出，為佢犧牲，為佢拼搏？」我冷靜反駁。

「當初，如果有人用張支票撻你，叫你離開尊夫人。你會唔會照做？有錢先可以結婚，係一個定律，定只係社會強加嘅規則？」我反問宋有誠。

宋先生語帶憤怒，輕拍木桌，大聲地說：「我唔該你唔好牽扯上初晴嘅媽咪！而家我講緊你地兩個人。呢張支票你隨便填個銀碼。」

他把匯豐銀行支票和鋼筆放在我眼前。Can you believe it？呢啲TBB 嘅劇情竟然發生係我身上。

「過多幾個月，我會帶初晴去美國醫病，佢好有機會係個邊定居。啲錢你要又好，唔要又好，你之後都唔會見到佢。」宋先生搖搖頭，輕嘆一口氣。

我虎軀劇震，內心哀傷。原來是這樣，所以我和初晴的戀情也進入倒數階段了嗎？我在支票草草寫了幾句，然後連筆帶紙拍在宋有誠的胸口上。

我用最有自信的語氣宣講：
「我係一個作家，筆名叫綠柚子，我曾經寫過一篇愛情散文。宋生，裏面有句金句我想送俾你。」

「愛情，是，絕對不能用來販賣的！！」我聲線無比堅定，字字鏗鏘。

「就算Bill Gates 拎成間微軟同我交換，我都唔會出賣我同初晴嘅愛情。」我說完轉身離去，不帶走一片雲彩。

「呢條𡃁仔又幾夠薑。」宋先生不怒反笑，支票上的字句令他打了個突。

那張可以令人心想事成的匯豐支票被香港大文豪肆意侮辱，只見港幣HK Dollars 隔離寫著一句熱血宣言。

「宋有誠，你個女我娶硬！！！」

（第十三集完）

仲有幾集就完，我會嘗試加速

仲睇緊嘅巴絲打麻煩幫我集一集氣，幫手推推。

Bang bang bang

樓主,no offense
我覺得好似唔知之前邊到有睇過類似既野
如果有人問過就當我無講過啦

之前都有人同我講過，陳四月爸打之前寫過一個人格分裂故，話我嘅意念同佢幾相似。我諗你係指呢樣野。

我諗好晒大綱同結局，同埋寫左一部份，先至知道撞左橋。但係冇理由唔寫落去架，事關裏面有啲訊息我真係想帶出來。

我嗰陣時係睇完Split，諗緊點解人格分裂嘅故事永遠都係講殺人狂魔，如果將佢轉做愛情故事去寫，可能都會幾有趣。

我冇睇過陳四月爸打寫嗰個作品，但我相信兩個故事嘅角色設定同埋劇情應該好多地方都唔同。

我之前好少係講故台追故，account 都係新開。希望唔好惹來抄橋疑雲。每個作家都係付出左好大嘅心血去完成一本小說，所以我唔會去盜用其他創作人嘅內容。

當然，我都希望陳四月爸打可以睇下小弟嘅作品，俾啲意見，諗到同樣嘅意念創作都係有緣嘛

不過如果有人睇過陳四月爸打嘅作品，都不妨可以同我講下，如果有啲地方真係撞得好緊要。我可能真係要諗下之後修改下情節

久等了！有新文！

【Episode 14 : 奇幻少女的悲傷過去】

某年某月某日，北海道吉野家。

我望著前方的特盛鰻魚飯，雙眼發光。熱騰騰白米飯、再鋪上蕩氣迴腸，燒得剛好的鰻魚，這味菜簡直是人間極品！

我快手挾了大塊魚肉，混著白飯送入口中，軟綿口感加濃香醬汁，雙重刺激把我送進幸福天堂。

「靖瑤，妳都食啲呀，妳唔係最鍾意食鰻魚嘅咩？」我笑嘻嘻的望著對面的紫裙女孩。

「係呀。不過我以後都食唔到啦......」靖瑤笑容僵硬，頭顱突然180度扭動，關節發出詭異的咯咯聲，大量鮮血如黃河決堤般從頸部噴出！

「哇！唔好呀！」恐怖畫面Fade Out，我從睡夢中驚醒，全身大汗淋漓。

「又發夢夢到靖瑤？唔係真㗎傻瓜。」茉莉花香味從旁邊傳出，初晴柔情地輕撫我的臉頰，目光盡是憐惜。

「其實我冇事㗎啦。不過有時會夢到呢啲畫面，妳覺得佢會唔會仲怪緊我？」這個問題九唔搭八，死人還會有甚麼情緖？

「唔會。只要係曾經真心相愛過嘅情侶，一定唔會怪對方嘅。」初晴一本正經地安慰我，沒有埋怨我想起前度。

在這個女孩面前，我從來不需隱藏自己情緒，把自己包裝得完美無瑕。大概幸福就是這樣。或許我們都在尋覓一個不只懂得欣賞自己，而是願意接納我們過去，撫平一切傷口的靈魂伴侶。

「爸爸同我提過你哋見面嘅事，從來無人夠膽當面鬧佢，不過佢話想同你講句對唔住，佢嗰日唔應該咁講嘢。」初晴甜甜一笑，調皮地捏我鼻子。

「其實去美國醫病都好呀，反正呢件事都困擾咗妳咁耐。我會等妳，同埋......」

「我唔想去醫，我真係唔想。」初晴打斷我的發言。

「你瞓多陣啦，尋晚OT放咁夜，我煮好早餐叫醒你。」她轉移話題，神色有點淒楚。

我實在非常疲倦，不消片刻再度進入半昏迷狀態。朦朦朧朧間，我依稀聽到初晴的聲音。

「唔知我離開咗，你會唔會都發夢見到我？」「我唔想醫，因為我唔想忘記你。」

我醒過來的時候，初晴已經離開我屋企。飯桌上擺著一碗香噴噴的餐蛋麵，以及兩塊鬆脆多士。旁邊擺著女友的愛心Memo。

「美國機票訂咗啦，我10月20號走，唔知去幾耐㗎，呢段時間要好好珍惜我呀！😘」

嗯，還有三個月時間，要拼命去愛呀！我突然想起靖瑤最後的吩咐。

雖然知道初晴的病因對我來說已經無關重要，但我還是忍不住去聯絡一個人。

Kester，那個常常在尖沙咀演唱的地下樂隊歌手，和他通訊幾次後，我發現原來他是Kate 的前度男朋友。

(11:46) Sky，唔好意思。之前一直忙樂隊啲嘢，我都想見一見你。有啲關於Kate 嘅嘢，我想畀返你。我估你應該係佢男朋友？

咩姐，我英文名就係Sky，貪佢夠本土夠MK。小說家唔係事必改個文青風嘅名，呢啲只不過係你哋星斗市民一廂情願嘅諗法。

我約了Kester 在銅記花園餐廳見面。商討大事當然要吃雜扒餐，這是男人的浪漫。

Kester 這天佩戴隱形眼鏡，下巴圍著濃黑剛硬的鬍鬚，外形依舊俊朗，長得有點像蘭桂坊USB沈震軒。我不花編幅形容場景和他的衣著了，畢竟他只是個揭露重要劇情的工具人。

「我知道你一定會覺得我傷害咗Kate，不過我希望你聽我解釋。當時，我同你面臨嘅困難其實係一樣。」Kester 和我寒暄幾句後，立刻進入正題，我很欣賞他的坦率。

「我係US 讀High School 嗰時識Kate。我同佢拍咗兩年拖，因為一次意外令到我同佢被迫分開。」Kester 沒有在對談加入發問環節，繼續解釋。

Kester 拿了一張即影即有相片出來，那是他和另一個男人的合照。那名男子面貌生得有點像Kester，他滿臉病容，身穿白袍，坐在輪椅上。

「呢個我細佬。八年前，我同佢加埋Kate 去咗間酒吧飲嘢，有幾個黑人過嚟搞事......」Kester 搖搖頭，不想記起過往傷心事。

「Kate 突然發晒癲，幾下手勢打到班黑人重傷。我細佬驚搞出人命，過去阻止Kate，然後就比佢推咗落樓梯。」Kester 雙眼通紅，神色難過。我看得出他是個重視家人的好男人。

「係阿烈做嘅？」我推斷。

「係。我只係見過呢個人格幾次，不過好深印象。我細佬因為嗰次意外盤骨嚴重撕裂，下半身癱瘓，呢世都行唔到。」

「我冇怪Kate，真係冇。一開始一齊，已經知佢有呢個病。我冇諗過會咁，屋企人迫我同佢分手，我冇得揀。」Kester 低頭輕嘆。

如果換轉是芷瑜被傷害，我會作出怎樣的決定呢？我代入Kester 的心情，很替他難過。

「除咗阿烈，你有冇見過其他人格？」我急忙轉移話題。

「有。分手之前我見過Auntie Wendy 同小鈴，佢哋比較多出現。呃，仲有個女仔，佢叫Cherry，我只係見過佢一次。」Kester 數數手指，陷入思考中。

「Cherry？邊個嚟？」我心頭一震，想起Chris 錢包裏的信紙。Rule 1: 不能把真相告訴Cherry！這個規則從腦海瞬間閃過。

「Cherry 同Kate 好大分別。Cherry 係個好開朗，笑得好好睇嘅女仔。」Kester 補充一句。

Cherry 就是宋初晴，她是昨天睡在我旁邊的女朋友！？越接近真相，我就越心寒。

「分手之後，我見過Kate 幾次。意外過咗四年到，我識到而家嘅女朋友。佢同我講有個女扮男裝嘅女仔成日係公司樓下等佢，而個奇怪女仔就係Kate。」

「再過多一排，我喺蘭桂坊再見到Kate。佢成個唔同晒，變到好姣，痴埋班鬼佬度跳辣身舞。我就知道佢又分裂出新嘅人格，個病越嚟越嚴重。」

分手打擊實在太大，所以Chris 和子遙便因此誕生。現在回想，我認為也挺合理。這一男一女都是極度渴求愛的人，只不過尋找伴侶的方式各有不同。

「Kate 從來冇同我講點解佢有依個病。不過呢啲資料應該會幫到手了解病情。」Kester 從袋中拿出四張微微發黃，充滿皺痕的紙張。

「嗰日講分手，Kate 喊住喺度撕呢本日記，我執返少部分碎紙。我相信佢細個曾經被人綁架過。」他把古舊信紙遞給我，紙上文字經過歲月洗禮，變得有點模糊不清。

內容如下：

七月一日 星期二 陰

我和媽媽被強行帶到一間灰色木屋。那個叔叔很可怕，他的笑聲很像小丑。

他說拿到錢就會放我們走。媽媽要我把事情記錄下來，將來有用。

七月四日 星期五 陰

今天我和媽媽嘗試逃走。屋外有隻很大很惡的狗，我們不敢冒險。

叔叔常常走過來親我的臉，我覺得很嘔心。媽媽阻止他，卻被他帶到另一間房間。媽媽事後哭得很厲害。

七月十日 星期四 雨

媽媽身上傷痕越來越多，我很擔心她。我們會死嗎？我很餓，每天只能喝一碗湯和吃兩塊麵包。

那個叔叔說不能讓我們吃得太飽，怕我們逃走。他又再捉媽媽入房，不斷重覆說操你媽。之後我抱著媽媽大哭。

爸爸一定會來救我們的。如果我沒有參加音樂比賽就好了。

七月十四日 星期一 雨

那個邪惡的叔叔笑得很討厭，他不停踢門，又打了我媽一頓，真是可惡。

我們不等了。媽媽偷了一把利刀，今晩我們就要離開木屋。

最後一篇日記佈滿黑色大交叉，年幼的Kate 當時應該陷入崩潰狀態。我不知道她怎樣捱過那段恐佈日子，紙上標記的天氣或許同樣反映著她的心情？

我感到十分心酸，想起小鈴的畫、想起那間陰森的木屋、那個像野狼的瘋子，那個奄奄一息的婦人。

我彷彿聽到無助的Kate 躲在一角哭泣。為甚麼爸爸不來救我？媽媽會活過來嗎？我會死嗎？

Kester 打斷我的思考，將一張醫師卡片放在我面前。

「佢係Kate 之前睇開嘅心理醫師。我都見過佢一次。我唔擔保佢會同你透露啲咩,不過或者你會想見一見佢。」

Michelle Tam，這個女人曾經努力幫過Kate，她能解開我心中的所有疑團嗎？

（第十四集完）

今集資料比較多，唔明出聲。

巴打好波

臨瞓一推

宋初晴唔係本來既人！？

睇多兩集會再解釋多啲。放心，我都好鍾意小說嘅女主角，佢應該會有一個好收場

四月巴個故有講過主人格同原人格嗰啲

呢個我相信任何人格分裂嘅故事都應該少不免會提及，主人格同原人格嘅概念都會係我呢本小說出現。

其實都好明顯啦，我相信唔少人應該已經發現究竟邊個係身體嘅主人

仲有幾集，希望大家追埋。我睇下可唔可以下星期完到

kate先係原人格

Kate真係主人格
希望女主有happy end

全力爭取Happy Ending

文la

聽日有聽日有！！

推到有

【Episode 15 : 宋初晴的病歷報告 】

下午時分，中央圖書館四樓。

我正在翻查舊報紙，嘗試找出當年宋氏一家遇害的真相。Kester 沒有必要騙我，如果Kate 真的年少時被人綁架過，並目睹母親被殺，那她受不住打擊，因而患上DID也是很合理。

「通常有DID嘅人都應該係受過好大嘅童年創傷，佢哋要分裂出其他人格去分擔呢種巨大衝擊。」我立刻想起芷瑜的解釋，越想越是難過。

如果Kate 真的是原人格的話，如果其他六個人格都是由Kate 分裂出來的話，那豈不是說我愛上的宋初晴只是一個虛擬人物？

正在胡思亂想之際，日月報的一則舊報導映入我眼簾。終於，我找到了真相。

1998-07-18

日月報新聞報導，香港富商宋有誠的太太及10歲女兒「晴晴」於1998年7月1日遭到3名黑幫份子綁架，在宋有誠交付500萬元人民幣的贖金後，太太仍慘遭殺害。女兒雖然逃過一劫，不過被公安發現時，已經嚇至面無人色，需要接受心理輔導。

案發當天晚上8時，晴晴剛剛參加完亞洲少年音樂比賽的北京區選拔賽，懷疑和母親到夜市用餐時被3名綁匪伏擊，以電擊棒弄暈，帶到偏辟郊區處囚禁。

宋有誠在7月8日接到綁匪電話後隨即報警。綁匪多次想把贖金金額提高，並改變交易地點。經過幾天交涉，交付贖金後，公安接到晴晴的求救電話，證實宋太太已經遇害。

1998年7月15日，1名綁匪倒臥在家居，懷疑是分贓不均被人以極兇殘手段殺害，富商女兒亦在現場。其餘2名綁匪在兩天後落網。

我看完新聞，如中雷極。Kate 遭遇之慘，令人忍不住代為心傷。

巴打之前係咪開過個你問我答post關於DID女友

唔係我來

歡迎新讀者，個故就完，放心追睇

(04:05) This is Michelle~ 江先生，唔好意思，咁遲覆你。

(04:06) 我今日五點有少少空閒時間，關於Kate嘅病我可以同你講兩句。你方便過來我office？

我手機微震，傳訊息給我的是譚小姐，曾經幫過Kate 的心理治療師。

我沒有拒絕的原因。我把資料放回原位，離開圖書館，登上紅色的跑車。目的地是Michelle 的診所，所有神秘謎團終將解開。

中環，某高樓大廈13樓。此刻，我正身處一個白色空間。白色牛皮梳化、白色天花橫掛頭頂上、白色書桌是用來登記用的、白色MacBook Pro 是供病人使用的、身穿白衣的女助手長得有點像有村架純，不過我無暇欣賞。我推開白色房門，看到了譚醫師。

現在的情景有點像科幻電影Matrix，而我就是那個第一次看到祭師的奇洛李維斯，正等待高人指點迷津。

Michelle 是個打扮時尚的中年婦女。純黑色西裝摟，再配滿佈裂痕的爛牛仔褲，這個醫師真太潮。只見她身材纖瘦，眼睛細小，貌不驚人，但神色卻甚為慈祥，有種看透世情的知性美。

「我對Kate 呢個病人印象好深刻，可能因為佢個遭遇太過恐佈，我非常同情佢。」Michelle 一邊翻看Kate 的病歷，一邊對我說話。

「我嘅治療以內在整合為目標，我都用咗唔同嘅催眠方法去嘗試同其他人格逐個溝通。不過，花咗好多時間都說服唔到全部人接受融合治療。」

「尤其係Kate，至親同男友嘅離開一直令佢想逃避，拒絕正視傷痛嘅佢根本唔想同其他人格合拼，再次成為完整個體。」Michelle 停一停頓，擺擺手，示意我可以問問題。

「你有冇見過Cherry 呢個人格？其實佢係因為咩原因而分裂出來？」我聲音微微顫抖，還抱有一絲希望，妄想Michelle 告訴我Cherry 初晴才是少女身軀的原本主人。

「其實我唔方便透露太多病人資訊，頭先咁講已經犯規，有違保密協議。」Michelle 微微一笑。

「不過如果係你，我願意冒少少險。Cherry 近一兩個月都有Email 聯絡我，佢話因為你嘅介入，一切都唔同晒。Kate 個人開心咗好多。Cherry 打咗篇長文，話你係個好男朋友。」

一連串淚水從我臉上滑落，滴在嘴唇上、胸口上、地上。我才不好，救了我的人可是你呀，宋初晴。我要眼白白看著妳消失嗎？

「你點解鍾意Cherry？因為佢好得意？因為佢笑得好睇？」Michelle 拿出紙巾，溫柔地抹去我的眼涙。

「唔係咁簡單。初晴佢係一個好善良、好細心、好願意關懷人嘅女仔。佢仲救咗我，幫我擋棍，拖我去跑馬拉松，令我重新振作。嗚嗚...... 」該死，我居然就在這個陌生人面前直接淚腺崩壞。

「咁你討唔討厭其他人格？」Michelle 再問，輕輕印走我的涙水。

我登時一怔。我想起Kate 那似有還無的柔情、想起阿烈的緊急救援、想起Chris 奇怪的一往情深、想起Wendy 的絶世佳餚，想起小鈴吃雪糕時的滿足神情。呃，我還想起子遙那種充滿渴求的媚態。

「我唔討厭佢哋。因為對我嚟講，其實佢哋係......」 我突然又回憶起那個彈著結他，充滿熱情的Kate。

「其實佢哋係同一個人。」Michelle 說出我的心底話。

「每個人都有優點缺點，擁有光明美善一面，陰暗可怕一面。愛一個人唔係就係要接納佢嘅全部？DID 患者只係更具體地將潛藏嘅性情諗法明顯分割。」Michelle 向我眨眨眼，繼續補充。

「我相信Kate 未遇到意外之前，一樣笑得好似Cherry 咁甜。或者你唔知，其實Kate 同Cherry 感情好到共用同一個中文名。佢地同樣叫宋初晴。」

「即使初晴去美國醫好咗個病，你哋仍然可以繼續愛落去。」Michelle 拍拍我肩膀，意圖安慰我。

我左手下意識伸向病歷報告，想翻看裏面資料，Michelle 捉緊我手臂，阻止了我。

「呢樣真係唔可以畀你睇。操守問題。」Michelle 語氣強硬。

「呀哇！！Michelle 快啲過來幫手。Carman 佢又發作。」出面的白衣助手高呼。

Michelle 微微慌張，一個箭步衝出房間。我有冇幫拖？此時，我心裏的魔鬼正痛毆著天使，三招之內就把它拆翼擊倒。

我快速揭開病歷報告，手中電話連拍不斷，盡可能把真相記錄在相片庫中。

「江譽琦，你竟然？」Michelle 按著發狂病人，狠狠地瞪了我一眼。

「對唔住，打搞晒。」我作賊心虛，作個90度鞠躬，衝出診所。

當我回到地面，正想拿出手機觀看相片時，一件意想不到又很老土的事發生了！

我就快要知道整件事的來龍去脈了，為何偏偏要在這時候.....

到底發生甚麼事呢？我說出來讀者一定駡我。

整你個制，部手機無電

（待續，過100正評出埋十五集嘅最後一小截）

講笑姐，聽日無論點都出埋。不過可以嘅爸打們幫手推推。thank you very much

跟返隊形

快

未追到live, 但那夜元宵篇文寫得好好！留言支持下

多謝你，我自己都好鍾意呢個故事

我左手插入斜咩袋，東摸西抓弄一大輪，還是找不到尿袋，卻摸到一塊硬硬的結他Pick。那是和Kate 最後一次吃飯時，她送的小禮物。

深啡色撥片印著兩個英文字。「Lonely Soul 」，那是一間Music Studio 的名稱，由Kate 主理。

我腦中響起兩把聲音。

「聽晩我唔陪你啦，Kate 聽日生日，我諗佢應該同friend 有節目，可能會搞個Mini Concert？」我想起初晴昨天說的話。

「開心又好，唔開心又好。只要翻返嚟依個Studio 唱下歌，我內心就會平靜返。」那一夜，Kate 在觀塘某工廈如此說。

其實佢哋係同一個人。我又想起剛剛和Michelle 的對話 ，我坐上開往觀塘的巴士，希望可以見到那個久未露面的朋友。

晚上八點半，Lonely Soul 音樂工作室傳出一把柔和深情，極具感染力的聲音。優雅女孩手執結他，正在演唱。

工作室內沒有觀眾，只有放滿小說，樂譜及CD 的格子木櫃。爵士鼓、Roland電子琴、刻上燦爛星河的電結他，不同樂器很有默契地進佔房間不同角落，為少女默默打氣。

我寂寞寂寞就好 這時候誰都別來安慰擁抱 就讓我一個人去痛到受不了 想到快瘋掉 死不了就還好

Kate 唱得忘我，高昂落寞的旋律在四周飄蕩。歌曲名叫《寂寞寂寞就好》，是台灣歌手田馥甄的成名佳作。

我寂寞寂寞就好 你真的不用來我回憶裡微笑 我就不相信我會笨到忘不了 賴著不放掉 人本來就寂寞的 我總會把你戒掉

碰咤！碰咤！我拿起鼓棍亂敲，終止Kate 的孤獨演唱。

「開Party 都唔預我？即係唔當我係friend 姐。」我咧齒而笑，向滿臉驚訝的Kate 打個招呼。

「江譽琦，你點入嚟㗎？我想一個人靜下，唔好騷擾我。」Kate 雙手抱胸，表示不滿，嘴巴卻不自覺上揚微笑。

「妳冇鎖門呀，想唔想聽我唱歌？」我逕自拿起結他，沒有理會她的投訴。

我選了陳昇的《不再讓你孤單》來表達我的心聲。

讓我輕輕的吻著你的臉
擦乾你傷心的眼淚
讓你知道在孤單的時候
還有一個我陪著你

妳內裏的孤單我一一明白，妳內裏的寂寞我全然知曉，妳內裏的傷痕我願親自撫平。Kate，妳從來都不是一個人的。

我把能量灌注在這首歌中，盼望她能明白我的想法。

我不再讓你孤單我的風霜你的單純
我不再讓你孤單一起走到地老天荒
我不再讓你孤單我的瘋狂你的天真
我不再讓你孤單一起走到地老天荒

路遙遠路遙遠，我不再讓你孤單。我一曲彈罷，向Kate 舉起勝利手勢。

「今次終於冇走音。生日快樂，宋初晴。」

Kate 跪坐地下，嚶嚶哭泣，像是要把所有不快發洩出來。我衝上前抱緊她，揩去她的淚水，趕走她的憂愁。

「你去咗搵Michelle？佢同你講晒所有嘢？」Kate 輕輕推開我，避開我灼熱的眼神。

「佢同我分享咗一啲嘢。其實嗰日坐喺干諾道橋嘅係妳，而唔係Cherry？」我望向格子櫃的Star Trek 全集，提出我的疑問。

「嗯。」Kate 的俏臉紅過關雲長。那即是說那晚在帳篷裏和我激情擁吻的是......

「琦，多謝你，真係多謝你。你放心，我會接受治療，唔會再逃避。我都會說服Cherry。」

「只要七個人都同意接受融合治療。我就可以再次變得完整。」

「不過呢一刻，我想一個人靜靜地留喺我嘅星球上唱歌。」Kate 退後兩步，左手中指和無名指分開，又做了那個火神星人的Bye Bye 手勢。

我搖頭嘆息，Kate 卻行得遠遠的，說要倒杯咖啡給我，要我喝完就走。

我剛才乘機偷用工作室內的插頭，手機電量回復至14%。我無聊翻看診所拍下的照片。Michelle 的英文潦草字體令我雙眼患上癌症，所有醫生都是這樣寫字的嗎？我嘗試把內容翻譯成中文，讓大家看看。

第7次催眠治療

我終於看到一向在面臨危險時才會出現的阿烈。他喜歡說粗話，言談間顯出他是黑幫份子。幸好他還算健談，對我沒有惡意。

「我係第一個出嚟幫Kate嘅人，係我救咗佢。」「我殺咗佢，因為佢傷害咗Kate 媽咪，仲想搞Kate。」

根據阿烈說法，他就是第一個分裂出來的人格。Kate 在見到母親被殺後，感到絕望，因而激發出可怕的求生本能。

我可以這樣理解嗎？阿烈的兇殘手段或許是模仿自那個萬惡的綁匪？

第9次催眠治療

非常意外的突破。這次療程我再次看到Wendy 和小鈴。

Wendy 是個長氣的老婦人，對其他六個人格很熟悉。她喜歡以母親自居，是七個人格的領袖。

「我都唔記得咗幾時嚟到間房。老人家冇記性。我啱啱去到，只係見到Kate 同阿烈。」

所以Wendy 是第二個分裂出來的人格。雖然年紀不太吻合，不過她的動作語氣確實有點像宋太太。是因為Kate 很想念母親，還是她真的需要一個守護者伴她成長？

然後是小鈴。我很難和這個小女孩有效地溝通。她每次出現，就把所有專注力放在畫畫上。她應該是個啞巴？

這個天真女童或許正反映Kate 不想和人溝通，只想停留在一個沒有煩惱和悲傷的世界？

第12次催眠治療

Cherry 是個很可愛的女孩，她樂觀善良，笑容很甜美。從她口中我知道了很多關於Kate 的事。Cherry 是Kate 最好的朋友。

她們兩個某程度很相似，只是一個像溫暖太陽，一個像冰封雪山。

「綁架？我唔知道妳講緊咩喎？」「只要係Kate 想我做嘅，我都會幫佢做。」

「我最先係裁決會議廳見到嘅係Kate、阿烈，Auntie Wendy 同小鈴。後尾間房又多兩個人。」

Cherry 是個很特別的人格，她是七個人當中唯一不知道綁架事件的人。Kate 賦予Cherry 很大的權力。她負責上班，交朋友，甚至扮演宋先生旁邊的乖女兒。

除了Kate 拍拖的那段時光，Cherry 大約有六成時間掌控著身體。

「大家都討厭悲傷嘅人，鍾意討人歡喜嘅女仔。」Kate 的想法令我心酸。

難道Cherry 就是為此而生？或許Kate 不想再被爸爸冷落？不想再被人遺棄？所以就創造一個人見人讚的角色。

或許Kate 曾經是個很受歡迎的女孩，只是意外後，性情大變？這點還有待觀察。

第14次催眠治療

我應該怎麼形容宋子遙這個人。她希望所有人都喜歡自己，想法極度自私和邪惡。

她是唯一企圖襲擊我的人格，下次遇見她時要留神小心。

「如果有機會，我會試吓殺死其他六個人，我唔鍾意同人Share 個身體。」

她的想法令我心寒，或許她正代表Kate 心靈深處的陰暗面？

大量資訊灌入我腦海，我感到無限感慨、憐惜，心疼，只盼宋初晴去到美國能得到重生。然後我們再好好談一次戀愛？我暗暗期許，希望願望成真。

正是百感交集之際，一枝天外鐵棍突然「澎」的一聲轟在我後腦上！！

這下重擊痛徹入骨，我眼前一黑，向前摔倒，強制變成趴地熊。

點解又要打我個頭？鐵頭功係嗰邊呀，師兄！

我背後傳來一把令人永世難忘的聲音，那是來自惡魔的嗥叫。

「江譽琦！我一早講過，你一定會後悔，你一定會後悔！！」

我失去意識，掉進無盡黑暗中。

（第十五集完）

唔知有冇人睇過馬偉豪執導嘅《記得香蕉成熟時2》？個人覺得好睇過所有台灣青春片。

火神星人嘅告別手勢呢part，我忍唔住拎來做咗個致敬。

最後三集！求集氣！！有唔明可以一齊討論下 關於病因，呢集叫解釋得清清楚楚。之後循例都要打下大佬！

加油! Gce Alevel叫做讀過心理對呢個病有啲認識 好有興趣！

多謝，好快大結局！要追埋呀！

一口氣追到live
樓主一開始擔心個標題唔吸引人
但我正正係被你個標題吸引入尼既讀者
好鍾意你輕鬆既文筆
睇得好舒服
期待你既收尾
加油

多謝你 我會努力寫埋佢
本身個話題有啲沈重
所以文筆想走輕鬆路線
中和返件事

追到live啦

子遙其實好慘
都係做自己啫，係阿琦八卦跟蹤佢先搞到佢要坐監

KateBB
如果最後每個人格都真係要消失的話，一定會好寂寞

子遙獄已逃
放心，Kate BB 一定會得到幸福的

咁男主角嘅幸福？

雖然chris係比比鳥，但硬係覺得應該係咁樣

我覺得你幅圖同我想像中嘅佢都幾似
我自己搵咗呢張

睇落去吧。個人唔好Sad Ending

你問我就真係個title 累事
不過真心唔錯，後面節奏有啲急，多啲位可以著墨深啲（我覺得）

真心想問，你覺得個Title最有問題係咩？
太長？定唔夠爆？

我都覺得後面有啲急，應該遲啲會再執一執

我有諗過係用呢個名，唔知會唔會好啲

【可能有甜】女友有多重人格，你每日生活應該點過？！

新讀者留名
好鍾意睇多重人格嘅故仔
樓主加油呀 個故好好睇

「痴線治癒 浪漫搞笑」 呢八個字都唔知做咩，幫自己個估分類？。好似淘寶打一堆字係個product 名前面咁
同埋用「介紹番」想搞笑，但太刻意。
個人意見

多謝支持

哈哈，我見大家都會分下類所以用呢八個字
等我再諗諗

好老實，個故搞笑成份唔重，反而有d位幾虐心

因為痴線治愈而click入黎

我唔知樓主pak左d咩寫左呢篇文出黎，
不過可唔可以比一打我？

雖然我屌完個故名，但我係支持+正評嘅
文呢？

睇住啲先

【Episode 16 : 宋子遙的野望 】

Hello，又到初晴Cherry 說故事的時間了。我很怕自己會消失，在大家忘記我之前，我要多多曝光喔。🙂

Kate 生日前夕，此刻我正身處裁決會議廳。

我們七個人有一陣子沒有開會了，眾人各自坐在梳化上，神情前所未有地凝重。

Kate 神色黯然，她把未看完的小說放在一旁，雙手托腮，似是要下一個重要決定。

阿烈沒有舞弄隨身配刀，他拇指連動，狂撻火機，手中紅焰出現，消失，又再出現。

Chris 頭髮扁塌，破天荒地沒有Gel 頭，他淺淺呷了一口紅酒，散發出少有的頹廢美。

小鈴天真的臉孔也閃過一絲憂慮，她大口吃著雪糕，右手拋弄藍色精靈球，強裝鎮定。

子遙難得可以離開漆黑牢房，不過鐵鏈依舊牢牢地把她鎖在梳化上，滿臉不甘的她只能塗指甲油打發時間。

Auntie Wendy 用力拍掌，清清喉嚨，朗聲說：「我諗大家都知道點解要開會。我哋好快就要去美國。」

「一直以來我哋七個都守望相助，相處好融洽。不過，有時確實為宋初晴帶嚟好多麻煩。」

子遙拍掌附和，語帶諷刺地說：「係呀，我哋超好感情。多謝大家對我咁好。」

「我哋為咗保護彼此而生存到而家，今日我哋終於見到宋初晴有一個新嘅守衛者，或者係時候啦，我哋七個係時候變返一個人。」Wendy 沒有理會子遙話中有骨。

焦躁不安頓地聲、細微耳語聲、哀怨嘆息，一時之間響遍會議廳。

「唉，咁我世界個幾個女朋友點呀？係咪即係我以後都見唔到芷瑜？」Chris 一口乾掉紅酒，願一醉能解千愁。

「我撐撚硬妳嘅，Kate 妳話點就點啦。」阿烈強顏歡笑，舉手贊成。

「你哋想整死我係咪？好呀，我唔會咁容易屈服。」子遙氣得咬牙切齒。

「未，收伏，精靈，全。」震撼消息打通了小鈴的任督二脈，她用近乎蚊叫的聲線吐出幾個音節。

「冇事㗎，傻妹。七個變返一個就好似悟空同比達合體成為新嘅戰士。我哋唔會消失㗎，只係用另一種方式生存。」我緊抱著雙眼無神的小鈴，嘗試安慰她。

我的慰問是如此蒼白無力，我快要和世界告別了，以後再也見不到學校的小朋友、聽不到爸爸嚴肅的訓示，摸不到琦少那刮手的鬚根。

「好對唔住呀咁多位，呢段時間多謝大家照顧咗我咁耐。」Kate 感到無限抱歉，對我們猛鞠躬。

「Cherry，妳永遠都係我最好嘅朋友，有一段真實直播我想畀你睇返，呢段記憶係我同其他五個人嘅秘密，本來唔希望畀你睇到。」Kate 凄然一笑。

「因為我唔想你承受任何傷痛，我想你喺其他人心目中永遠都咁快樂，我唔想你畀其他人討厭。」Kate 慢慢走過來，靠近我身邊，輕輕撫摸我的秀髮，手勢像往昔一樣溫柔。

Wendy 輕撻手指，掛牆投影幕從後方徐徐落下，散亂彩色圖像映照在白幕上，影片有些微起格，顯得年代久遠。

影像裏的女孩身形瘦弱，眉清目秀，只見她一臉徬徨地跪在地上，顯然就是年幼的Kate。她處身在一間非常狹窄的房間。地上灰塵滿佈，幾隻德國大強和米老鼠在角落玩捉迷藏。

房內陳設簡單。房間盡頭擺放了一張碌架床，棉被黃漬處處，令人作嘔。殘破不堪的木製床頭櫃孤零地豎立在床邊、中央飯桌放著一碗發出陣陣惡臭的水餃麵、隔離橫放了幾本色情雜誌，型號極舊的國產電視直接盤踞在地。

房間沒有窗戶，只有兩道大門。一道門發出絲絲微光，門後則傳出狂暴的吠叫聲，即使未見其形，只聽其聲，我已感受到濃濃惡意。

磅！另一道大門突然被粗暴地打開了。一個只穿緊身白色內褲的老漢衝了出來，他手上橫抱著另一名中年婦人。

「小婊子，這幾天妳就好好服侍我吧。如果妳招呼不周的話，我就找妳的女兒幫忙了。哈哈哈哈！」猥瑣老漢面目猙獰，散發出野獸氣息，聽他那極重的普通話捲舌音，似乎是北京人。

他伸出舌頭去舔婦人臉額，來回刷動，留下邪惡白沫，又用力揉她的胸，毫無憐惜地擠壓幾次。他滿足完獸慾後，將中年婦人重重摔在地上，像是丟棄沒有用的玩具一樣。

猥瑣老漢抓了抓隆起的陽具，向著發光大門進發。他迅速地打開門，閃身而出，然後關門鎖門，整個過程只用了八秒。Kate 和中年婦人被反鎖在屋內。

「爸爸好快就會畀贖金，我哋好快無事㗎啦。晴晴唔好驚。嗚嗚......」中年婦人低聲飲泣，大腿處緩緩流出紅白色混濁液體。

中年婦人下巴有一顆細小黑痔，她膚色白膩，明眸皓齒，有幾分像Kate。我曾經在相簿中見過這個女人，她是Kate 的媽媽呀！

講句唔好意思先，因為之後嗰幾日都會好忙。所以我諗下次更新嘅時間應該會係星期二。

仲有大概2.5集，個故就會完。我一定會寫完，不過就勞煩大家要等一等。

大家唔介意嘅可以幫我推推，我一定會返嚟嘅！

Pish 快d出文
7 1 巴打有乜做？

當然係慶祝回歸祖國啦，巧開心呀

真心想問有冇人覺得紅底黃字真係好7，同埋新華社首Rap 歌有冇人可以完整聽完一次？

聽左30秒就熄左

加油努力
推一推

久等了，有新文！

Kate 和我分享過很多童年往事，我認識她的家人、朋友、同學，但她從沒有提過自己被人綁架過。實在太可憐了。如果當時我在場的話，一定會盡力保護她。

影像畫面突然一黑，然後變成彩色。Kate 媽媽這次不在影片中，房間裏面多了一隻黑色巨犬。牠露出尖銳牙齒，結實有力的前肢不停向前猛抓，似是要將一切吞噬，目標對象是距離牠只有五步的Kate。

「不用怕牠，雄仔最喜歡小女孩的了。你們要多多親近呀。哈哈！」猥瑣老漢殘忍大笑，雙手用力捉緊連著惡狗頸脖的鐵鏈，不讓牠傷害Kate，但同時又做到威嚇效果。

「唔好食我，我會乖㗎啦。唔好食我，嗚嗚......」Kate 蒼白的臉佈滿涙痕，表情無助，她猛力搖頭，雙腿不停前蹬，背脊緊貼牆角，已經無路可退。

可怕畫面維持了十分鐘有多，坐在我旁邊的成年版阿Kate 雙手掩眼，靠在我肩頭，不想再面對自己的悲慘過去。

「冇事啦，過去咗㗎啦。我唔會再畀人蝦妳。」我張開雙臂環抱著Kate，不讓任何人傷害她。

畫面消失，第三段錄像隨即放映。淫邪笑聲響起，那個變態老漢騎坐在Kate 媽媽身上，左手大力箍著她頸，右手不停地掌摑她。

「哈哈！臭婊子，想殺我嗎？贖金已經拿到了，妳給我去死吧！」老漢手中加力，雙目殺氣大盛。

Kate 媽媽頭破血流、滿身瘀青、白裙被撕得溶溶爛爛，她拳頭如微小雨點般捶在綁匪胸口上，想阻止他的暴行，可惜最後雨勢漸緩，繼而停止。Kate 媽媽動作定格，雙手慢慢放下，她斷氣了。

「媽咪，唔好殺我媽咪！」被嚇壞的Kate 剛才怕得只懂站在原地顫抖發呆，她衝過來想推開綁匪，反被他大手甩開。

「很久沒有嘗過處女的味道。不用怕，叔叔會好好愛妳的。」失去人性的綁匪粗暴地撐開Kate 雙腿，惡臭大嘴湊近她胸部。

然後，事情就發生了。

Kate 身體劇震，發出震耳欲聾的怒吼。她不再恐懼，陰森眼神彷如毒蛇吐信，四肢肌肉暴漲，她左手拾起地下利刀，迅捷無倫地向前一刺，插中老漢的咽喉。

「我唔會再畀你恰鳩我哋。由今日開始，我會好好保護Kate。」變成另一個人的Kate 拔出利刃，一個豪邁轉身踢把老漢擊倒在地。老氣橫秋而又沙啞的聲線，說話的人是霸氣無雙的阿烈，行古惑嘅阿烈。

「咕咕...... 嗚...... 怎麼可能。」老漢不敢相信眼前景象，他頸部血如泉湧，一張嘴便又吐出紅色汁液。

「想搞Kate？ 我屌你老母呀。」阿烈一腳踢在老漢的祠堂，然後又再加多一腳，三下、四下、五下...... 他要以暴易暴，終結老漢邪惡的生命。

血腥、瘋狂、報復，眼淚充斥在畫面裏。這只是Kate 悲慘人生的開端。

白幕升高，影像結束。我總算明白Kate 的苦心。這些恐怖經歷會蠶食人的心靈，她不讓我知道是為我好，我們當中至少要有一個人快樂地生存下去。

「咁點解而家又要畀我知道呢件事？」我大惑不解。

「因為知道我所有經歷，妳先能夠成為真正嘅宋初晴。七個人合一後，我希望妳正式取代我，主導呢個身體。」Kate 裝作堅強，說得輕描淡寫。

「江譽琦同爸爸都應該會同意我呢個諗法。太多負能量嘅我根本無辦法令身邊嘅人得到幸福。」Kate 一邊苦笑，一邊走向真實之門。

「我想同自己慶祝埋最後一個生日。Cherry，呢個係我嘅生日願望，我希望妳成為我。好姊妹，妳唔會拒絕我㗎可？」Kate 身子被金光包圍，在眾人面前消失，留下一臉愕然的我。

大家目光射向我，像是在等待我發號施令。幾位老朋友見我沒有反應就各自分組討論，激烈會談維持了好一陣子。

當我在沉思如何回應之際，咔嚓一聲，燈光熄滅，我們登時墮入暗黑之中！！

「發生咩事？」「邊個熄燈？」驚呼聲此起彼落充滿會議廳。我們從未經歷過這種意外，大家都有點手忙腳亂。期間我隱約聽到金屬交擊的聲音。

為時不過兩分鐘，光明再度驅走黑暗。我被眼前發生的變故嚇驚。Auntie Wendy 雙目緊閉，心臟位置斜斜插了一把冰鑿，背後挾持她的女人展示奸詐微笑，兇手是宋子遙！

「死老嘢！妳都惡得耐啦。以後我唔要再畀人管住。」子遙順手推跌Wendy 的屍身，丟掉纏在身上的最後一條鐵鏈。

「點解妳要咁樣做？Auntie Wendy 平時話我哋都係想大家好......」我驚怒交集，右手指向子遙。

「家姐，做咩玩到咁大呀？」Chris 一臉驚訝，底已淆，本能地退後幾步。

怒氣沖沖的小鈴擺出棒球手投姿，向子遙擲出一顆大師球，卻被她輕鬆擋開。

阿烈卻異常冷靜，沉默不語，就像是一早知道會發生意外。

「我拒絕同大家合而為一，呢個身體係屬於我㗎！」子遙單掌前推，數十條魔幻鐵鏈從四面八方湧至，包圍眾人。

「果然係咁，會議廳雖然係Kate 嘅房，但係可以動用鐵鏈，開啟機關嘅執行者始終都係Auntie Wendy。而殺左佢嘅我就自動繼承所有權力。」子遙五指合攏，鐵鏈急速收緊。我、阿烈、Chris，以及小鈴都被鎖得不能動彈。

子遙左手探入真實之門，燦爛光芒遮蓋她半個身體，她眼神凝重，像是在打撈甚麼重要珍寶。

「Gotcha！Kate 妳都玩完啦。」子遙像老鷹抓小雞一樣從真實之門扯出一個女人，那是失去意識的Kate！

「由今日開始，我就正式成為呢個身體嘅主人。哈哈哈哈！」子遙露出勝利微笑，向大家搖手，示意告別。

「妳條八婆話過會去勸宋生唔好帶Kate 去美國，又話會幫手維持原狀，繼續七個人咁生活，我先幫妳整斷條鏈。妳而家即係唔撚講口齒姐？」阿烈死命掙扎，鐵鏈卻越勒越緊，他恨透了自己的蠢鈍。

「江譽琦，我出返嚟第一個要對付嘅就係你。」子遙踏入真實之門，仇恨讓她的臉孔蓋上惡魔圖騰，她要狠狠地報復。

琦少，你要小心呀。最後兩集，大家要為我們兩個祈禱打氣呀，希望最後能夠逢凶化吉。😰

（第十六集完）

題材同故事都好特別
樓豬加油

多謝巴打，可以嘅俾個正評鼓勵下 我都希望可以喺故事結束之前可以衝破100大關

100正評啦，多謝大家。我會努力寫埋佢

幫推!

呀烈救左katie唔比呀叔搞
轉頭都係比個人格拎左去周圍同人搞
陰公

兩個月一次姐，咁講會唔會舒服啲

目前都係覺得陳四月巴打個故比較可以代入到男主多啲

明白。有機會我都會睇返佢個故，學下嘢。

呀叔心諗
點解當日出黎果個人格唔係佢 咁我咪可以食左佢隻豬囉 哎呀
依家周街食過哂係無我份

子遙個人格係kate同ex分手之後先出現架

一野追到live
加速加速

【Episode 17 : In this moment, I swear, we are infinite 】

早上九時，Lonely Soul 錄音室。

我總算醒過來了。

果然是被九命怪貓附身的真男人。我頭殼兩度受到重擊竟然沒有死。或許是時候投考少林寺，練習真正的鐵頭功？

我不知昏迷了多久，只知道頭痛欲裂，後腦高高隆起，腫起了一個小山丘。

我望著打翻在地的瓦杯和白裇衫上的咖啡漬不禁苦笑。襲擊我的人是誰呢？子遙？阿烈？動機又是甚麼呢？

我低頭查看手機，發現收到了一個不知名訊息。

(8:24) 醒返未？😘 我特登較輕咗力度。江譽琦，我一早話過你會後悔唔接受我㗎啦。

(9:08) 妳係子遙？我同妳無仇無怨，駛唔駛咁重手呀，美女？🤗

(9:10) 聰明。你知道我係邊個，但係知唔知我下一步想點？

我語氣輕浮，其實心知不妙。直覺告訴我，子遙一定還做了甚麼駭人聽聞的事，她這次出來應該另有目的。

手機又傳來訊息，這次是一張照片。照片中的女人容貌秀美，長著一副娃娃臉，她神情淒楚，淚流滿面，睫毛液和黑色眼線進入溶解狀態，在她臉上肆意遊走。這個女人被人用繩索綁在木凳上，處境好不可憐。

今次大檸樂，這個女人正是Cosplay 女王，我的妹妹江芷瑜。

正當我驚惶失措之際，子遙又Send 了個Voice Note 過來。

「哥，唔好...... 唔好理我。條女癲㗎，快啲報警！哇呀！」芷瑜的聲線帶著恐懼。我聽到清跪的掌摑聲和低沉的男人耳語聲。

(9:14) 我而家喺香港仔瀑布灣，荒廢碉堡。如果仲想見到你個妹，就一個人過嚟。唔好同我整古做怪。

(9:16) 我而家就嚟，你唔好傷害佢。

我思前想後，最後沒有打三條九。我Send 了個訊息給宋有誠，大概講解了我目前的危機，並叫他到香港仔會面。

初晴之前也闖過不少大禍，我不知道宋先生是怎麼擺平那些事的，是用金錢作掩口費嗎？我只知道一報警，我的女友便要惹上官非。

子遙的目標是我，她應該不會傷害芷瑜的。我心情忐忑過龔琳娜，我急步離開了工廈，向巴士站爆衝，目的地是華富邨商場。

在巴士上，我腦中亂成一團，不斷回想起Kester 的弟弟，他躺在輪椅上的慘況歷歷在目。我不能讓妹妹有事。

不知過了多久，我見到醒目的綠色廣泰百貨標誌，知道已經到站，就隨著人潮下車了。

途經瀑布灣道，海邊的南丫島景致映入眼簾，我卻無暇欣賞，再轉入公園，沿小徑向前走，我敏捷地跨過半個人高的藍色扶手，經過樓梯，直落到底。

瀑布灣的瀑布千姿百態。白色巨柱沿著岩壁飛瀉下來，彷如一群足下生風的白馬急衝而至。

聽著嘩啦水流聲，我想起了五年前我也曾帶過芷瑜來到這邊遊玩，我還嚇她日軍之前便在碉堡行刑處決人質，想不到她今天真的被人禁錮在那間廢屋裏。

趁着潮退，我踏過亂石，總算到達荒廢碉堡。

陰森灰暗的格局，廢堡內的地上殘留著玻璃碎、陳年百事汽水罐、數本鋪滿灰塵的雜誌，牆壁則亂糟糟地噴上五顏六色的油漆。

小屋正中央有兩個人，一個是殺氣騰騰的女人，她手持裝滿透明液體的玻璃樽，瓶身緊貼另一名女孩的臉龐，不知有何用意。她們正是子遙和芷瑜。

「琦少，果然好守信。你知唔知點解我要叫你過嚟？」子遙笑得不懷好意。

「哥，佢話手上嗰枝係鏹水...... 你唔好行過嚟，好危險。」芷瑜坐在木凳上，全身被白繩纏繞，她臉色發青，聲線抖震。

「妳冷靜啲，妳究竟想我點？妳講就得㗎啦。」我單掌前擺，強壓內心恐懼。

子遙氣得兩眼冒火，咬碎銀牙，大聲說：「從來冇人拒絕過我！我要你同我講你愛我！大聲講我愛宋子遙！！」

咁咋？就是為了這個原因妳便要挾持芷瑜？我突然想起《天龍八部》的瘋婦康敏，她同樣因為欲求不滿，而加害主角喬峰。子遙究竟有多缺乏愛？

「哈哈！我咁樣表白，妳唔驚妳個男朋友呷醋？」從語音訊息中，我明明聽到其他男人的聲音，所以我想確認子遙還有沒有幫手。

「你怕我有其他人幫？Sam 嗰條傻仔幫我帶咗芷瑜過嚟之後就走咗，一個二個都冇用㗎，有咩好驚？你快啲講你愛我！」子遙沒好氣地說。她輕搖玻璃瓶，繼續作出恐嚇。

「我發誓普天下咁多個女人入面，我最愛就係宋子遙，我好愛佢。如果我講大話，保佑我五雷轟頂而死。」我舉起三隻手指，深情地望著她。

大不了行雷落雨不出家門，現在最緊要是安撫眼前的狂人。

「跪喺度再講多一次！我覺得頭先你一啲都唔真誠。」子遙眉眼含笑，露出洋洋得意的表情，竟對我的毒誓大為受落。

可能是因為太興奮的關係，子遙右手搖晃，力度過猛，瓶中液體濺出少許，落在芷瑜大腿上。我見妹妹渾然未覺，不像受到傷害。喂！流嘢嚟嘅！

我踏前兩步，想制服子遙。她見事敗，立刻把玻璃瓶擲向我！啪啦一聲，水花亂濺，碎片四散。我為閃避兇器，一時失足，摔坐在地。

「唔好過嚟，你再行前一步，我插盲佢對眼！」子遙的尖銳紅指甲距離妹妹眼球只有1 cm。這場危機仍未解除。

事到如今，我只好下個危險賭注。我拾起地下一塊玻璃碎片，用力在手掌虎口割了一下。新鮮血漿從傷處急湧而出。

阿烈，快來幫我！嗅到血腥味的子遙身體不受控地抽搐，她舌頭拼命伸前，眼神爆出貪婪紅焰，整個人向我飛身撲過來。

強制召喚阿烈大作戰成功！

嗚呀！我像被一頭西班牙發瘋野牛推壓，不由自主地退後幾十步。我被阿烈撞出碉堡，兩人扭作一團。我馬步不穩，向後躺臥，最後撲通一聲，雙雙掉入海中。

冷凍海水包圍我全身，眼前所見是阿烈凶惡的咀臉和渾濁綠色。他大手緊緊箍著我的頸，我完全透不過氣來！

海水沖淡了鮮血腥味，也順帶使阿烈清醒過來。他鬆開手，海水卻不留情面地進襲我五官。我大口喝著鹹水，漸漸失去意識，再度變成沉睡小五琦。

盡快出埋下半集，麻煩大家幫我推住先！

加速加速

加油努力
等睇結局

多謝，我睇下聽日出唔出到大結局！

嗯...... 所以這次我真的要死了嗎？我感覺到雙手被人緊緊捉住，兩人一左一右擺動我的手臂，是陰間來的牛頭馬面嗎？

我緩緩張開雙眼，看到一個方形石製燒烤爐。站在我旁邊的中年男人，雙目炯炯有神，正是商界傳奇宋有誠，倚在我身後的女人牢牢抓著我的手，呼吸淩亂，正是我的好妹妹江芷瑜。

我們此刻身處瀑布灣公園的燒烤場。靠著主角威能，我總算安然無恙。所以阿烈最終也恢復常性，及時救了我和妹妹？

「點解？點解最終嘅結局係咁？嗚哇！唔好殺我，我知錯啦！我唔會再亂咁害人！啊...... 啊！！」站在我們前方的宋子遙淒厲地慘叫。她亂抓自己頭髮，身體狂亂擺動，幾處關節發出詭異咯咯聲，然後又跪在地上乾嘔。

「細佬，家姐，我哋陣間先返嚟燒。哇，呢度果然好邪！」貌似鍾樹根的白髮老頭子一手扯著他的子女，一手拿起燒烤叉，極速逃離現場。眼前的驅魔人情節嚇得他們心都離一離。

「She is dead. She's gone forever.」宋先生的女兒一字一頓的說出這句英文。我真的不知道現在誰在主導身體，所以用了這個稱呼。她意思是子遙已經被人殺了？

這個被怪病纏繞的女孩前行兩步，又突然打了個後空翻，然後她跪坐在地，向我們綻放出一個溫暖的笑容。

少女的呼吸由絮亂變得平靜，茫然的眼神漸漸有了焦點，她望著宋有誠說：「老豆，我哋好耐冇見。」

「Kate？係咪妳？好多年冇見啦，爸爸好掛住妳！」宋先生淚眼盈眶，心情激動，衝上前抱著她的女兒。

「對唔住。自從果次意外之後，爸爸好少同妳講嘢。我唔係怪妳，我自己好內疚，唔知點去面對妳。嗚嗚......」宋先生哭了起來，充滿慈愛的淚水滴在女兒身上。

「如果我唔係太忙，如果我當年抽到時間陪妳去比賽，可能媽媽就唔會......」

「爸，一切都已經過去啦。或者都係時候要move on。我哋要向前睇。」Kate 柔情地輕拍父親背脊， 她雙目半瞇，終於笑了，笑得很燦爛。

Kate 心中所有鬱結釋然開來，父親的擁抱溶化了她冰封的心，原來自己沒有被人遺棄，或許該是時候重新站起來，停止這無了期的放逐？

我從Kate 的眼晴看到光采和希望。

唔好比佢停

打完大佬，鬧劇告終。巨輪繼續轉動，時間一分一秒地流逝。距離我和初晴分別的日子越來越近。

有趣的是，自從上次瀑布灣事件後，我真的再沒有見過子遙，甚至連其他人格也很識相的躲藏起來，彷彿不想破壞這最後的美好時光。

最後三個月，我和初晴繼續浪漫遊蕩，闖遍了整個香城。我們到大帽山看日出、去長洲吃超巨型魚蛋、在迪士尼探巴斯光年，還去了九龍塘律倫街的漫春天......

放心，這本小說不是甜故。那個曖昧的晚上，沒有你所想的翻雨覆雲，我們就這樣躺在床上，數算過往的一些點滴。

我凝望初晴，只見她肌膚勝雪，眉目如畫，那天下無雙的治癒笑容依舊動人。我們彷彿又回到了雨革時期的螢光綠色帳篷，那個盛戴溫馨回憶的家。

十月十九日，奇幻少女上機前的最後一夜。我們來到了石硤尾南山邨，初晴說她想臨走前品嚐香港最地道的雞蛋仔。

「傻瓜。你拎住個啡色袋拎咗成日啦。仲唔肯同我講係咩嚟呀？」初晴滿臉疑惑，順手把兩顆充滿濃濃蛋香的雞蛋仔送進我嘴裏。

「我帶妳去一個地方，再同妳講呀。」我保持神秘，挽著她的手，帶她來到街市上蓋的兒童遊樂場。

其時天空剛下了場微雨，氣息清新。綠色半身欄杆、懷舊長方格屋邨建築、兩個半圓擒架、再搭配地上清澈雨影，形成了絕美的對稱構圖。這是石硤尾獨有的屋邨之鏡。

兒童攀爬架連住雨水倒影變成了一個有規律的圓形。天地四季，陰陽五行，相互交替，就像這個圓形一樣，或許世間所有愛情也有被取締的時刻。

哈哈，請原諒我的多愁善感，因為我真的很不捨得和初晴分別。

我小心翼翼地打開啡色紙袋，拿出一棵小盆栽，淺藍色花朵在泥土上華麗飄揚，氣質高雅的植物，它的名字叫勿忘我。

「嘩！琦少，你真係走咗去種呀！」初晴表情雀躍，她坐在擒架上興奮地拍掌。

「喂喂...... 有樣嘢或者我應該早啲同你講。我將會嘗試嘅新療法有個副作用。」

「根據之前案例，有一半病人會出現失憶情況，治療前個幾年記憶會空白咗。」初晴的笑容凝住，空中踢了幾下腿。

「可能我真係會唔記得......」我輕按女友的嘴，阻止她說下去，並把盆栽放在她雙掌中。

「如果妳唔記得我，我就重新去認識妳。如果妳失憶，我就再追多妳一次，直到我哋一齊變老，大家都唔記得對方為止。」

「騎士對愛有一種執着。」我環抱著初晴，在她紅通通的臉額親了一下。

「宋初晴係我女朋友呀！」我像個青山院友一樣大聲高呼。

「江譽琦係我男朋友呀！」「啊！點解我變到好似你一樣咁低能㗎。」初晴拍了我大腿一下，她格格嬌笑，忍不住責怪我。

幾個攝影發燒友抬頭望著我們，集體O嘴。

我凝視水中倒影，我倆彼此緊靠，形成強大的幸福氣場。我沒法預測明天明年會發生甚麼事。

或許初晴真的會忘記我，然後結交洋腸男友，成家立室。

或許我會在女友離港期間，末期中二病發，然後鬱鬱而終。

或許最後我們也會像其他情侶一樣，因為各種因了解而分開的奇葩原因而分手。

不過這一刻，我選擇無視腦海中的N 個可能性。我們此時深刻相愛，這是上帝也無法抹走的事實。

有沒有人看過Emma Watson 妙麗主演的《少年自讀日記》？電影最後一幕，幾個無法預知未來的小伙子在私家車衝過隧道的一剎瘋狂大叫，向青春致敬。

男主角的讀白正好表達我現在的心聲。

In this moment, I swear, we are infinite.

我對青春無悔，因為我已經拼命去愛了。
我緊扣初晴的手再度吶喊，讓熱血能量在遊樂場無盡炸開！

（是終結還是待續？？）

全民公投，咁樣結局好唔好？定係應該寫多集？

good end

有冇sad ending

好啦。係呢個唔知會唔會出多一集，又唔知有冇終極大結局睇嘅情況之下，我決定賣個廣告。

我知道個故事完咗之後，就冇人會理我。 喺度想多謝咁多位一直睇到最後嘅巴絲打。

如果唔係你哋，我真係未必有咁大動力寫晒成個故仔，雖然呢個故仔唔係好紅，不過可以同咁多位讀者互動，我已經覺得好開心。

好啦，入正題！！！如果你鍾意呢個故，又覺得我啲文筆都唔算太差，不如畀下面我like 埋小弟個FB page 啦！！哈哈！

無恥傳送門：

臨瞓前再推一下！

出多集

哈哈，有朋友有同我講就咁完幾有遺憾美

唔知大家點睇

應該都會出多集嘅，請放心

今晚話你知

治癒係邊

今晚追加終極大結局。

唔似完左喎
其他人格

《介紹返，我女朋友有七種人格》(最終回)

【Episode 18 : 布魯克林大橋的約定 】

「咁初晴個病有冇醫好到呀？咁樣結局係咪想嬲嬲上鼻？😡」讀者們進入暴怒形態。

朋友，冷靜點。終極大結局來了，請細心欣賞。

十月二十日，初晴叫我不要來送機。她不想我們的回憶中滲著離別和眼淚。

要說的話早已說完，該做的事也做盡了。我們的愛情考驗才剛展開。

(9:24) 離別原是為了相聚。我會等妳㗎！記得寫信畀我！😭

(9:28) 傻佬！寫咩信呀，80年代咩？我哋可以Skype 㗎嘛，你放假都可以飛過嚟㗎。🙂

初晴說得對呀！現在Long D 根本沒有甚麼大不了。她說到步後，就會把新電話和住屋地址告訴我，我們可以隨時通訊的。Problem Solved！

厄運總在你不察覺的情況下降臨。初晴離開後的頭五天，我們保持聯絡，還傾了個長途電話。

「唔好意思呀，琦少。我而家暫時同爸爸住喺一個親戚屋企。我Settle 好再同你講個地址呀。」初晴語帶猶豫，她也不確定自己會在那裏定居。更令她憂心的是，療程要開始了。

然後，然後，沒有然後了...... 我也不知道怎麼形容這突如其來的變故。

接下來幾天，初晴先是deactivate 臉書帳戶，之後刪除IG，最後還在WhatsApp 封鎖了我。幹甚麼？洋腸情敵那麼快出現了？

我瘋狂按著手中IPhone，聯絡初晴所有至交好友。八卦女老師Mary、中學閨蜜火雞姐、死黨爛口Lily、忠誠老司機，以及無敵主音Kester，上述人等都被我Call 爆了機。

「最近都冇聯絡Cherry 啦。佢好似人間蒸發咗咁。如果佢搵我，即刻同你講啦。」大家的口供非常一致。

好事。至少證明我不是被女友排斥，也不是患上憶女成狂思覺失調症候群，宋初晴是個真實存在的人物，但這一刻，她卻像完成任務的燈神仙子消失於人間，踏出了我的生命。

如是者過了三個月，除了登報尋人和親身飛往華盛頓外，我用盡方法都聯絡不到初晴，我進入了頹廢模式。

自願OT喪做、找朋友看電影、做一千下掌上壓（不過做到第十六下覺得太累就放棄了）、煲完一整套鋼之鍊金術師漫畫、去Tinder 找美眉談天但不約出來，我把生活填得密密麻麻，不令自己想起初晴。

「喂！算啦。反正條女痴線嘅，忘記佢啦。公司個大波Ella 咪幾好，開朗活潑Type，啱你，諗諗佢啦。」同事秉好友細輝瀟灑地打開一枝青島啤酒，咔嚓一聲，泡沫溢出，我的愁緒仍鎖在心頭。

「Cheers？」細輝輕碰我的酒杯，順手夾了一塊充滿男人味的火腩。

兩行淚線緩緩流下，我哭得像個無主孤魂一樣。我仰天清嘯，朗聲說：「你又未拍過拖，你又點知道失戀嘅痛苦呢？初晴一定係有苦衷，所以先唔搵我。」

「我都係想安慰你姐，點解要咁Hurt 我？係咪毒撚好恰啲？」細輝悲從中來，眼泛淚光，沒有埋單就掉頭走了。

結果反而是Ella 約了我出來，聽聞她是我的忠實粉絲，由我寫第一本網絡小說，她便開始follow 我專頁。

Ella 容貌秀麗之極，她櫻唇含笑，雙眼電力十足，在公司有翻版陳法拉的美譽。客觀來說，單論樣貌，她比宋初晴還要美。

行完藝術展，她竟然主動提出吃麥記，她的完美女友指數急升至8000！

「琦，咁樣食薯條唔會太重口味咩？」Ella 眉頭一皺，露出厭惡表情。

我手中薯條沾滿雪糕和朱古力醬，腦海裏浮起初晴的笑臉。

「喂！諗咩諗到咁入神？」Ella 耐性就快到極限，她發現我全程心不在焉，對這個約會毫不投入。

「不如今晚嚟我度？我屋企無人。」Ella 使出最後殺手鐧，靠近我身邊。

「Sorry，我唔得...... 我意思係妳好好，但係妳唔係佢。」我回過神來，進入聖人模式，輕輕推開這個No. 1 公司女神。

這一刻，我才體會到自己有多愛初晴。我喜歡她的表情、談吐、嗜好，衣著。

我喜歡她堅持扯我出帳篷，要我面對世界；我喜歡她在撫弄小狗時，展示的可愛神情；我喜歡她專注整甜品的模樣，很有魅力；我喜歡她的所有。

任何豐乳肥臀，女神天將都取代不了初晴的內心特質和我們的甜蜜經歷。

「Are you serious？你唔得，就睇醫生啦！」Ella 氣沖沖的離開了牡丹樓。

那次約會過後，我成了公司的犯眾憎，甚至有人謠傳我是同性戀者。我之後沒有約任何人出來，把全副心思放回寫作上，文字再度成為我的救贖。

2016年2月8日，旺角爆發嚴重警民衝突，網民命名騷亂為魚蛋革命。磚頭、木板、玻璃瓶、火舌，各種帶有危險氣息的雜物兇器胡亂飛舞。政府與人民之爭，新仇舊恨，一次算清。

我為此寫了幾篇政治評論，討論本土派的崛起。我常在想，如果唯恐天下不亂的阿烈身在其中，他會如何應對呢？我彷佛看到他在豉油街暴走，拿起磚塊就拋的景象。

每一個文字、動作、畫面，只要我稍加聯想，我就會想起他們，七個截然不同的宋初晴。

「琦少！點解你冇一篇文章係寫我㗎？我嬲㗎！😡」

每次聽這個Voice Note，我都會感到一陣溫暖，因為錄音證明我們的愛情曾經存在過。

對了，何不將我倆的愛情故事寫出來？或許小說寫完，我也見不到初晴，但至少我們的戀情能在另一個世界延續。

我奮筆疾書，呃...... 應該說拿起鍵盤就打。這段奇幻愛情是這樣開始的。

紅紅綠綠的帳幕鋪滿干諾道中，內裏住著一個個不甘心認命的人民。這裏曾是希望匯聚之地。我在金鐘遇到了跳橋少女宋初晴，一個古怪又善良的美麗女孩......

每打三千字，我便停一停，聽一聽過往的Voice Note ，提升士氣。

「我覺得你新嗰篇文寫得好好呀！加油呀，琦少！😘」少女聲線依舊溫柔，為頹廢的我帶來鼓舞。

每完成一章，我便走去打聽女友消息，希望奇蹟會發生。

「冇呀。我問咗Washington 啲朋友，佢哋人面都幾廣，不過都唔知Kate 去咗邊。可能療程完咗，佢會搵返你呢。」Kester 拍拍我肩膊，試圖安慰我。

我打完最後一個字，把全篇小說由頭到尾看一次，稍作整理，電郵給相熟的出版社編輯。

《介紹返，我女朋友有七種人格》將會以實體書形式出售！宋初晴，妳看到嗎？我把我們的愛情故事寫出來了，我可沒有忘記妳。

一年了。用TBB的說法，就是沒有宋初晴的日子已經來到365天。正當我快要心死時，我突然收到一則神秘訊息。

發訊者是商界奇才宋有誠。

(8:27) 譽琦，係宋先生啊！好耐冇見，我希望你唔好嬲我。我知道你搵咗我哋好耐。我有個好消息要同你講，晴晴已經好返晒，新式融合治療非常成功。

我掩著嘴，心頭劇震。初晴她尚在人間！為甚麼她要避開眾人呢？我向宋先生提出疑問。

(8:30) 我希望你明白Kate 始終先係我嘅親生女，如果我哋想療程有效，其他人格例如係Cherry，佢嘅出現時間就會被壓制。

(8:32) 治療師會同其他人格溝通，再將佢哋催眠，令佢哋進入休息狀態。另外，醫生建議我哋最好同香港斷絕聯絡，等晴晴靜心休養。

我不相信宋有誠的鬼話，他本身就想我和初晴斷絕來往。如果他們真的打算在華盛頓定居，以宋先生專制高傲的性格，他希望女兒撇棄香港的窮撚朋友也是很合理的。

重點是為甚麼現在他要找我呢？我問了一個簡短問題。

(8:34) 我有咩可以幫到你？

(8:37) 阿琦。你係聰明人。無錯，我要搵你幫手。

(8:41) 晴晴完全痊癒，幾個人格整合為一。不過，療程嘅副作用好大。佢已經唔記得前幾年發生過咩事。

我心中一沉，那表示她已經忘記我了。那初晴不找我也實屬正常，不能全怪宋先生。

手機微震，這次宋先生傳來的是語音訊息。內裏有甚麼玄機呢？

「I have to leave now. I need to go to New York. 我唔知點解有咁嘅感覺，我覺得好似有人喺嗰度等緊我咁？」初晴語調焦急，煩躁不安。

(8:44) 我唔知道點解佢一定要去呢個城市，但佢為咗呢件事已經兩日冇食過嘢，我諗只有你先知道原因。我已經批准左阿女去紐約。呢個係佢Schedule。

(8:45) 希望你都可以去紐約同佢會合，解開佢嘅心結。我做老豆嘅真係唔想個女再有事。🙇🏻

我打開Word 檔，初晴的Schedule 佈滿時間、圖片、餐廳名稱、景點簡介，極為詳盡。只見她用黃色螢光筆Highlight 了其中一個景點。

*Nov 13 5:30pm Brooklyn Bridge*

我笑了，笑得非常豪邁，一連串淚水順勢而落。初晴還記得我們的約定呢！還有一星期時間準備，我把詳細情況告訴了芷瑜。

妹妹芷瑜露出調皮笑容，蓋著我雙眼，塞了一大堆紙狀物給我，她輕聲說：「哥，你唔駛擔心我啲學費啦。我之前Cosplay 比賽同做Part Time 賺咗唔少錢，自己可以搞掂。呢啲當係幫補下啦。要帶返阿嫂返嚟啊！💪🏻」

我數數手中鈔票，數十張五百元鈔票加起來剛好可以買到廉航機票。哇！好滾動，係親情呀，哈利。😭

萬事俱備，只欠東風。回到公司，我費盡唇舌說服上司，用盡之前累積的補假，總算得到五天自由。這次，我要打一場關於幸福的勝仗呀！

來一個超級fast forward，鏡頭快轉。有去過紐約的朋友應該都對城中鐵路系統非常難忘。

無論是Hip Hop 打扮的黑人爸打、穿著貼身西裝的金髮型男、還是貌似林書豪的箭豬頭ABC，要在紐約市暢通無阻，任意闖蕩，乘搭Subway 永遠是你的最佳選擇。

11月13日，下午五時。我乘上了開往 Brooklyn Br. City Hall 站的綠線地鐵。

老實說，我撞見初晴的機會仍然不高。布魯克林大橋的總長度是1,825 公尺呀。要在茫茫人海中相遇，談何容易。

我出了地鐵站，橫跨小馬路，順著安全島靠左行。我隨著人潮向前走，順便一口吞掉剛才吃剩的Shake Shack 牌烤菇漢堡包。

偉大的懸索鐵橋離我只有幾步之遙。淺藍色天幕，配襯幾片薄薄白雲，橋外建築物巍然聳立。帝國、威利斯、紐約時報，一眾大廈站得遠近有致，氣勢磅礡。

我在其中一道石磚拱門附近找個位置坐下。我四圍觀察，尋找女友縱影。

微型三輪警車慢速行駛、露出精壯肌肉的灰髮鬼佬正在練跑、一對韓國情侶則在掛上愛鎖後打車輪，我已經逗留了一個小時，卻未找到我想見的人。

「Tracy, you are the apple of my eye」「Matthew, I'll love you till the end.」
「我爱习大大！中国万岁！」

一串串浪漫愛鎖在空中懸浮，橋身上方則刻滿無數肉麻宣言，看得我想爆粗。我忍不住站起來大喝一聲，然後朗誦神雕大俠找不到小龍女時說的金句。

「初晴啊，初晴！係妳親手寫嘅Schedule呀，點解妳唔守信約？」

一把輕柔婉轉的聲音突然從旁邊響起。

「Excuse me. Do I know you? 你頭先好似嗌緊我個名？」我回頭觀望，短髮女子側側頭，好奇地打量我。

清麗脫俗的女孩手持淺啡色麂皮手袋，同時翻開素描畫冊，她露出醉人甜笑，身體散發清幽茉莉花香，一切都是那麼熟悉...... 眼前麗人正是我朝思暮想的宋初晴。

「妳真係唔認得我？妳記唔記得我哋一齊去澳門？記唔記得干諾道橋？記唔記得我哋話過要嚟呢條橋度掛愛鎖？」我內心失落，連珠炮似地問了幾個問題。

「哇！你追女仔啲方法唔得喎。點稱呼呀，呢位阿生？」初晴輕輕挨近我身旁，語氣挑逗，她的熱情竟令我想起宋子遙。

「哈哈！我叫地獄黑仔王。」我埋藏滿腔悲憤，轉身想走。不是說會重新追過她嗎？為甚麼知道她失憶後，我卻不能面對？

「若你發覺我時常傻痴痴，望著你半醉半癡不懂說話等你示意。」我搖搖頭，低聲唱著我和她初次邂逅時唱的歌曲，黯然離去。

「白痴琦！我整蠱你咋！😈」又出現幻聽了，不過這把聲音真的有點像Kate。

「琦少！琦少！唔好唔理我呀！🤣」Cherry 也出現了，我要回家看醫生了。

一道身影猛烈地撞過來，把我撲倒在地。我還未反應過來，少女唇瓣已緊貼過來，滿是情意的吻代替一切說話。我和初晴抱得越來越緊，忘記了周遭一切。

初晴輕按我胸膛，淘氣地說：「本來我真係唔記得晒啲嘢，不過你本新小說係唐人街竟然有得買。」

「You make me whole again.」宋初晴依偎在在我肩膊。七種人格融成一體，只因那弱質女孩再也不需要自我分裂自保，她已找到了守衛她一生的專屬騎士。

我在新小說結尾也碰巧寫上同一番說話。

「宋初晴，謝謝妳使我再次變得完整。」

（全文完）

局已結，巴絲們方便嘅留低幾句讀後感啦

差d喊左出黎

男朋友7種性格

你呢句令我仲感動

唔係想我開續集啊

係愛啊哈利
太令人感動喇

應該幾有趣

你哋追到最後，我都覺得好有愛

好似有韓劇已經做咗

睇完了
多謝作者的創作
雖然大概都估到結局，但老老地土咁完滿都唔係壞事

求番外啊

利申 最鍾意其實係阿妹

多謝，因為我諗緊反正都唔係走懸疑路線，咁就簡單啲，皆大歡喜，嘿呀嘿呀希就可以了

如果係，番外大家會想睇咩？我都想講多啲阿妹，不過一開始佢太搶，所以之後cut 了戲份

聽日我都會寫返篇後記，分享下呢個故事我想帶出啲咩訊息。

聽日再同大家討論下

你哋對呢個故事有咩感受都可以同我講，非常之希望可以知道你哋嘅諗法

咁樣埋尾成件事完整好多
亦都好切合男主會做既野
good job 正故

完美

算啦 勉強無幸福

個結局好完美

多謝你睇到最後

番外的話會想睇阿妹for sure
或者宋先生同kate之間嘅故事

我都好鐘意呢條線

我都想講多啲父女情

好正， 好好睇

一路睇一路有畫面